{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Tổng thống Italy Mattarella chủ trì lễ đón chính thức Chủ tịch nước Võ Văn Thưởng tại cung điện ở Rome. Đội kỵ binh danh dự Italy ngày 26/7 tháp tùng xe của Chủ tịch nước Võ Văn Thưởng và phu nhân từ quảng trường Venezia đến Cung điện Palazzo del Quirinale. Đây là tòa cung điện lớn thứ 6 trên thế giới, đã trở thành Phủ Tổng thống Italy từ năm 1946. Tổng thống Italy Sergio Mattarella và con gái đón Chủ tịch nước Võ Văn Thưởng cùng phu nhân tại nơi đỗ xe trước thảm đỏ. Hai lãnh đạo chào cờ và duyệt đội danh dự. Sau lễ đón, Chủ tịch nước Võ Văn Thưởng và Tổng thống Italy tiến hành hội đàm. Chủ tịch nước và Phu nhân thăm cấp nhà nước Italy từ ngày 25/7, trong khuôn khổ chuyến công du đến ba quốc gia châu Âu ngày 23-28/7. Đây là hoạt động trao đổi đoàn nguyên thủ quốc gia đầu tiên giữa Việt Nam với Italy và Vatican trong 7 năm qua. Sự kiện cũng là điểm nhấn quan trọng nhất nhân dịp kỷ niệm 50 năm thiết lập quan hệ ngoại giao và 10 năm quan hệ đối tác chiến lược Việt Nam - Italy. Chủ tịch nước Võ Văn Thưởng và Tổng thống Cộng hòa Italy Sergio Mattarella duyệt đội danh dự ngày 26/7. Ảnh: TTXVN Việt Nam và Italy thiết lập quan hệ ngoại giao ngay sau khi Hiệp định Paris được ký kết năm 1973. Hai bên nâng cấp lên quan hệ Đối tác chiến lược vào tháng 1/2013 và hợp tác trên tất cả các lĩnh vực chính trị, ngoại giao, kinh tế, khoa học, giáo dục, quốc phòng - an ninh, bảo vệ môi trường, kết nối địa phương. Năm 2022, kim ngạch thương mại hai chiều đạt hơn 6,2 tỷ USD, tăng 11% so với năm 2021. Italy là đối tác thương mại lớn thứ ba của Việt Nam trong EU và Việt Nam là đối tác thương mại lớn nhất của Italy trong ASEAN. Tính đến hết năm 2022, Italy đứng thứ 36 trong 141 quốc gia và vùng lãnh thổ có đầu tư tại Việt Nam, với 135 dự án có tổng vốn hơn 412 triệu USD. Về hợp tác phát triển, Italy tiếp tục hỗ trợ ODA cho Việt Nam với 7 dự án đang triển khai, ba dự án trong giai đoạn chuẩn bị với tổng số vốn cam kết hơn 117 triệu euro. Cộng đồng người Việt ở Italy có khoảng 5.000 người. Ngọc Ánh (Theo TTXVN)",{"entities":[[11,16,"LOC"],[17,27,"PER"],[68,81,"PER"],[98,103,"LOC"],[171,184,"PER"],[200,220,"LOC"],[225,257,"LOC"],[317,337,"LOC"],[362,367,"LOC"],[368,385,"PER"],[415,428,"PER"],[541,554,"PER"],[569,574,"LOC"],[638,643,"LOC"],[705,712,"LOC"],[792,800,"LOC"],[805,810,"LOC"],[814,821,"LOC"],[971,979,"LOC"],[982,988,"LOC"],[1003,1016,"PER"],[1040,1045,"LOC"],[1046,1063,"PER"],[1098,1103,"MISC"],[1104,1112,"LOC"],[1116,1121,"LOC"],[1164,1179,"MISC"],[1231,1249,"MISC"],[1503,1508,"LOC"],[1546,1554,"LOC"],[1561,1563,"ORG"],[1567,1575,"LOC"],[1611,1616,"LOC"],[1623,1629,"ORG"],[1653,1658,"LOC"],[1721,1729,"LOC"],[1799,1804,"LOC"],[1821,1824,"MISC"],[1829,1837,"LOC"],[1961,1965,"MISC"],[1968,1973,"LOC"],[1997,2005,"PER"],[2012,2017,"MISC"]]}]]}