{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Hiệp hội INTRA cho biết họ đã phối hợp với thành phố Todi thành lập thư viện \"Hồ Chí Minh và Việt Nam\", tại cuộc gặp với Chủ tịch nước Võ Văn Thưởng. Chủ tịch nước Võ Văn Thưởng chiều 25/7 gặp cán bộ, nhân viên đại sứ quán Việt Nam và cộng đồng người Việt tại Italy, cùng các chuyên gia, nhà nghiên cứu, thành viên tổ chức hữu nghị. Đại diện tổ chức văn hóa, phi chính trị và phi lợi nhuận Hiệp hội INTRA cho biết tại cuộc gặp họ đã phối hợp với thành phố Todi thành lập thư viện \"Hồ Chí Minh và Việt Nam\". Tất cả những cuốn sách về Chủ tịch Hồ Chí Minh và Việt Nam tại thư viện được lập danh mục trên nền tảng mạng xã hội. Chủ tịch nước Võ Văn Thưởng đánh giá cao việc các tri thức, nhà khoa học, doanh nhân, tổ chức nước ngoài dành thời gian nghiên cứu, truyền bá văn hóa Việt Nam. Chủ tịch nước mong muốn kiều bào ở Italy giữ bản sắc văn hóa truyền thống của người Việt, duy trì, bảo tồn và sử dụng tiếng Việt cho các thế hệ tiếp nối, đoàn kết, giúp đỡ lẫn nhau trong cuộc sống. Đại sứ Việt Nam tại Italy cho biết khoảng 5.000 người Việt đang sinh sống tại Italy. Cộng đồng đã thành lập Liên minh Chủ tịch các hội người Việt Nam tại Italy để liên kết các hội đoàn người Việt. Chủ tịch Phòng thương mại Italy - Việt Nam nhận định động thái góp phần quảng bá hình ảnh đất nước, con người Việt Nam tại Italy và châu Âu. Chủ tịch nước Võ Văn Thưởng gặp gỡ cán bộ, nhân viên đại sứ quán và cộng đồng người Việt Nam tại Italy. Ảnh: TTXVN Chủ tịch nước Võ Văn Thưởng và phu nhân đến Rome ngày 25/7, bắt đầu thăm cấp nhà nước Italy và thăm Tòa thánh Vatican theo lời mời từ Tổng thống Sergio Mattarella và Giáo hoàng Francis. Đây là lịch trình trong chuyến công du của Chủ tịch nước đến ba quốc gia châu Âu ngày 23-28/7. Việt Nam và Italy thiết lập quan hệ ngoại giao ngay sau khi Hiệp định Paris được ký kết năm 1973. Hai bên nâng cấp quan hệ Đối tác chiến lược vào tháng 1/2013 và hợp tác trên tất cả các lĩnh vực chính trị, ngoại giao, kinh tế, khoa học, giáo dục, quốc phòng - an ninh, bảo vệ môi trường, kết nối địa phương. Năm 2022, kim ngạch thương mại hai chiều đạt hơn 6,2 tỷ USD, tăng 11% so với năm 2021. Italy là đối tác thương mại lớn thứ ba của Việt Nam trong EU và Việt Nam là đối tác thương mại lớn nhất của Italy trong ASEAN. Tính đến hết năm 2022, Italy đứng thứ 36 trong 141 quốc gia và vùng lãnh thổ có đầu tư tại Việt Nam, với 135 dự án có tổng vốn hơn 412 triệu USD. Vatican nằm phía tây bắc thủ đô Rome của Italy, trên đồi Vatican. Với diện tích 0,44 km2, Vatican là quốc gia nhỏ nhất thế giới. Từ năm 1990, Tòa thánh Vatican hàng năm cử đoàn thứ trưởng ngoại giao thăm Việt Nam, trao đổi các vấn đề mục vụ của Giáo hội. Từ tháng 1/2011, Tòa thánh bổ nhiệm Đặc phái viên không thường trú tại Việt Nam. Hiện nay, Tổng giám mục, Sứ thần Tòa thánh tại Singapore Marek Zalewski là người giữ vị trí này. Có khoảng 40 linh mục, giáo sĩ Công giáo Việt Nam đang tu học tại Vatican. Như Tâm (Theo TTXVN)",{"entities":[[0,14,"ORG"],[43,57,"LOC"],[68,103,"LOC"],[135,149,"PER"],[164,177,"PER"],[211,231,"ORG"],[251,255,"MISC"],[260,265,"LOC"],[390,404,"ORG"],[446,460,"LOC"],[471,506,"LOC"],[542,553,"PER"],[557,565,"LOC"],[638,651,"PER"],[774,783,"LOC"],[819,824,"LOC"],[868,872,"MISC"],[908,912,"MISC"],[989,997,"LOC"],[1002,1007,"LOC"],[1036,1040,"MISC"],[1060,1066,"LOC"],[1090,1131,"ORG"],[1136,1141,"LOC"],[1173,1178,"MISC"],[1188,1221,"ORG"],[1279,1297,"MISC"],[1302,1307,"LOC"],[1311,1319,"LOC"],[1334,1347,"PER"],[1388,1412,"MISC"],[1417,1423,"LOC"],[1429,1434,"MISC"],[1449,1462,"PER"],[1479,1483,"LOC"],[1521,1526,"LOC"],[1535,1552,"LOC"],[1580,1597,"PER"],[1612,1620,"PER"],[1694,1701,"LOC"],[1716,1724,"LOC"],[1728,1733,"LOC"],[1776,1791,"MISC"],[1831,1857,"MISC"],[2154,2162,"LOC"],[2169,2171,"ORG"],[2175,2183,"LOC"],[2219,2224,"LOC"],[2231,2237,"ORG"],[2261,2266,"LOC"],[2329,2337,"LOC"],[2384,2391,"LOC"],[2416,2420,"LOC"],[2425,2430,"LOC"],[2437,2449,"LOC"],[2474,2481,"LOC"],[2526,2543,"LOC"],[2588,2596,"LOC"],[2629,2638,"LOC"],[2675,2705,"MISC"],[2710,2719,"LOC"],[2767,2776,"LOC"],[2777,2791,"PER"],[2848,2866,"MISC"],[2883,2891,"LOC"],[2892,2899,"PER"],[2906,2911,"LOC"]]}]]}