{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Thủ tướng Singapore Lý Hiển Long và phu nhân sắp thăm chính thức Việt Nam theo lời mời của Thủ tướng Phạm Minh Chính. Chuyến thăm Việt Nam của Thủ tướng Singapore Lý Hiển Long và phu nhân sẽ diễn ra ngày 27-29/8, theo thông cáo Bộ Ngoại giao. Đây là điểm nhấn nhân dịp kỷ niệm 50 năm thiết lập quan hệ ngoại giao, 10 năm thiết lập quan hệ Đối tác chiến lược Việt Nam - Singapore. Thủ tướng Singapore Lý Hiển Long tại Cape Town, Nam Phi, hôm 16/5. Ảnh: Reuters Việt Nam và Singapore thiết lập quan hệ ngoại giao vào năm 1973, nâng tầm quan hệ lên Đối tác chiến lược năm 2013. Singapore là đối tác kinh tế quan trọng hàng đầu của Việt Nam ở khu vực. Hai nước luôn nằm trong nhóm 15 đối tác thương mại lớn nhất của nhau, trong đó Việt Nam là đối tác thương mại lớn thứ 12 của Singapore và Singapore là đối tác thương mại lớn thứ 15 của Việt Nam. Singapore dẫn đầu ASEAN và đứng thứ hai trên thế giới về vốn đầu tư tại Việt Nam với 3.273 dự án, tổng vốn 73,4 tỷ USD. Tổng kim ngạch thương mại Việt Nam - Singapore năm 2022 đạt khoảng 9,15 tỷ USD, tăng 11,57% so với năm 2021. Các khu công nghiệp Việt Nam - Singapore (VSIP) là biểu tượng hợp tác kinh tế hai nước với 14 khu VSIP tại 10 tỉnh, thành Việt Nam, thu hút được 18,7 tỷ USD tổng vốn đầu tư cho khoảng 866 dự án, tạo gần 300.000 việc làm. Trong chuyến thăm Singapore của Thủ tướng Phạm Minh Chính hồi tháng 2, hai nước đã thiết lập quan hệ Đối tác kinh tế số - kinh tế xanh, tạo tiền đề đẩy mạnh hợp tác trong các lĩnh vực mới, hướng tới phát triển xanh, bền vững. Ngọc Ánh",{"entities":[[10,19,"LOC"],[20,32,"PER"],[65,73,"LOC"],[101,117,"PER"],[130,138,"LOC"],[153,162,"LOC"],[163,175,"PER"],[228,242,"ORG"],[339,379,"ORG"],[390,399,"LOC"],[400,412,"PER"],[417,426,"LOC"],[428,435,"LOC"],[452,459,"MISC"],[460,468,"LOC"],[472,481,"LOC"],[546,564,"ORG"],[575,584,"LOC"],[628,636,"LOC"],[727,735,"LOC"],[773,782,"LOC"],[786,795,"LOC"],[833,842,"LOC"],[843,852,"LOC"],[861,866,"ORG"],[989,997,"LOC"],[1000,1009,"LOC"],[1092,1100,"LOC"],[1103,1112,"LOC"],[1114,1118,"ORG"],[1170,1174,"ORG"],[1194,1202,"LOC"],[1311,1320,"LOC"],[1335,1350,"PER"],[1394,1427,"ORG"],[1519,1527,"PER"]]}]]}