{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Chủ tịch nước Võ Văn Thưởng và Tổng thống Kazakhstan chứng kiến lễ ký hiệp định miễn visa cho người mang hộ chiếu phổ thông. Tại cuộc hội đàm với Tổng thống Kazakhstan Kassym-Jomart Tokayev ngày 21/8, Chủ tịch nước Võ Văn Thưởng khẳng định Việt Nam coi Kazakhstan là đối tác quan trọng hàng đầu tại khu vực Trung Á, theo thông cáo của Bộ Ngoại giao. Tổng thống Kazakhstan cũng nhấn mạnh Việt Nam là một trong những đối tác ưu tiên nhất tại khu vực châu Á - Thái Bình Dương. Chủ tịch nước Võ Văn Thưởng và Tổng thống Kassym-Jomart Tokayev chứng kiến lễ ký Hiệp định về miễn thị thực cho người mang hộ chiếu phổ thông. Hiệp định đã được Kazakhstan thông qua hồi tháng 6. Công dân mỗi nước nếu sở hữu hộ chiếu quốc gia hợp lệ và còn giá trị ít nhất 6 tháng được miễn thị thực nhập cảnh, xuất cảnh, quá cảnh, tạm trú trên lãnh thổ nước kia trong không quá 30 ngày kể từ thời điểm nhập cảnh và không quá 90 ngày cho mỗi giai đoạn 180 ngày. Nếu công dân có kế hoạch ở lại lâu hơn thời gian này, họ phải xin thị thực. Hai lãnh đạo cũng chứng kiến lễ ký Hiệp định về chuyển giao người bị kết án phạt tù, Bản ghi nhớ hợp tác trong lĩnh vực du lịch và các tài liệu khác về thúc đẩy hợp tác kinh tế - thương mại, truyền thông. Chủ tịch nước Võ Văn Thưởng và Tổng thống Tokayev bắt tay trước cuộc hội đàm ở Phủ Chủ tịch sáng 21/8. Ảnh: Giang Huy Chủ tịch nước Võ Văn Thưởng và Tổng thống Tokayev nhất trí hai nước sẽ tiếp tục phối hợp và ủng hộ lẫn nhau tại những diễn đàn đa phương. Việt Nam sẵn sàng là cầu nối để Kazakhstan tăng cường hợp tác với các nước ở Đông Nam Á và Kazakhstan sẽ là cầu nối để Việt Nam tăng cường hợp tác với các nước Trung Á. Chủ tịch nước Võ Văn Thưởng đề nghị Kazakhstan ủng hộ sớm đàm phán nâng cấp Hiệp định Thương mại tự do nhằm đáp ứng những yêu cầu của thực tế, kịp thời tạo thêm nhiều cơ hội mới cho trao đổi thương mại song phương. Tổng thống Kazakhstan mong muốn hai bên phối hợp chặt chẽ để sớm đạt mục tiêu kim ngạch thương mại hai chiều đạt 1,5 tỷ USD, ủng hộ đẩy mạnh hợp tác về kết nối dịch vụ hậu cần, vận tải, nông nghiệp, đề nghị thành lập Hội đồng doanh nghiệp Việt Nam - Kazakhstan. Hai nguyên thủ hoan nghênh việc mở đường bay thẳng giữa Việt Nam và Kazakhstan vào tháng 10/2022, cho rằng việc hai nước ký kết Hiệp định miễn thị thực và Bản ghi nhớ hợp tác trong du lịch sẽ góp phần tăng cường hợp tác du lịch, giao lưu nhân dân. Hai lãnh đạo chia sẻ quan điểm giải quyết tranh chấp trong khu vực và trên thế giới bằng biện pháp hòa bình trên cơ sở luật pháp quốc tế. Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng tiếp Tổng thống Tokayev tại Trụ sở Trung ương Đảng hôm nay. Ảnh: Giang Huy Cùng ngày, Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng tiếp Tổng thống Tokayev tại trụ sở Trung ương Đảng, nhấn mạnh chuyến thăm là dấu mốc quan trọng, thể hiện quan hệ truyền thống và mong muốn chung của hai nước là thúc đẩy quan hệ phát triển sâu rộng hơn nữa. Tổng thống Tokayev khẳng định Kazakhstan coi Việt Nam là đối tác hàng đầu tại Đông Nam Á, coi trọng thúc đẩy quan hệ giữa các chính đảng của Kazakhstan với Đảng Cộng sản Việt Nam, coi đây là kênh quan trọng trong quan hệ hai nước. Thủ tướng Phạm Minh Chính tiếp Tổng thống Tokayev tại trụ sở chính phủ hôm nay. Ảnh: Giang Huy Trong cuộc tiếp Tổng thống Tokayev tại trụ sở chính phủ chiều nay, Thủ tướng Phạm Minh Chính đánh giá cao việc hai nước triển khai hiệu quả Hiệp định Thương mại tự do giữa Việt Nam và Liên minh Kinh tế Á - Âu (EAEU), khẳng định hai bên còn nhiều dư địa và tiềm năng bổ sung cho nhau để cùng phát triển. Thủ tướng Phạm Minh Chính đề nghị Kazakhstan tiếp tục tạo thuận lợi cho các mặt hàng thế mạnh của Việt Nam như nông sản, thủy sản, hàng dệt may, đồ gỗ tiếp cận thị trường Kazakhstan, đồng thời hai bên phối hợp, thúc đẩy sửa đổi Hiệp định thương mại tự do giữa Việt Nam và EAEU để tạo thuận lợi hơn nữa cho thương mại, đầu tư song phương. Tổng thống Tokayev khẳng định sẽ chỉ đạo chính phủ Kazakhstan tập trung thúc đẩy hợp tác trên các lĩnh vực mà Thủ tướng Phạm Minh Chính đề cập, chú trọng các lĩnh vực nhiều tiềm năng như vận tải, logistics, văn hóa, du lịch, tài chính, chuyển đổi số... Trong cuộc hội kiến tại Nhà Quốc hội chiều nay, Chủ tịch Quốc hội Vương Đình Huệ hoan nghênh việc hai bên ra Tuyên bố chung và ký kết nhiều văn kiện hợp tác trên các lĩnh vực ngoại giao, thương mại, văn hóa, tư pháp... Đây là khuôn khổ pháp lý thuận lợi thúc đẩy hợp tác hữu nghị truyền thống giữa hai nước trong thời gian tới. Chủ tịch Quốc hội Vương Đình Huệ hội kiến Tổng thống Tokayev tại Nhà Quốc hội chiều 21/8. Ảnh: Giang Huy Việt Nam và Kazakhstan thiết lập quan hệ ngoại giao vào ngày 29/6/1992. Năm ngoái, hai nước kỷ niệm 30 năm thiết lập quan hệ. Kim ngạch thương mại song phương năm 2022 đạt gần 600 triệu USD. Bốn tháng đầu năm 2023, trao đổi thương mại song phương đạt 124,2 triệu USD, tăng 34,5% so với cùng kỳ năm 2022. Tháng 10/2022, đường bay thẳng giữa Almaty và Nha Trang đã được mở. Almaty là trung tâm kinh tế lớn, địa điểm du lịch nổi tiếng của quốc gia Trung Á. Hai tháng sau, đường bay giữa Nha Trang và thủ đô Astana cũng bắt đầu được khai thác. Khách du lịch từ Kazakhstan sang Việt Nam đạt khoảng 10.000 lượt mỗi năm. Vũ Anh",{"entities":[[14,27,"PER"],[42,52,"LOC"],[157,167,"LOC"],[168,189,"PER"],[215,228,"PER"],[240,248,"LOC"],[253,263,"LOC"],[307,314,"LOC"],[335,349,"ORG"],[361,371,"LOC"],[387,395,"LOC"],[448,454,"LOC"],[457,473,"LOC"],[488,501,"PER"],[516,537,"PER"],[555,581,"MISC"],[635,645,"LOC"],[1046,1094,"MISC"],[1230,1243,"PER"],[1258,1265,"PER"],[1295,1307,"LOC"],[1324,1333,"PER"],[1348,1361,"PER"],[1376,1383,"PER"],[1472,1480,"LOC"],[1504,1514,"LOC"],[1549,1559,"LOC"],[1563,1573,"LOC"],[1591,1599,"LOC"],[1632,1640,"LOC"],[1655,1668,"PER"],[1677,1687,"LOC"],[1717,1743,"MISC"],[1867,1877,"LOC"],[2073,2117,"ORG"],[2174,2182,"LOC"],[2186,2196,"LOC"],[2246,2269,"MISC"],[2273,2306,"MISC"],[2516,2532,"PER"],[2549,2556,"PER"],[2561,2583,"LOC"],[2598,2607,"PER"],[2631,2647,"PER"],[2664,2671,"PER"],[2676,2698,"LOC"],[2867,2874,"PER"],[2886,2896,"LOC"],[2901,2909,"LOC"],[2934,2944,"LOC"],[2997,3007,"LOC"],[3012,3034,"ORG"],[3097,3112,"PER"],[3129,3136,"PER"],[3172,3177,"PER"],[3209,3216,"PER"],[3259,3274,"PER"],[3322,3348,"MISC"],[3354,3362,"LOC"],[3366,3390,"ORG"],[3392,3396,"ORG"],[3495,3510,"PER"],[3519,3529,"LOC"],[3583,3591,"LOC"],[3656,3666,"LOC"],[3713,3739,"MISC"],[3745,3753,"LOC"],[3757,3761,"ORG"],[3834,3841,"PER"],[3874,3884,"LOC"],[3943,3958,"PER"],[4100,4112,"LOC"],[4142,4156,"PER"],[4185,4199,"MISC"],[4422,4436,"PER"],[4457,4464,"PER"],[4469,4481,"LOC"],[4499,4508,"PER"],[4509,4517,"LOC"],[4521,4531,"LOC"],[4849,4855,"LOC"],[4859,4868,"LOC"],[4881,4887,"LOC"],[4954,4962,"LOC"],[4993,5002,"LOC"],[5013,5019,"LOC"],[5066,5076,"LOC"],[5082,5090,"LOC"],[5123,5129,"PER"]]}]]}