{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Oman hé lộ kế hoạch xây thành phố thông minh Sultan Haitham rộng 14,8 km2, tương đương Beverly Hills nhưng có dân số gấp ba lần, ven thủ đô Muscat. Thành phố thông minh Sultan Haitham có diện tích 14,8 km2. Ảnh: SOM/ATCHAIN Kế hoạch mới do công ty kiến trúc Mỹ Skidmore, Owings & Merrill (SOM) phụ trách, gồm 20.000 ngôi nhà, một đại học, nhiều trường học, cơ sở y tế và nhà thờ Hồi giáo, CNN hôm 18/8 đưa tin. Thành phố 100.000 dân này dự kiến được xây dựng trên một địa điểm chưa phát triển ở Al-Seeb, cách thủ đô Muscat của Oman vài km về phía tây. Dự án sẽ triển khai vào năm tới và dự kiến được hoàn thành theo 4 giai đoạn. Giai đoạn đầu tiên, kéo dài đến năm 2030, sẽ phát triển trung tâm thành phố rộng 5 km2 và 6 trong số 19 khu dân cư theo kế hoạch. Giai đoạn cuối cùng dự kiến hoàn thành sớm nhất năm 2045. Theo Bernhard Rettig, một lãnh đạo tại SOM, cơ sở hạ tầng thông minh của thành phố Sultan Haitham sẽ được sử dụng để giám sát các yếu tố môi trường như chất lượng không khí và quản lý nước. Dự án cũng bao gồm một hệ thống quản lý giao thông sử dụng dữ liệu thời gian thực từ camera và cảm biến tốc độ để điều chỉnh lại đường đi cho các phương tiện và kiểm soát luồng giao thông. Dự án Sultan Haitham là một phần của Tầm nhìn Oman 2040 - sáng kiến của Oman nhằm tăng cường sử dụng năng lượng tái tạo, giảm phụ thuộc vào dầu mỏ, hiện chiếm hơn một nửa nguồn thu của chính phủ nước này. SOM cho biết, kế hoạch của họ đặt mục tiêu tối thiểu hóa tác động của con người đến sinh thái, khuyến khích các cơ sở năng lượng mặt trời, tái chế nước thải, cơ sở hạ tầng cho phương tiện chạy điện và các nhà máy biến chất thải thành năng lượng. Oman đặt mục tiêu 30% điện năng sản xuất sẽ xuất phát từ các nguồn xanh vào năm 2030. Thành phố Sultan Haitham sẽ cung cấp 20.000 ngôi nhà mới. Ảnh: SOM/ATCHAIN SOM cho biết, thiết kế thành phố mới phù hợp với nhiệt độ và độ ẩm cao ở Muscat, nơi mức nhiệt có thể vượt 43 độ C. Bản thiết kế kỹ thuật số cho thấy những con đường râm mát được bao quanh bởi các cấu trúc trông như làm bằng gạch và gỗ. Các con đường và công trình sẽ được sắp xếp theo hướng thích hợp nhằm tối đa hóa bóng râm và khuyến khích thông gió tự nhiên. Một công viên dự kiến được xây dựng ở trung tâm thành phố Sultan Haitham với các quảng trường và mạng lưới không gian mở kết nối với nhau. Công viên nằm ven một đoạn sông dài 7,5 km dùng để chứa nước lũ ở nơi vốn dễ bị lũ lụt theo mùa. Thu Thảo (Theo CNN)",{"entities":[[0,4,"LOC"],[45,59,"LOC"],[87,100,"LOC"],[133,147,"LOC"],[169,183,"LOC"],[212,223,"MISC"],[258,260,"MISC"],[261,287,"ORG"],[289,292,"ORG"],[379,387,"MISC"],[389,392,"MISC"],[495,502,"LOC"],[509,522,"LOC"],[527,531,"LOC"],[822,837,"PER"],[856,859,"ORG"],[890,914,"LOC"],[1202,1216,"LOC"],[1233,1251,"MISC"],[1268,1272,"LOC"],[1401,1404,"ORG"],[1647,1651,"LOC"],[1733,1757,"LOC"],[1796,1807,"MISC"],[1808,1811,"ORG"],[2219,2243,"LOC"],[2407,2415,"PER"],[2422,2425,"MISC"]]}]]}