{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Theo Chủ tịch Đỗ Vinh Quang, Hà Nội FC sẽ đầu tư tối đa để tăng cường lực lượng cho mục tiêu vượt qua bảng \"tử thần\" ở AFC Champions League. Hà Nội FC vô địch V-League 2022, qua đó đại diện Việt Nam dự AFC Champions League 2023-2024. Đội nằm ở bảng J với ĐKVĐ Urawa Red Diamonds (Nhật Bản), đội từng ba lần đăng quang Pohang Steelers (Hàn Quốc) và nhà vô địch Trung Quốc 2022 Wuhan Three Towns. Trả lời VnExpress sáng 18/9, ông Quang thừa nhận Hà Nội FC rơi vào bảng đấu khó, vì các đối thủ đều thuộc diện mạnh nhất ở các nền bóng đá hàng đầu châu lục. Tuy nhiên, ông vẫn lạc quan. \"Nhiều người đánh giá rất khó khăn với Hà Nội FC để có được một chiến thắng ở bảng này. Nhưng chúng tôi sẽ tận dụng sân nhà, cùng sự chuẩn bị kỹ càng, với mục tiêu là trở thành đội bóng đầu tiên của Việt Nam vượt qua vòng bảng sân chơi danh giá nhất châu lục dành cho các CLB\", ông nói. Chủ tịch Hà Nội FC Đỗ Vinh Quang tin các đội bóng Việt Nam có thể chơi sòng phẳng với các đối thủ trong khu vực tại AFC Champions League. Ảnh: Minh Dân Hà Nội FC tiền thân là CLB Hà Nội T&T được ông bầu Đỗ Quang Hiển thành lập năm 2006. Đội nhanh chóng vươn lên trở thành CLB giàu thành tích nhất Việt Nam với sáu chức vô địch V-League, ba cup Quốc gia, năm Siêu Cup Việt Nam, và từng vào chung kết Liên khu vực AFC Cup năm 2019. Đội bóng cũng đào tạo ra nhiều cầu thủ giỏi, thường xuyên là CLB đóng góp nhiều cầu thủ nhất cho đội tuyển, với các gương mặt nổi bật như Đỗ Hùng Dũng, Đỗ Duy Mạnh, Nguyễn Quang Hải, Đoàn Văn Hậu... \"Vươn ra châu lục là mục tiêu của CLB\", ông Quang nói thêm. \"Sau nhiều lần lỡ cơ hội tham dự AFC Champions League, năm nay chúng tôi xác định đây là mục tiêu rất quan trọng với CLB. Hà Nội FC đã sớm bắt tay ngay vào chuẩn bị\". Theo người đứng đầu Hà Nội FC, khâu chuẩn bị cho AFC Champions League bắt đầu bằng việc CLB tìm một HLV trưởng giàu kinh nghiệm ở sân chơi này và đủ tiêu chuẩn bằng cấp AFC - là ông Bozidar Bandovic. Tiếp theo, ngay sau khi nắm được quy định các đội có thể dùng sáu ngoại binh ở sân chơi này, Hà Nội FC đã thống nhất sẽ dùng tối đa để có thể cạnh tranh được với các đội bóng hàng đầu châu lục. \"Khác biệt giữa các đội khi dự AFC Champions League là ngoại binh. Tôi cũng đã theo dõi các năm gần đây, đặc biệt là các đội từ thế giới Arab, họ chi nhiều tiền để có ngoại binh chất lượng từ châu Âu. Khi đăng quang mùa trước, Urawa Red Diamonds đã dùng hết suất ngoại binh\", ông Quang cho hay. Hà Nội FC chỉ giữ lại ba ngoại binh chơi tốt tại V-League 2023 là Marcao Silva, Milan Jevtovic và Caion. Họ đồng thời chiêu mộ thêm ba ngôi sao gồm tiền đạo tuyển thủ Camaroon từng đá ở giải VĐQG Bồ Đào Nha, Brazil và Saudi Arabia là Joel Tagueu, trung vệ người Pháp từng khoác áo Dormund do HLV Jurgen Klopp dẫn dắt là Damien Le Tallec, và tiền đạo sinh năm 1997, được đào tạo trẻ ở CLB Burnley của Anh và từng khoác áo U23 Australia Brandon Wilson. Sáu ngoại binh của Hà Nội FC được định giá vào khoảng 3 triệu USD theo định giá của Transfermarkt. Chi phí để trang trải cho dàn ngoại binh này cũng rất đắt đỏ, vào khoảng từ 400.000 USD đến 500.000 USD cho mỗi cầu thủ một năm. Le Tallec (giữa) trên sân tập cùng các đồng đội Hà Nội FC. Ảnh: Hanoi FC \"Mời được các ngoại binh đẳng cấp về Việt Nam không hề dễ\", ông Đỗ Vinh Quang kể. \"Từ nhiều năm trước, Hà Nội FC đã rất muốn có những cầu thủ trị giá hàng triệu USD nhưng bất thành. Vì bóng đá Việt Nam lúc đó chưa được phổ cập, nên cầu thủ đá ở châu Âu chỉ mới biết đến Thái Lan hay Malaysia. Hơn nữa, Hà Nội FC cũng chưa được dự các giải châu lục, nên ngoại binh họ cũng e dè. Nhưng giờ thì khác rồi. Đội đã có thành tích tốt ở quốc nội, lại có vé đá giải châu lục, cho thấy là một môi trường tốt. Cộng thêm khả năng tài chính, chúng tôi đã thuyết phục được các ngoại binh\". Chủ tịch Hà Nội FC cũng kỳ vọng trong những năm tới ngoại binh chất lượng sẽ không chỉ sang Hà Nội FC mà còn gia nhập các đội bóng khác ở Việt Nam, qua đó góp phần nâng tầm chất lượng của V-League, để giải vươn ra tầm châu lục. \"Có sáu ngoại binh, cộng với các nội binh là tuyển thủ, đã chứng minh được năng lực như Nguyễn Văn Quyết, Đỗ Duy Mạnh hay Đỗ Hùng Dũng, chúng tôi hy vọng sẽ đạt mục tiêu tại AFC Champions League. Hà Nội FC cũng ý thức vai trò đại diện cho bóng đá Việt Nam, nên sẽ phải thi đấu hết mình, đạt kết quả tốt để giữ gìn hình ảnh. Chúng tôi đến giải với tâm thế tự tin, cố gắng thể hiện hết khả năng, hình ảnh nhà vô địch bóng đá Việt Nam\", ông Quang nói thêm. Lãnh đạo Hà Nội FC cho rằng việc các nội binh được chơi cạnh các ngoại binh đẳng cấp sẽ giúp họ phát triển rất nhanh. Ảnh: Minh Dân Bên cạnh yếu tố chuyên môn, Hà Nội FC cũng muốn giữ hình ảnh trong khâu tổ chức thi đấu. Vì thế, đội bóng thuê SVĐ Quốc gia Mỹ Đình để đá các trận sân nhà tại vòng bảng AFC Champions League. Hà Nội FC đã làm việc với Ban quản lý Khu liên hợp thể thao Quốc gia Mỹ Đình, đề xuất chủ động tự chi kinh phí, dùng đội ngũ chuyên gia của mình để cải thiện mặt cỏ, giữ mặt sân chất lượng tốt khi đá AFC Champions League. Trước đó, sân đấu này từng bị truyền thông Australia chê như \"bãi cỏ bò ăn dở\" khi tuyển Việt Nam tiếp đối thủ tại vòng loại World Cup 2022. Hà Nội FC coi được chơi trên sân nhà là lợi thế. Đội cũng kỳ vọng sẽ được CĐV tới sân cổ vũ đông đảo để có thêm động lực thi đấu với các đối thủ mạnh của khu vực. Theo Chủ tịch Đỗ Vinh Quang, dù coi trọng đấu trường khu vực, Hà Nội FC vẫn không xem nhẹ các giải đấu quốc nội. Ông nói: \"Chúng tôi phải phân bổ sức, vì các cầu thủ sẽ khó hồi phục với nhịp độ hai trận mỗi tuần. Nhưng mục tiêu của đội vẫn vậy. Mùa tới, đội quyết tâm đòi lại các chức vô địch quốc nội đã mất mùa vừa qua\". Người đứng đầu Hà Nội FC nhận định hai đối thủ cạnh tranh t trực tiếp sẽ là Công an Hà Nội - nhà ĐKVĐ V-League, và Nam Định - đội chi nhiều tiền để đầu tư nội binh và ngoại binh cho mùa giải mới. Hà Nội FC kết thúc V-League vừa qua với vị trí thứ hai, cùng có 38 điểm như Công an Hà Nội nhưng kém hiệu số bàn thắng bại (13 so với 18). Tại Cup Quốc gia, Hà Nội FC không bảo vệ được chức vô địch khi thua Viettel ở vòng 1/8. Lịch thi đấu của Hà Nội FC tại AFC Champions League 2023-2024 19h00 ngày 20/9: Hà Nội FC - Pohang Steelers 17h00 ngày 4/10: Urawa Red Diamonds - Hà Nội FC 19h00 ngày 14/10: Wuhan Three Towns - Hà Nội 19h00 ngày 8/11: Hà Nội FC - Wuhan Three Towns 17h00 ngày 29/11: Pohang Steelers - Hà Nội 19h00 ngày 6/12: Hà Nội FC - Urawa Red Diamonds Nhật Minh",{"entities":[[14,27,"PER"],[29,38,"ORG"],[119,140,"EVENT"],[141,150,"ORG"],[159,172,"EVENT"],[190,198,"LOC"],[202,233,"EVENT"],[260,278,"ORG"],[280,288,"LOC"],[318,333,"ORG"],[335,343,"LOC"],[360,370,"LOC"],[376,394,"ORG"],[403,412,"ORG"],[444,453,"ORG"],[621,630,"ORG"],[781,789,"LOC"],[878,887,"ORG"],[888,901,"PER"],[919,927,"LOC"],[985,1006,"EVENT"],[1012,1020,"PER"],[1072,1085,"PER"],[1166,1174,"LOC"],[1196,1204,"MISC"],[1209,1221,"MISC"],[1227,1244,"MISC"],[1268,1288,"EVENT"],[1437,1449,"PER"],[1451,1462,"PER"],[1464,1480,"PER"],[1482,1494,"PER"],[1542,1547,"PER"],[1591,1611,"EVENT"],[1680,1689,"ORG"],[1745,1754,"ORG"],[1774,1794,"EVENT"],[1894,1897,"MISC"],[1907,1924,"PER"],[2018,2027,"ORG"],[2150,2170,"EVENT"],[2256,2260,"LOC"],[2311,2319,"LOC"],[2346,2364,"ORG"],[2399,2404,"PER"],[2414,2423,"ORG"],[2463,2476,"EVENT"],[2480,2492,"PER"],[2494,2508,"PER"],[2512,2518,"PER"],[2581,2589,"PER"],[2610,2620,"LOC"],[2622,2628,"LOC"],[2632,2644,"LOC"],[2648,2659,"PER"],[2676,2680,"MISC"],[2695,2702,"ORG"],[2710,2722,"PER"],[2734,2750,"PER"],[2802,2809,"ORG"],[2814,2817,"LOC"],[2835,2848,"ORG"],[2849,2864,"PER"],[2884,2893,"ORG"],[2949,2963,"ORG"],[3093,3102,"PER"],[3141,3151,"ORG"],[3157,3165,"MISC"],[3203,3211,"LOC"],[3230,3243,"PER"],[3269,3278,"ORG"],[3359,3367,"LOC"],[3411,3418,"LOC"],[3436,3444,"LOC"],[3449,3458,"LOC"],[3468,3477,"ORG"],[3751,3760,"ORG"],[3834,3843,"ORG"],[3880,3888,"LOC"],[3930,3938,"MISC"],[4058,4074,"PER"],[4076,4087,"PER"],[4092,4104,"PER"],[4144,4165,"EVENT"],[4166,4175,"ORG"],[4217,4225,"LOC"],[4393,4402,"LOC"],[4408,4413,"PER"],[4433,4442,"ORG"],[4547,4555,"PER"],[4584,4593,"ORG"],[4667,4687,"LOC"],[4725,4746,"EVENT"],[4747,4756,"ORG"],[4773,4823,"ORG"],[4947,4968,"EVENT"],[5012,5021,"LOC"],[5058,5066,"ORG"],[5094,5109,"EVENT"],[5110,5119,"ORG"],[5287,5300,"PER"],[5335,5344,"ORG"],[5611,5620,"ORG"],[5672,5686,"ORG"],[5711,5719,"ORG"],[5792,5801,"ORG"],[5811,5819,"EVENT"],[5868,5882,"ORG"],[5935,5947,"EVENT"],[5949,5958,"ORG"],[5999,6006,"ORG"],[6036,6045,"ORG"],[6050,6070,"EVENT"],[6098,6107,"ORG"],[6110,6125,"ORG"],[6143,6161,"ORG"],[6164,6173,"ORG"],[6192,6209,"ORG"],[6212,6218,"ORG"],[6236,6245,"ORG"],[6248,6265,"ORG"],[6284,6299,"ORG"],[6302,6308,"ORG"],[6326,6335,"ORG"],[6338,6356,"ORG"],[6357,6366,"PER"]]}]]}