{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Võ sĩ chủ nhà Trần Quốc Tuấn lần lượt hạ hai đối thủ nước ngoài để vô địch vô địch sự kiện MuayThai One King - Victory in Pride tối 17/9. Theo thể thức 4-Man Tournament của MuayThai, bốn võ sĩ cùng hạng cân sẽ chia hai cặp, đấu loại trực tiếp chỉ trong một đêm để tìm ra nhà vô địch. One King - Victory in Pride là sự kiện 4-man Tournament đầu tiên ở Việt Nam. Ở hạng 68kg, Quốc Tuấn bắt thăm vào chung cặp đấu võ sĩ Anh Mamouh Ali Mous. Với đẳng cấp của nhà đương kim vô địch WBC MuayThai Việt Nam, võ sĩ chủ nhà áp đảo với hàng loạt đòn đánh chính xác trong cả ba hiệp. Quốc Tuấn trong một đòn đá về phía đối thủ Nga Machaev trong trận chung kết hạng 68kg. Ảnh: Đông Huyền Vào trận tranh vô địch, thành viên lò Saigon Sports Club gặp Mochamed Machaev - võ sĩ Nga thắng Mukhammad Omonov (Uzbekistan) ở trận còn lại của hạng cân. Trận chung kết này diễn ra nảy lửa với những pha ra đòn trả đòn gay cấn đầu trận. Nhờ lợi thế sân nhà và thể lực tốt hơn, Quốc Tuấn dần vượt trội ở nửa cuối trận đấu, liên tiếp tung các đòn ghi điểm. Sau ba hiệp, võ sĩ Việt Nam được xử thắng theo điểm trọng tài. Chức vô địch hạng 68kg mang về cho Quốc Tuấn khoản thưởng 5.000 USD (khoảng 120 triệu đồng) - mức cao nhất từ trước đến nay trong làng MuayThai Việt Nam. Ở hạng 60kg, một võ sĩ chủ nhà khác Nguyễn Văn Đức Nghĩa dừng bước ngay trận đầu, khi thua Julian Leo Gravine - võ sĩ Nhật Bản sau đó thắng tiếp trận còn lại để vô địch. Ban tổ chức cho biết, sau sự kiện thành công này, các giải đấu sẽ thường xuyên được tổ chức để tạo sân đấu cho các võ sĩ MuayThai Việt Nam thử lửa với những ngôi sao quốc tế. Đức Đồng",{"entities":[[14,28,"PER"],[91,127,"EVENT"],[152,168,"MISC"],[173,181,"MISC"],[284,311,"EVENT"],[323,339,"MISC"],[351,360,"LOC"],[374,383,"PER"],[417,420,"MISC"],[421,437,"PER"],[477,498,"EVENT"],[572,581,"PER"],[615,618,"MISC"],[619,626,"PER"],[664,674,"PER"],[713,731,"ORG"],[736,752,"PER"],[761,764,"MISC"],[771,787,"PER"],[789,799,"LOC"],[952,961,"PER"],[1049,1057,"LOC"],[1128,1137,"PER"],[1237,1246,"LOC"],[1283,1303,"PER"],[1338,1356,"PER"],[1365,1373,"MISC"],[1547,1555,"LOC"],[1592,1600,"PER"]]}]]}