{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Việt Nam hạ Guam 6-0 với năm bàn ghi trong hiệp hai trận ra quân vòng loại U23 châu Á 2024 trên sân Việt Trì. Ghi bàn: Văn Đô 33, Văn Tùng pen 54, Văn Cường 68, Thanh Nhàn 79, Văn Toản 83, Vĩ Hào pen 90 Trước đối thủ lần đầu dự giải và đang đứng vị trí 203 FIFA, Việt Nam gặp nhiều khó khăn hơn dự kiến trong hiệp một. Bước ngoặt trận đấu tới từ một tình huống đánh biên của chủ nhà, khi trung vệ Nguyễn Ngọc Thắng chuyền dài cho Nguyễn Thành Nhàn lao xuống cánh phải. Thanh Nhàn tạt vào khi hàng thủ Guam không kịp giật về, giúp Văn Đô đệm bóng về góc xa mở tỷ số. Bàn thắng này như dỡ bỏ áp lực cho chủ nhà, dù phải chờ đến hiệp hai đội mới bùng nổ. Vẻ chán nản của thủ môn Guidroz sau khi Hồ Văn Cường ghi bàn cho Việt Nam trên sân Việt Trì, Phú Thọ ở vòng loại U23 châu Á tối 6/9/2023. Ảnh: Lâm Thỏa Trong hiệp một, Việt Nam còn tạo ra nhiều cơ hội chủ yếu từ những quả tạt, bởi đội khách chơi rắn và phòng ngự số đông. Đội khách không tạo ra cơ hội nào đáng kể trong trận đấu, trong khi những cầu thủ áo đỏ liên tiếp bắn phá cầu môn. Dù đội nhà phung phí cơ hội, khán giả trên sân Việt Trì vẫn cổ vũ không ngừng nghỉ. Còn bên ngoài sân, HLV Philippe Troussier nhiều lần ra sát đường biên hét lớn về phía cầu thủ. Nút thắt trận đấu được cởi bỏ một lần nữa ở đầu hiệp hai, khi hậu vệ Võ Minh Trọng bị James Gomez phạm lỗi từ phía sau trong cấm địa, khiến trọng tài Tam Ping Wun thổi phạt đền cho chủ nhà. Tiền đạo Nguyễn Văn Tùng tận dụng thời cơ ghi bàn nâng tỷ số lên 2-0, sau khi bỏ lỡ nhiều cơ hội trước đó. Tiền đạo Bùi Vĩ Hào sút phạt đền ấn định thắng lợi 6-0. Ảnh: Lâm Thỏa Trong nửa cuối hiệp hai, Guam sa sút thể lực thấy rõ, khi vài cầu thủ có lúc bị chuột rút. Đoàn quân của HLV Philippe Troussier tận dụng điều này để ghi thêm bốn bàn nữa nhờ công của Hồ Văn Cường, Thanh Nhàn, Hoàng Văn Toản và Bùi Vĩ Hào. Mỗi khi đội ghi bàn, khán giả lại cùng nhau vẫy đại kỳ, đỏ rực một góc sân. Những phút cuối trận, nhiều khán giả nữ còn nhảy theo điệu nhạc khi thế trận dễ dàng cho đội nhà. Dù thắng đậm, màn thể hiện của các cầu thủ áo đỏ không quá ấn tượng. Nhiều cầu thủ khi đỡ bóng trong cấm địa bị văng ra xa, hay xử lý bóng không được tròn trịa. Tuy nhiên chênh lệch thực lực giữa hai đội quá rõ ràng và tỷ số cũng phản ánh điều đó. Diễn biến chính trận đấu. Việt Nam vươn lên dẫn đầu bảng C sau loạt trận đầu tiên, cùng có ba điểm như Yemen nhưng hơn hiệu số bàn thắng bại. Thử thách tiếp theo của thầy trò Troussier được dự báo khó khăn hơn khi gặp chính Yemen lúc 19h ngày 9/9. Danh sách thi đấu của Việt Nam: Văn Việt - Đức Phú (Văn Toản 78), Ngọc Thắng, Quang Thịnh, Tuấn Tài, Minh Trọng (Văn Khang 57) - Thanh Nhàn, Thái Sơn, Minh Khoa (Văn Cường 46), Văn Đô (Đình Bắc 72) - Văn Tùng (Vĩ Hào 57).",{"entities":[[0,8,"ORG"],[12,16,"ORG"],[75,90,"EVENT"],[96,109,"LOC"],[119,125,"PER"],[130,138,"PER"],[147,156,"PER"],[161,171,"PER"],[176,187,"PER"],[189,195,"PER"],[257,261,"ORG"],[263,271,"ORG"],[397,414,"PER"],[430,447,"PER"],[469,479,"PER"],[501,505,"ORG"],[530,536,"PER"],[676,683,"PER"],[692,704,"PER"],[717,725,"ORG"],[731,743,"LOC"],[745,752,"LOC"],[765,775,"EVENT"],[795,803,"PER"],[820,828,"ORG"],[1082,1094,"LOC"],[1146,1164,"PER"],[1287,1300,"PER"],[1304,1315,"PER"],[1368,1380,"PER"],[1417,1432,"PER"],[1524,1534,"PER"],[1576,1584,"PER"],[1694,1712,"PER"],[1768,1780,"PER"],[1782,1792,"PER"],[1794,1808,"PER"],[1812,1823,"PER"],[2272,2280,"ORG"],[2349,2354,"ORG"],[2421,2430,"PER"],[2470,2475,"ORG"],[2516,2524,"ORG"],[2526,2534,"PER"],[2537,2544,"PER"],[2546,2554,"PER"],[2560,2570,"PER"],[2572,2583,"PER"],[2585,2593,"PER"],[2595,2605,"PER"],[2607,2616,"PER"],[2623,2633,"PER"],[2635,2643,"PER"],[2645,2654,"PER"],[2656,2665,"PER"],[2671,2677,"PER"],[2679,2687,"PER"],[2694,2702,"PER"],[2704,2710,"PER"]]}]]}