{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Sau Đoàn Văn Hậu mùa trước, tân vương V-League Công an Hà Nội tiếp tục chiêu mộ một ngôi sao nữa ở hàng thủ Hà Nội FC - Bùi Hoàng Việt Anh. Việt Anh trưởng thành từ lò đào đạo Hà Nội FC. Theo quy định của Liên đoàn Bóng đá Việt Nam, sau khi qua 23 tuổi, anh phải đá thêm hai năm cống hiến cho CLB để hoàn thành hợp đồng đào tạo trẻ. Theo đó, đến tháng 12/2023, hợp đồng của Việt Anh mới hết hạn. Tuy nhiên, trung vệ này đã xin chia tay sớm ba tháng, chi trả đền bù và được chấp thuận. Việt Anh (trái) đá trung vệ nhưng có duyên ghi bàn. Anh đã đóng góp tám bàn cho CLB Hà Nội và hai bàn cho đội tuyển Việt Nam. Ảnh: Lâm Thoả Việt Anh được cho là đã đạt thoả thuận sơ bộ gia nhập CAHN theo bản hợp đồng ba năm. Anh dự kiến nhận lót tay 5,5 tỷ đồng mỗi mùa, cùng mức lương hơn 100 triệu đồng mỗi tháng - thuộc loại cao bậc nhất đối với các cầu thủ nội. CAHN sở hữu nhiều tên tuổi nổi tiếng ở hàng thủ như thủ môn Filip Nguyễn, trung vệ Huỳnh Tấn Sinh, Bùi Tiến Dụng, hậu vệ biên Vũ Văn Thanh, Đoàn Văn Hậu... Tuy nhiên, mùa vừa qua họ thủng lưới đến 21 bàn sau 20 trận, nhiều hơn Viettel (17 bàn) hay Nam Định (19 bàn). Việt Anh còn trẻ về tuổi đời nhưng đã dạn dày kinh nghiệm thi đấu ở CLB và đội tuyển, được kỳ vọng sẽ giúp CAHN đá chắc chắn hơn ở mùa giải tới. Trung vệ sinh năm 1999, cao 1,86 m được Hà Nội FC đưa lên đá V-League từ mùa 2020, và ngay lập tức giành danh hiệu \"Cầu thủ trẻ xuất sắc\". Anh đã đoạt mọi danh hiệu quốc nội cùng đội bóng thủ đô, gồm một chức vô địch V-League, hai Cup Quốc gia, hai Siêu Cup Quốc gia. Việt Anh cũng đã giành HC vàng SEAGames 31, được HLV Park Hang-seo đưa lên đội tuyển quốc gia từ năm 2021. Lâm Thoả",{"entities":[[4,16,"PER"],[38,46,"ORG"],[47,61,"ORG"],[108,117,"ORG"],[120,139,"PER"],[140,148,"PER"],[176,186,"ORG"],[205,231,"ORG"],[374,382,"PER"],[485,493,"PER"],[565,575,"ORG"],[601,610,"ORG"],[616,624,"PER"],[625,633,"PER"],[679,683,"ORG"],[851,855,"ORG"],[911,923,"PER"],[934,948,"PER"],[950,963,"PER"],[977,989,"PER"],[991,1003,"PER"],[1078,1085,"ORG"],[1099,1107,"ORG"],[1118,1126,"PER"],[1225,1229,"ORG"],[1303,1312,"ORG"],[1324,1332,"ORG"],[1480,1488,"EVENT"],[1494,1506,"MISC"],[1512,1530,"MISC"],[1531,1539,"PER"],[1562,1573,"EVENT"],[1584,1597,"PER"],[1638,1646,"PER"]]}]]}