{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Dù thắng Hải Phòng 3-1 ở play-off hôm qua 22/8, để lần đầu tiên vào vòng bảng AFC Champions League, nhưng HLV Jo Sung-hwan không hài lòng. HLV Incheon United thừa nhận đây không phải một trận thắng dễ dàng. Việc phải thi đấu thêm 30 phút hiệp phụ khiến những lo lắng về thể lực cầu thủ dâng cao, bởi ba ngày sau họ đã đá vòng 28 K-League 1 gặp Suwon FC. \"Tôi thất vọng vì không thể kết thúc trận đấu trong 90 phút\", HLV Jo Sung hwan nói sau trận. \"Thể trạng cầu thủ vốn đã không tốt, trận này lại phải mất sức thêm 30 phút\". HLV Jo Sung-hwan của Incheon United. Ảnh: News1 Trận này, Incheon United được đánh giá cao hơn và thi đấu trên sân nhà, nhưng bất ngờ thủng lưới ngay phút thứ 4 vì cú dứt điểm của Yuri Mamute. Tuy nhiên, chỉ 13 phút sau họ gỡ hòa 1-1 nhờ pha băng cắt đánh đầu của Cheon Seong-hoon. Trong phần còn lại, sự xuất sắc của thủ môn Đình Triệu khiến đội chủ nhà không thể ghi thêm bàn, buộc phải bước vào hiệp phụ. Lúc này, các cầu thủ Hải Phòng xuống sức và mắc sai lầm tạo cơ hội cho Hernandez và Gerso Fernandes ghi bàn ấn định chiến thắng 3-1 cho đội bóng Hàn Quốc. HLV Jo Sung-hwan cho biết Incheon thường khởi đầu trận với hàng phòng ngự thấp, nhưng lần này phải dâng cao tấn công và ngăn phản công nên thi đấu khó khăn hơn. \"Một trận đấu với rất nhiều áp lực\", nhà cầm quân 52 tuổi nói. \"Kế hoạch cũng bị xô lệch vì bị thủng lưới quá sớm\". HLV Chu Đình Nghiêm chỉ đạo trong trận Hải Phòng thua 1-3 Incheon United. Ảnh: News1 Chiến thắng này giúp Incheon United lần đầu tiên dự vòng bảng AFC Champions League. Đội sẽ nằm ở nhóm hạt giống số bốn – thấp nhất, có thể tái ngộ một đội bóng khác của Việt Nam là Hà Nội FC thuộc nhóm ba. Lễ bốc thăm chia bảng sẽ diễn ra vào ngày mai 24/8. Trong khi đó, Hải Phòng xuống chơi tại AFC Cup. HLV Chu Đình Nghiêm cho biết hài lòng với màn trình diễn tự tin của các học trò. Việc thất bại theo ông Nghiêm là do Incheon United có nhiều cầu thủ giỏi hơn, đặc biệt là tầm ảnh hưởng lớn của cặp tiền đạo ngoại Stefan Mugosa và Gerso Fernandes. Hiếu Lương",{"entities":[[9,18,"ORG"],[78,98,"EVENT"],[110,122,"PER"],[143,157,"ORG"],[329,339,"EVENT"],[344,353,"ORG"],[420,432,"PER"],[529,541,"PER"],[546,561,"ORG"],[567,572,"MISC"],[583,597,"ORG"],[705,717,"PER"],[789,806,"PER"],[851,861,"PER"],[954,963,"ORG"],[1004,1013,"PER"],[1017,1032,"PER"],[1078,1087,"ORG"],[1092,1104,"PER"],[1114,1121,"ORG"],[1369,1384,"PER"],[1404,1413,"ORG"],[1423,1438,"ORG"],[1444,1449,"MISC"],[1471,1485,"ORG"],[1512,1533,"EVENT"],[1619,1627,"LOC"],[1631,1640,"ORG"],[1722,1731,"ORG"],[1747,1755,"EVENT"],[1760,1775,"PER"],[1860,1866,"PER"],[1873,1887,"ORG"],[1968,1981,"PER"],[1985,2001,"PER"],[2002,2012,"PER"]]}]]}