{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Chỉ cần vượt qua vòng một Mỹ Mở rộng - Grand Slam khởi tranh ngày 28/8, Novak Djokovic sẽ chiếm vị trí số một thế giới từ tay Carlos Alcaraz. Với việc hạ Alcaraz ở chung kết Cincinnati Masters, Djokovic chỉ còn kém đàn em 20 điểm. Alcaraz sẽ phải bảo vệ 2.000 điểm ở Mỹ Mở rộng do là ĐKVĐ, trong khi Nole không phải bảo vệ điểm nào vì năm ngoái không được nhập cảnh vào Mỹ. Trong trường hợp Alcaraz bảo vệ chức vô địch Mỹ Mở rộng, điểm số của tay vợt Tây Ban Nha sẽ giữ nguyên như hiện tại, là 9.815. Nếu Djokovic dừng bước ngay vòng một, anh chỉ có thêm 10 điểm và vẫn kém Alcaraz. Nếu vào tới vòng hai, Nole sẽ kiếm thêm 45 điểm và có tổng điểm 9.840, vượt qua đàn em Tây Ban Nha. Lần gần nhất Djokovic bị loại ở vòng một Grand Slam là ở Australia Mở rộng 2006. Djokovic mừng một điểm số ở Cincinnati Masters tuần trước, nơi anh là nhà vô địch. Ảnh: AP Nếu Alcaraz tận dụng được championship-point trước Nole ở Cincinnati, khoảng cách giữa hai người giờ đã là 820 điểm. Khi đó, Djokovic buộc phải vào chung kết Mỹ Mở rộng để lên đỉnh ATP. Trong cuộc đua ATP Race to Turin - thước đo cho đỉnh bảng ATP cuối năm, Alcaraz đang dẫn trước Djokovic 510 điểm. Alcaraz và Djokovic cũng là hai tay vợt đầu tiên giành vé dự ATP Finals - giải đấu dành cho tám tay vợt hay nhất năm tại Turin. Năm ngoái, Nole kiếm được 1.500 điểm nhờ vô địch ATP Finals. Nếu muốn giữ vị trí số một thế giới vào cuối năm, Djokovic cần sớm bứt phá bởi năm ngoái Alcaraz không dự ATP Finals do chấn thương, nên không phải bảo vệ điểm nào. Djokovic đang giữ kỷ lục 389 tuần đứng trên đỉnh ATP và bảy lần kết thúc năm với vị trí số một thế giới. Đây đều là những kỷ lục được xem là danh giá nhất làng banh nỉ, bên cạnh kỷ lục 23 Grand Slam của chính Nole. Năm anh thống trị ATP thuyết phục nhất là 2015, với 82 thắng - 6 thua, giành ba Grand Slam, sáu Masters 1000 cùng ATP Finals. Trong giai đoạn 2014-2016, Nole có 122 tuần liên tiếp đứng trên đỉnh ATP. Vy Anh",{"entities":[[31,44,"EVENT"],[47,57,"EVENT"],[81,95,"PER"],[144,159,"PER"],[172,179,"PER"],[192,210,"EVENT"],[212,220,"PER"],[249,256,"PER"],[285,295,"EVENT"],[302,306,"MISC"],[318,322,"PER"],[388,391,"LOC"],[409,416,"PER"],[437,447,"EVENT"],[469,480,"MISC"],[523,531,"PER"],[592,600,"PER"],[623,627,"PER"],[688,700,"MISC"],[714,722,"PER"],[742,752,"EVENT"],[758,775,"EVENT"],[782,790,"PER"],[810,828,"EVENT"],[870,872,"MISC"],[877,884,"PER"],[924,928,"PER"],[931,941,"EVENT"],[998,1006,"PER"],[1031,1041,"EVENT"],[1054,1058,"EVENT"],[1074,1091,"EVENT"],[1117,1120,"EVENT"],[1131,1138,"PER"],[1173,1180,"PER"],[1184,1192,"PER"],[1234,1244,"EVENT"],[1294,1300,"LOC"],[1312,1316,"PER"],[1350,1361,"EVENT"],[1412,1420,"PER"],[1451,1458,"PER"],[1468,1478,"EVENT"],[1527,1535,"PER"],[1576,1579,"EVENT"],[1715,1725,"EVENT"],[1736,1741,"PER"],[1760,1763,"EVENT"],[1822,1832,"EVENT"],[1838,1845,"EVENT"],[1856,1867,"EVENT"],[1895,1899,"PER"],[1937,1941,"EVENT"],[1942,1948,"PER"]]}]]}