{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Sau khi trượt đề cử Cầu thủ xuất sắc V-League 2023, thủ quân của CLB Hà Nội Nguyễn Văn Quyết tiếp tục vắng mặt trong Đội hình tiêu biểu mùa này. Ở tuổi 32, Văn Quyết vẫn có ảnh hưởng lớn nhất khi Hà Nội FC về nhì V-League 2023. Anh dẫn đầu đội bóng thủ đô ở cả hai chỉ số, khi ghi chín bàn và kiến tạo chín bàn khác sau 13 trận. Anh cũng là chân sút nội tốt nhất giải. Văn Quyết là cầu thủ nội duy nhất ghi chín và kiến tạo chín bàn tại V-League 2023. Ảnh: Hiếu Lương Tuy nhiên, mùa giải vừa qua cũng chứng kiến một vết đen trong sự nghiệp của Văn Quyết, khi bị treo giò tám trận vì xô xát với trợ lý trọng tài sau trận thua Bình Định 1-3 ở vòng 7 giai đoạn I. Đây là nguyên nhân chính khiến anh mất điểm trong các cuộc bầu chọn giải thưởng V-League 2023, tương tự trường hợp HLV Velizar Popov của Thanh Hóa. Mùa trước, Văn Quyết giành danh hiệu Cầu thủ hay nhất V-League và nằm trong Đội hình tiêu biểu, trước khi giành Quả Bóng Vàng Việt Nam 2022. Văn Quyết vắng mặt, nhưng Hà Nội FC có hai đề cử đội hình tiêu biểu cho vị trí tiền đạo là Phạm Tuấn Hải (6 bàn) và Herlison Caion (8 bàn). Hai cái tên khác là Vua phá lưới Rafaelson (16 bàn, Bình Định) và Bruno Cunha (11 bàn, Thanh Hóa). Danh sách đề cử đội hình tiêu biểu gồm 22 cầu thủ với ba thủ môn, bảy hậu vệ, tám tiền vệ và bốn tiền đạo, trong đó có 17 cầu thủ nội. Cầu thủ U23 duy nhất góp mặt là tiền vệ Nguyễn Thái Sơn của Thanh Hóa. Hầu hết đề cử đều thuộc nhóm tám đội đua vô địch, riêng nhóm đua trụ hạng có HAGL. Viettel có năm cầu thủ, xếp sau lần lượt là CAHN (4), Hà Nội FC (3), Thanh Hóa (3), Hà Tĩnh, Bình Định (2), Nam Định, Hải Phòng và HAGL (1). Đội hình tiêu biểu sẽ được công bố tối nay 31/8, trong Gala tổng kết giải. Danh sách đề cử đội hình tiêu biểu V-League 2023 Thủ môn: Phạm Văn Phong (Viettel), Trần Nguyên Mạnh (Nam Định), Đặng Văn Lâm (Bình Định) Hậu vệ: Hồ Tấn Tài, Đoàn Văn Hậu, Vũ Văn Thanh (CAHN), Bùi Tiến Dũng, Nguyễn Thanh Bình (Viettel), Bùi Hoàng Việt Anh (Hà Nội FC), Janclesio (Hà Tĩnh) Tiền vệ: Jhon Cley (CAHN), Nguyễn Hoàng Đức, Nguyễn Đức Chiến (Viettel), Lâm Ti Phông, Nguyễn Thái Sơn (Thanh Hóa), Nguyễn Hải Huy (Hải Phòng), Bùi Văn Đức (Hà Tĩnh), Nguyễn Tuấn Anh (HAGL) Tiền đạo: Phạm Tuấn Hải, Herlison Caion (Hà Nội FC), Bruno Cunha (Thanh Hóa), Rafaelson (Bình Định). Hiếu Lương",{"entities":[[20,36,"MISC"],[37,50,"EVENT"],[65,75,"ORG"],[76,92,"PER"],[117,135,"MISC"],[156,165,"PER"],[196,205,"ORG"],[213,227,"EVENT"],[369,378,"PER"],[437,451,"EVENT"],[457,467,"PER"],[544,553,"PER"],[625,634,"ORG"],[741,754,"EVENT"],[780,793,"PER"],[798,808,"ORG"],[820,829,"PER"],[846,862,"MISC"],[863,871,"EVENT"],[885,903,"MISC"],[921,949,"MISC"],[950,959,"PER"],[976,985,"ORG"],[1041,1054,"PER"],[1066,1080,"PER"],[1110,1122,"MISC"],[1123,1132,"PER"],[1142,1151,"ORG"],[1156,1167,"PER"],[1177,1186,"ORG"],[1332,1335,"MISC"],[1364,1379,"PER"],[1384,1394,"ORG"],[1522,1526,"ORG"],[1532,1541,"ORG"],[1547,1556,"ORG"],[1562,1569,"ORG"],[1571,1580,"ORG"],[1586,1594,"ORG"],[1596,1605,"ORG"],[1609,1613,"ORG"],[1674,1678,"EVENT"],[1729,1742,"EVENT"],[1752,1766,"PER"],[1768,1775,"ORG"],[1778,1794,"PER"],[1796,1804,"ORG"],[1807,1819,"PER"],[1821,1830,"ORG"],[1840,1850,"PER"],[1852,1864,"PER"],[1866,1878,"PER"],[1880,1884,"ORG"],[1887,1900,"PER"],[1902,1919,"PER"],[1921,1928,"ORG"],[1931,1949,"PER"],[1951,1960,"ORG"],[1963,1972,"PER"],[1974,1981,"ORG"],[1992,2001,"PER"],[2003,2007,"ORG"],[2010,2026,"PER"],[2028,2044,"PER"],[2046,2053,"ORG"],[2056,2068,"PER"],[2070,2085,"PER"],[2087,2096,"ORG"],[2099,2113,"PER"],[2115,2124,"ORG"],[2127,2138,"PER"],[2140,2147,"ORG"],[2150,2165,"PER"],[2167,2171,"ORG"],[2183,2196,"PER"],[2198,2212,"PER"],[2214,2223,"ORG"],[2226,2237,"PER"],[2239,2248,"ORG"],[2251,2260,"PER"],[2262,2271,"ORG"],[2274,2284,"PER"]]}]]}