{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Đội chủ sân Old Trafford xác nhận tiền đạo Antony đang bị cảnh sát điều tra vì cáo buộc hành hung bạn gái cũ. \"Man Utd thừa nhận những cáo buộc chống lại Antony và chú ý rằng cảnh sát đang tiến hành điều tra vụ việc. Trong khi chờ thêm thông tin, CLB sẽ không đưa ra thêm bình luận\", Man Utd viết trên trang chủ tối 6/9. \"Là một CLB, chúng tôi xem đây là vấn đề nghiêm trọng khi xem xét tác động của các cáo buộc cũng như thông tin được đưa ra sau đó liên quan đến nạn nhân\". Man Utd xem cáo buộc liên quan đến Antony là nghiêm trọng. Ảnh: Reuters Trước đó, báo Brazil UOL đưa tin về cáo buộc của Gabriela Cavallin, bạn gái cũ Antony. Cô cho biết từng bị tiền đạo Man Utd đánh đập nhiều lần và dọa giết trong thời gian còn bên nhau. Trước sức ép dư luận, Liên đoàn Bóng đá Brazil (CBF) quyết định không triệu tập Antony trong đợt tập trung đội tuyển quốc gia lần này. Man Utd lập tức chịu sức ép về trường hợp của Antony. Họ từng rơi vào hoàn cảnh tương tự khi cố gắng bênh vực Mason Greenwood. Tiền đạo người Anh bị bạn gái cáo buộc hành hung và phải trả giá đắt bằng việc bị loại khỏi đội hình kể từ tháng 1/2022. Dù cảnh sát lẫn Man Utd khẳng định Greenwood vô tội, anh vẫn không thể trở lại đội hình trước sức ép dư luận và phải gia nhập Getafe theo diện cho mượn hè này. Cavallin và Antony hẹn hò từ 2021, trước khi tiền đạo sinh năm 2000 chuyển đến Man Utd từ Ajax. Cavallin đã cung cấp hình ảnh, tin nhắn để chứng tỏ tiền đạo gốc Sao Paulo tấn công cô ba lần vào ngày 1/6 năm ngoái tại Brazil, ngày 15/1 và 8/5 tại Manchester. Nữ DJ cho biết đã báo cáo vụ việc với cảnh sát hai thành phố nơi vụ việc xảy ra. Cảnh sát Manchester xác nhận đã tiếp nhận cáo buộc. Antony một mực khẳng định bản thân vô tội, nói rằng trong quá trình quen nhau có cãi vã nhưng chưa từng tác động vật lý với Cavallin. Tuy nhiên, tiền đạo 23 tuổi vẫn có nguy cơ bị loại khỏi đội hình Man Utd khi Ngoại hạng Anh trở lại. Duy Đoàn (theo Manutd.com)",{"entities":[[8,24,"LOC"],[111,118,"ORG"],[154,160,"PER"],[284,291,"ORG"],[476,483,"ORG"],[511,517,"PER"],[540,547,"MISC"],[562,572,"ORG"],[597,614,"PER"],[627,634,"PER"],[664,671,"ORG"],[755,779,"ORG"],[781,784,"ORG"],[813,819,"PER"],[868,875,"ORG"],[914,921,"PER"],[978,994,"PER"],[1010,1013,"MISC"],[1132,1139,"ORG"],[1151,1160,"PER"],[1242,1248,"ORG"],[1276,1284,"PER"],[1288,1294,"PER"],[1355,1362,"ORG"],[1366,1371,"ORG"],[1372,1380,"PER"],[1437,1446,"MISC"],[1493,1499,"LOC"],[1522,1533,"LOC"],[1624,1634,"LOC"],[1667,1673,"PER"],[1791,1800,"PER"],[1866,1873,"ORG"],[1878,1892,"EVENT"],[1902,1910,"PER"],[1917,1927,"MISC"]]}]]}