{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Dẫn bàn từ sớm, nhưng đại diện của Việt Nam không thể bảo toàn, thua ngược Incheon United 1-3 sau 120 phút vòng play-off thứ hai chiều 22/8. * Ghi bàn: Seong-hoon 17’, Hernandes 101’, Fernandes 120’ – Mamute 4’. Bị đánh giá thấp hơn, nhưng Hải Phòng khởi đầu ấn tượng. Phút thứ 4, Yuri Mamute càn lướt dũng mãnh để vượt qua trung vệ Kim Dong-min, rồi vô-lê trong vòng cấm khiến thủ thành Kim Dong-heon đứng chôn chân nhìn bóng đi vào lưới. Nhưng lợi thế của đại diện V-League chỉ tồn tại 13 phút. Stefan Mugosa tạt bóng chính xác để Cheon Seong-hoon băng cắt đánh đầu gỡ hòa cho Incheon. Mamute (trái) mừng bàn mở tỷ số cho Hải Phòng ở phút thứ 4. Ảnh: Dong-a Ilbo Cuối hiệp một, Hải Phòng suýt dẫn 2-1 khi cú đệm của Bicou Bissainthe bị xà ngang từ chối ở phút 42. Ngay sau đó, Triệu Việt Hưng đánh đầu vọt xà trong tư thế hơi với. Sang hiệp hai, Incheon dần tung những trụ cột vào sân như tiền vệ Kim Do-hyeok, cùng cặp tiền đạo ngoại Gerso Fernandes và Hernandes vào sân. Ngay lập tức, thế trận tấn công của đại diện Hàn Quốc trở nên sáng sủa. Hải Phòng phải nhờ thủ môn Đình Triệu chơi xuất thần mới chưa thủng lưới thêm, trong đó có tình huống cản phá hai cú dứt điểm liên tiếp ở cự ly gần của Mugosa ở phút 68. Hải Phòng phòng ngự kiên cường, giữ tỷ số 1-1 đến hết 90 phút. Nhưng thể lực đi xuống khiến họ sụp đổ khi sang hiệp phụ. Phút 101, Fernandes và Mugosa ban bật ăn ý vào vòng cấm, trước khi bóng được căng ngang để Hernandes đệm cận thành nâng tỷ số lên 2-1 cho Incheon. Thủ môn Đình Triệu (áo vàng) dùng lưng cản phá cú sút cự ly gần của Stefan Mugosa. Ảnh: Yonhap HLV Chu Đình Nghiêm sử dụng hết quyền thay người với hy vọng gỡ hòa, nhưng Hải Phòng không thể tạo ra cơ hội rõ rệt. Không những thế, đến phút 120, thủ môn Đình Triệu băng ra xa vòng cấm cắt bóng, nhưng mắc sai lầm, để Fernandes cướp được rồi dứt điểm vào khung thành bỏ trống, ấn định kết quả 3-1. Incheon giúp Hàn Quốc giữ nguyên thành tích toàn thắng tại play-off AFC Champions League. CLB là đại diện Hàn Quốc thứ tư dự vòng bảng cùng Ulsan Hyundai, Jeonbuk Hyundai Motors và Pohang Steelers. Trong khi đó, Hải Phòng xuống chơi tại AFC Cup 2023-2024. Đội hình xuất phát Incheon United: Kim Dong-heon, Oh Ban-suk, Kim Dong-min, Harrison Delbridge, Lee Myung-joo, Mun Ji-hwan, Kang Yun-gu, Jeong Dong-yun, Paul-Jose Mpoku, Stefan Mugosa, Cheon Seong-hoon Hải Phòng: Đình Triệu, Phạm Trung Hiếu, Ben van Meurs, Đặng Văn Tới, Lương Hoàng Nam, Bicou Bissainthe, Hữu Sơn, Joseph Mpande, Triệu Việt Hưng, Hải Huy, Yuri Mamute. Hiếu Lương",{"entities":[[35,43,"ORG"],[75,89,"ORG"],[152,162,"PER"],[168,177,"PER"],[184,193,"PER"],[201,207,"PER"],[240,249,"ORG"],[281,292,"PER"],[333,345,"PER"],[388,401,"PER"],[467,475,"ORG"],[497,510,"PER"],[533,549,"PER"],[579,587,"ORG"],[588,594,"PER"],[624,633,"ORG"],[653,664,"MISC"],[680,689,"ORG"],[718,734,"PER"],[779,794,"PER"],[848,855,"ORG"],[899,911,"PER"],[937,952,"PER"],[956,965,"PER"],[1020,1028,"ORG"],[1047,1056,"ORG"],[1074,1084,"PER"],[1199,1205,"PER"],[1217,1226,"ORG"],[1348,1357,"PER"],[1361,1367,"PER"],[1429,1438,"PER"],[1476,1484,"ORG"],[1493,1503,"PER"],[1553,1567,"PER"],[1573,1579,"MISC"],[1584,1599,"PER"],[1655,1664,"ORG"],[1736,1746,"PER"],[1799,1808,"PER"],[1879,1886,"ORG"],[1892,1900,"ORG"],[1947,1968,"EVENT"],[1985,1993,"ORG"],[2019,2032,"ORG"],[2034,2056,"ORG"],[2060,2076,"ORG"],[2091,2100,"ORG"],[2116,2134,"EVENT"],[2154,2168,"ORG"],[2170,2183,"PER"],[2185,2195,"PER"],[2197,2209,"PER"],[2211,2229,"PER"],[2231,2244,"PER"],[2246,2257,"PER"],[2259,2270,"PER"],[2272,2286,"PER"],[2288,2303,"PER"],[2305,2318,"PER"],[2320,2336,"PER"],[2337,2346,"ORG"],[2348,2358,"PER"],[2360,2375,"PER"],[2377,2390,"PER"],[2392,2404,"PER"],[2406,2421,"PER"],[2423,2439,"PER"],[2441,2448,"PER"],[2450,2463,"PER"],[2465,2480,"PER"],[2482,2489,"PER"],[2491,2503,"PER"],[2504,2514,"PER"]]}]]}