{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Nhà vô địch World Cup Lionel Messi và tiền đạo Man City Erling Haaland có tên trong 30 đề cử tranh Quả Bóng Vàng 2023 do tạp chí Pháp France Football công bố ngày 6/9. Messi trở thành cầu thủ đầu tiên có 16 lần được đề cử Quả Bóng Vàng. Ngôi sao Argentina cũng giữ kỷ lục đoạt bảy Quả Bóng Vàng vào các năm 2009, 2010, 2011, 2012, 2015, 2019 và 2021. Dù đã chuyển sang Inter Miami từ hè này, Messi vẫn là ứng viên nặng ký nhất cho danh hiệu Quả Bóng Vàng 2023. Ở cấp CLB, Messi thi đấu không quá nổi bật với 21 bàn và 20 kiến tạo qua 41 trận trên mọi đấu trường cùng PSG. Nhưng anh thăng hoa ở cấp độ đội tuyển, khi ghi bảy bàn, gồm cú đúp trong trận chung kết gặp Pháp, giúp Argentina vô địch World Cup 2022. Tiền đạo 36 tuổi còn được FIFA trao Quả Bóng Vàng World Cup - phần thưởng cho cầu thủ hay nhất giải đấu tại Qatar 2022, và năm lần giành giải cầu thủ hay nhất trận. Đối thủ nặng ký nhất của Messi là Haaland - người ghi 52 bàn qua 53 trận trên mọi đấu trường, giúp Man City giành cú ăn ba lịch sử gồm Ngoại hạng Anh, Cup FA và Champions League. Anh đoạt mọi danh hiệu cá nhân, gồm Cầu thủ hay nhất lẫn Cầu thủ trẻ xuất sắc Ngoại hạng Anh 2022-2023, do ban tổ chức giải đấu trao, Cầu thủ hay nhất bóng đá Anh mùa này do Hiệp hội nhà báo bóng đá Anh (FWA) và Hiệp hội Cầu thủ nhà nghề (PFA) bầu chọn, Vua phá lưới Champions League, Giày vàng châu Âu nhưng không cùng tuyển Na Uy giành vé dự World Cup 2022. Messi và Haaland được xem là hai ứng viên sáng giá nhất tranh Quả Bóng Vàng 2023. Cristiano Ronaldo lần đầu không được đề cử Quả Bóng Vàng kể từ năm 2003, thời điểm anh mới chuyển sang Man Utd và 20 tuổi. Tiền đạo Bồ Đào Nha đã chia tay Man Utd để tới Al Nassr tại Saudi Pro League, ghi 20 và kiến tạo bảy bàn qua 24 trận. Nhưng anh cùng Bồ Đào Nha bị loại từ tứ kết World Cup 2022. Bên cạnh Ronaldo, Neymar là ngôi sao khác không được đề cử và có lần thứ hai liên tiếp vắng mặt trong danh sách rút gọn các đề cử Quả Bóng Vàng. Mùa trước, anh chỉ có 18 bàn và 17 kiến tạo qua 29 trận cho PSG, cùng Brazil thua Croatia ở tứ kết World Cup 2022 và mới chuyển sang Al Hilal. Trong khi đó, với Bukayo Saka, Martin Odegaard, Arsenal lần đầu tiên có ít nhất hai cầu thủ lọt đề cử Quả Bóng Vàng kể từ Cesc Fabregas và Andrey Arshavin năm 2009. Khi đó, Fabregas đứng thứ 12 còn Arshavin xếp thứ 21. Danh sách đề cử còn có một số ngôi sao chơi rất hay ở mùa vừa qua như Kevin de Bruyne, Vinicius, Rodri... Nhưng như tờ Marca (Tây Ban Nha) nhận định, sẽ là bất ngờ lớn nếu chủ nhân Quả Bóng Vàng 2023 không thuộc về một trong hai cái tên - Messi hoặc Haaland. Ngoài 30 ứng viên cho Quả Bóng Vàng nam, ngày 6/9, France Football còn công bố danh sách ứng viên cho Quả Bóng Vàng nữ, giải Kopa (cầu thủ U21 hay nhất) và Yashin (thủ môn hay nhất). Tại Quả Bóng Vàng nữ, Aitana Bonmati là ứng viên nặng ký nhất sau khi đoạt giải Cầu thủ hay nhất năm của UEFA và Quả bóng Vàng World Cup 2023. Cô là trụ cột giúp Barca vô địch Champions League nữ mùa trước và vừa cùng tuyển Tây Ban Nha đoạt World Cup tại Australia và New Zealand. Tại giải Kopa, Jude Bellingham và Jamal Musiala là hai cái tên còn góp mặt trong đề cử Quả Bóng Vàng nam 2023. Họ sẽ đối đầu với ba ngôi sao của Barca, Gavi, Pedri và Alejandro Balde cùng tân binh 94 triệu USD của Man Utd Rasmus Hojlund. Trong khi đó, Emiliano Martinez - người hùng đưa tuyển Argentina lên đỉnh World Cup 2022 - sẽ cùng Marc Andre Ter Stegen, Thibaut Courtois, Mike Maignan, Yassine Bounou, Aaron Ramsdale, Andre Onana, Ederson, Brice Samba và Dominik Livakovic tranh giải Yashin. Danh sách đề cử Quả Bóng Vàng nam: André Onana (đang khoác áo CLB Man Utd - ĐTQG Cameroon), Josko Gvardiol - (Man City - Croatia), Karim Benzema (Al Ittihad), Jamal Musiala (Bayern - Đức), Mohamed Salah (Liverpool - Ai Cập), Jude Bellingham (Real Madrid - Anh), Bukayo Saka (Arsenal - Anh), Randal Kolo Muani (PSG - Pháp), Kevin De Bruyne (Man City - Bỉ), Bernardo Silva (Man City - Bồ Đào Nha), Emiliano Martínez (Aston Villa - Argentina), Khvicha Kvaratskhelia (Napoli - Gruzia), Rúben Dias (Man City - Bồ Đào Nha), Nicolo Barella (Inter - Italy), Erling Haaland (Man City - Na Uy), Yassine Bounou (Al Hilal - Morocco), Martin Ødegaard (Arsenal - Na Uy), Julián Álvarez (Man City - Argentina), Ilkay Gündogan (Barca - Đức), Vinícius Júnior (Real Madrid - Brazil), Lionel Messi (Inter Miami - Argentina), Rodri (Man City - Tây Ban Nha), Lautaro Martínez (Inter Milan - Argentina), Antoine Griezmann (Atletico Madrid - Pháp), Robert Lewandowski (Barca - Ba Lan), Kylian Mbappé (PSG - Pháp), Kim Min-jae (Napoli - Hàn Quốc), Victor Osimhen (Napoli - Nigeria), Luka Modric (Real Madrid - Croatia), Harry Kane (Bayern - Anh). Danh sách đề cử giải Kopa: Jude Bellingham (Real), Gavi, Pedri, Alejandro Balde (Barca), Jamal Musiala (Bayern), Eduardo Camavinga (Real), Rasmus Hojlund (Man Utd), Xavi Simons (RB Leipzig), Antonio Silva (Benfica), Elye Wahi (Lens). Danh sách đề cử giải Yashin: Aaron Ramsdale (Arsenal), Ederson (Man City), Andre Onana (Man Utd), Emiliano Martinez (Aston Villa), Marc Andre Ter Stegen (Barca), Thibaut Courtois (Real Madrid), Mike Maignan (AC Milan), Yassine Bounou (Al Hilal), Brice Samba (RC Lens), Dominik Livakovic (Fenerbahce) Hồng Duy",{"entities":[[12,21,"MISC"],[22,34,"PER"],[47,55,"ORG"],[56,70,"PER"],[99,117,"MISC"],[129,133,"LOC"],[134,149,"ORG"],[168,173,"PER"],[222,236,"MISC"],[246,255,"MISC"],[281,294,"MISC"],[369,380,"ORG"],[392,397,"PER"],[441,460,"MISC"],[472,477,"PER"],[567,571,"ORG"],[665,669,"ORG"],[676,685,"ORG"],[694,709,"EVENT"],[736,740,"ORG"],[746,769,"MISC"],[818,828,"EVENT"],[900,905,"PER"],[909,916,"PER"],[974,982,"ORG"],[1010,1024,"MISC"],[1026,1032,"MISC"],[1036,1053,"MISC"],[1132,1156,"EVENT"],[1188,1216,"MISC"],[1228,1256,"ORG"],[1258,1261,"ORG"],[1266,1291,"ORG"],[1293,1296,"ORG"],[1308,1337,"MISC"],[1339,1356,"MISC"],[1380,1385,"ORG"],[1398,1413,"EVENT"],[1414,1419,"PER"],[1423,1430,"PER"],[1476,1495,"MISC"],[1496,1513,"PER"],[1539,1552,"MISC"],[1599,1606,"ORG"],[1628,1638,"MISC"],[1651,1658,"ORG"],[1666,1674,"ORG"],[1679,1695,"ORG"],[1752,1762,"ORG"],[1781,1796,"EVENT"],[1806,1813,"PER"],[1815,1821,"PER"],[1927,1941,"MISC"],[2002,2005,"ORG"],[2012,2018,"ORG"],[2024,2031,"ORG"],[2041,2055,"EVENT"],[2075,2084,"ORG"],[2103,2114,"PER"],[2116,2131,"PER"],[2133,2140,"ORG"],[2187,2200,"MISC"],[2207,2220,"PER"],[2224,2239,"PER"],[2258,2266,"PER"],[2283,2291,"PER"],[2374,2389,"PER"],[2391,2399,"PER"],[2401,2406,"PER"],[2423,2428,"ORG"],[2430,2441,"LOC"],[2485,2503,"EVENT"],[2543,2548,"PER"],[2554,2562,"PER"],[2585,2598,"MISC"],[2614,2629,"ORG"],[2665,2678,"MISC"],[2688,2692,"MISC"],[2719,2725,"MISC"],[2750,2763,"MISC"],[2768,2782,"PER"],[2826,2855,"MISC"],[2859,2888,"MISC"],[2908,2913,"ORG"],[2922,2941,"EVENT"],[2970,2981,"ORG"],[2987,2996,"MISC"],[3001,3010,"LOC"],[3014,3026,"LOC"],[3031,3040,"EVENT"],[3042,3057,"PER"],[3061,3074,"MISC"],[3114,3137,"MISC"],[3172,3177,"ORG"],[3179,3183,"PER"],[3185,3190,"PER"],[3194,3209,"PER"],[3241,3248,"ORG"],[3249,3264,"PER"],[3279,3296,"PER"],[3320,3329,"ORG"],[3339,3353,"EVENT"],[3364,3385,"PER"],[3387,3403,"PER"],[3405,3417,"PER"],[3419,3433,"PER"],[3435,3449,"PER"],[3451,3462,"PER"],[3464,3471,"PER"],[3473,3484,"PER"],[3488,3505,"PER"],[3517,3524,"MISC"],[3541,3554,"MISC"],[3560,3571,"PER"],[3587,3598,"ORG"],[3601,3614,"ORG"],[3617,3631,"PER"],[3635,3643,"ORG"],[3646,3653,"MISC"],[3656,3669,"PER"],[3671,3681,"ORG"],[3684,3697,"PER"],[3699,3705,"ORG"],[3708,3711,"MISC"],[3714,3727,"PER"],[3729,3738,"ORG"],[3741,3747,"MISC"],[3750,3765,"PER"],[3767,3778,"ORG"],[3781,3784,"MISC"],[3787,3798,"PER"],[3800,3807,"ORG"],[3810,3813,"MISC"],[3816,3833,"PER"],[3835,3838,"ORG"],[3841,3845,"LOC"],[3848,3863,"PER"],[3865,3873,"ORG"],[3876,3878,"MISC"],[3881,3895,"PER"],[3897,3905,"ORG"],[3908,3914,"MISC"],[3921,3938,"PER"],[3940,3951,"PER"],[3954,3963,"MISC"],[3966,3987,"PER"],[3989,3995,"ORG"],[3998,4004,"MISC"],[4007,4017,"PER"],[4019,4027,"ORG"],[4030,4040,"MISC"],[4043,4057,"PER"],[4059,4064,"ORG"],[4067,4072,"MISC"],[4075,4089,"PER"],[4091,4099,"ORG"],[4102,4107,"MISC"],[4110,4124,"PER"],[4126,4134,"ORG"],[4137,4144,"MISC"],[4147,4162,"PER"],[4164,4171,"ORG"],[4174,4179,"MISC"],[4182,4196,"PER"],[4198,4206,"ORG"],[4209,4218,"MISC"],[4221,4235,"PER"],[4237,4242,"ORG"],[4245,4248,"MISC"],[4251,4266,"PER"],[4268,4279,"ORG"],[4282,4288,"MISC"],[4291,4303,"PER"],[4305,4316,"ORG"],[4319,4328,"MISC"],[4331,4336,"PER"],[4338,4346,"ORG"],[4349,4360,"MISC"],[4363,4379,"PER"],[4381,4392,"ORG"],[4395,4404,"MISC"],[4407,4424,"PER"],[4426,4441,"ORG"],[4444,4448,"MISC"],[4451,4469,"PER"],[4471,4476,"ORG"],[4479,4485,"MISC"],[4488,4501,"PER"],[4503,4506,"ORG"],[4509,4513,"MISC"],[4516,4527,"PER"],[4529,4535,"ORG"],[4538,4546,"MISC"],[4549,4563,"PER"],[4565,4571,"ORG"],[4574,4581,"MISC"],[4584,4595,"PER"],[4597,4608,"ORG"],[4611,4618,"MISC"],[4621,4631,"PER"],[4633,4639,"ORG"],[4642,4645,"MISC"],[4669,4673,"MISC"],[4675,4690,"PER"],[4692,4696,"ORG"],[4699,4703,"PER"],[4705,4710,"PER"],[4712,4727,"PER"],[4729,4734,"ORG"],[4737,4750,"PER"],[4752,4758,"ORG"],[4761,4778,"PER"],[4780,4784,"ORG"],[4787,4801,"PER"],[4803,4810,"ORG"],[4813,4824,"PER"],[4826,4836,"ORG"],[4839,4852,"PER"],[4854,4861,"ORG"],[4864,4873,"PER"],[4875,4879,"ORG"],[4903,4909,"MISC"],[4911,4925,"PER"],[4927,4934,"ORG"],[4937,4944,"PER"],[4946,4954,"ORG"],[4957,4968,"PER"],[4970,4977,"ORG"],[4980,4997,"PER"],[4999,5010,"ORG"],[5013,5034,"PER"],[5036,5041,"ORG"],[5044,5060,"PER"],[5062,5073,"ORG"],[5076,5088,"PER"],[5090,5098,"ORG"],[5101,5115,"PER"],[5117,5125,"ORG"],[5128,5139,"PER"],[5141,5148,"ORG"],[5151,5168,"PER"],[5170,5180,"ORG"],[5182,5190,"PER"]]}]]}