{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Việc Cristiano Ronaldo vắng mặt trong danh sách đề cử Quả Bóng Vàng 2023 gây ra những ý kiến trái chiều. Ronaldo (phải) mừng bàn trong trận Al Nassr thắng Al Hazem 5-1 hôm 2/9. Ảnh: Al Nassr Sau nửa đầu mùa 2022-2023 bị thất sủng tại Man Utd, Ronaldo chuyển sang Arab Saudi chơi cho Al Nassr. Trong 33 trận khoác áo CLB mới, anh ghi được 26 bàn, giành một danh hiệu tập thể. Mới đây, anh chạm mốc kỷ lục 850 bàn trong lịch sử bóng đá, ở những trận chính thức cấp CLB và tính điểm FIFA cấp đội tuyển. Tuy nhiên, trong danh sách đề cử Quả Bóng Vàng 2023, anh không có mặt. Đây là lần đầu tiên điều này xảy ra kể từ năm 2004. \"CĐV của Ronaldo đã cười nhạo Messi vì không có trong danh sách đề cử Quả Bóng Vàng năm ngoái\", tài khoản @BeksFCB viết trên mạng xã hội X tối 6/9, sau khi công bố của tạp chí France Football. \"Đoán xem ai sẽ giành chiến thắng và ai không được đề cử\". @Fellow Kenyan thì cho rằng việc Ronaldo vắng mặt không gây ngạc nhiên. @James khẳng định siêu sao người Bồ Đào Nha đã hết thời, trong khi @BlackMamba nhận định việc loại Ronaldo khỏi danh sách đề cử là \"cách tàn bạo để chấm dứt sự cạnh tranh\". Tuy nhiên, nhiều ý kiến vẫn ủng hộ Ronaldo. \"Tôi thề là Quả Bóng Vàng năm nay chống lại Ronaldo\", @Morgan viết. @MrLinah thì cho rằng việc Ronaldo vắng mặt không phải là vấn đề khi anh đã giành mọi thứ và là cầu thủ hay nhất mọi thời đại. Trong khi đó, @Jharden1984 bổ sung: \"Đây là một trò đùa. Tất cả chúng ta đều biết Ronaldo giỏi hơn\". Messi giành World Cup với tuyển Argentina hôm 18/12/2022 tại Qatar. Ảnh: Reuters Theo giới chuyên gia, Erling Haaland là đối thủ lớn nhất của Messi trong cuộc đua Quả Bóng Vàng. Tiền đạo người Na Uy không chỉ ghi 52 bàn trong 53 trận mùa 2022-2023, mà còn giành cú ăn ba với Man City. Trong cuộc đua Cầu thủ hay nhất UEFA vừa qua, Haaland cũng đánh bại Lionel Messi. Tuy nhiên, theo bình luận viên James Westwood của trang Goal, Messi xứng đáng hơn. Ông đánh giá đội trưởng tuyển Argentina là cầu thủ hiếm hoi có thể tự mình giành chiến thắng trong các trận đấu, trong khi Haaland phải chờ các đường chuyền từ đồng đội. Westwood cũng cho rằng Man City không trông cậy vào tiền đạo người Na Uy ở những tình huống ngặt nghèo, và Vua phá lưới Ngoại hạng Anh cần hoàn thiện lối chơi để tăng khả năng quyết định trận đấu. \"Haaland không đáng được nhắc đến cùng nhóm với Messi\", Westwood bình luận. \"Argentina trở thành nhà vô địch thế giới là nhờ Messi, và chỉ điều đó thôi cũng đủ khiến cậu ấy xứng đáng nhận Quả Bóng Vàng thứ tám\". Danh sách đề cử Quả Bóng Vàng gồm 30 ứng cử viên. Tạp chí France Football tổ chức bầu chọn từ năm 1956 và người bỏ phiếu là các nhà báo khắp thế giới. Messi đang giữ kỷ lục giành bảy Quả Bóng Vàng, trong khi Ronaldo xếp thứ hai với năm danh hiệu. Giải thưởng năm nay sẽ được trao trong buổi lễ diễn ra tại Paris, vào ngày 30/10. Danh sách đề cử Quả Bóng Vàng 2023: Josko Gvardiol, Andre Onana, Jamal Musiala, Karim Benzema, Mohamed Salah, Bukayo Saka, Kevin de Bruyne, Jude Bellingham, Randal Kolo Muani, Bernardo Silva, Khvicha Kvaratskhelia, Emiliano Martinez, Ruben Dias, Erling Haaland, Nicolo Barella, Martin Odegaard, Ilkay Gundogan, Yassine Bounou, Julian Alvarez, Vinicius Jr, Rodri, Antoine Griezmann, Lionel Messi, Lautaro Martinez, Robert Lewandowski, Kim Min-Jae, Luka Modric, Kylian Mbappe, Victor Osimhen và Harry Kane. Thanh Quý (theo X)",{"entities":[[5,22,"PER"],[54,72,"MISC"],[105,112,"PER"],[140,148,"ORG"],[155,163,"ORG"],[182,190,"MISC"],[234,241,"ORG"],[243,250,"PER"],[263,273,"LOC"],[283,292,"ORG"],[480,484,"ORG"],[533,551,"MISC"],[632,639,"PER"],[653,658,"PER"],[693,706,"MISC"],[730,737,"MISC"],[799,815,"ORG"],[876,889,"MISC"],[908,915,"PER"],[948,953,"MISC"],[980,990,"MISC"],[1015,1025,"MISC"],[1046,1053,"PER"],[1155,1163,"PER"],[1176,1189,"MISC"],[1208,1216,"PER"],[1219,1225,"MISC"],[1233,1240,"MISC"],[1259,1266,"PER"],[1374,1385,"MISC"],[1441,1448,"PER"],[1460,1465,"PER"],[1472,1481,"MISC"],[1492,1501,"ORG"],[1521,1527,"LOC"],[1533,1540,"MISC"],[1563,1577,"PER"],[1602,1607,"PER"],[1623,1637,"MISC"],[1653,1658,"MISC"],[1735,1744,"ORG"],[1777,1781,"LOC"],[1791,1798,"PER"],[1813,1826,"PER"],[1858,1872,"PER"],[1883,1887,"ORG"],[1889,1894,"PER"],[1940,1949,"ORG"],[2033,2040,"PER"],[2080,2088,"PER"],[2103,2111,"ORG"],[2147,2152,"MISC"],[2187,2199,"MISC"],[2200,2214,"EVENT"],[2277,2285,"PER"],[2325,2331,"PER"],[2333,2341,"PER"],[2353,2363,"ORG"],[2402,2407,"PER"],[2465,2478,"MISC"],[2505,2518,"MISC"],[2547,2562,"PER"],[2640,2645,"PER"],[2672,2685,"MISC"],[2697,2704,"PER"],[2795,2800,"LOC"],[2834,2852,"MISC"],[2854,2868,"PER"],[2870,2881,"PER"],[2883,2896,"PER"],[2898,2911,"PER"],[2913,2926,"PER"],[2928,2939,"PER"],[2941,2956,"PER"],[2958,2973,"PER"],[2975,2992,"PER"],[2994,3008,"PER"],[3010,3031,"PER"],[3033,3050,"PER"],[3052,3062,"PER"],[3064,3078,"PER"],[3080,3094,"PER"],[3096,3111,"PER"],[3113,3127,"PER"],[3129,3143,"PER"],[3145,3159,"PER"],[3161,3172,"PER"],[3174,3179,"PER"],[3181,3198,"PER"],[3200,3212,"PER"],[3214,3230,"PER"],[3232,3250,"PER"],[3252,3263,"PER"],[3265,3276,"PER"],[3278,3291,"PER"],[3293,3307,"PER"],[3311,3322,"PER"],[3323,3332,"PER"],[3339,3340,"MISC"]]}]]}