{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["CLB Arab Saudi chiêu mộ tiền vệ tấn công Otavio từ FC Porto với giá 65 triệu USD. Otavio ký hợp đồng với Al Nassr đến tháng 6/2026. Tiền vệ 28 tuổi người Bồ Đào Nha là tân binh thứ năm từ châu Âu gia nhập Al Nassr hè này, sau Marcelo Brozovic, Sadio Mane, Seko Fofana và Alex Telles. Đội chủ sân Al-Awwal Park sẽ sớm đón tân binh thứ sáu, sau khi đạt thỏa thuận mua trung vệ Aymeric Laporte với Man City. Otavio chào đời tại Brazil, nhưng chơi cho tuyển Bồ Đào Nha từ năm 2021. Đến nay, trên đấu trường quốc tế, tiền vệ 28 tuổi đã có 14 trận và ba bàn. Năm 2022, anh cùng Bồ Đào Nha vào tứ kết World Cup. Otavio (trái) mừng bàn trong trận thắng Thổ Nhĩ Kỳ 3-1 ở vòng loại World Cup 2022. Ảnh: AFP Với CLB Porto, Otavio giành ba chức vô địch Bồ Đào Nha, ba Cup quốc gia, một Cup Liên đoàn và hai Siêu Cup quốc gia. Hồi tháng 5, anh giành giải Cầu thủ hay nhất mùa Bồ Đào Nha 2022-2023. Otavio là tuyển thủ Bồ Đào Nha thứ ba gia nhập giải vô địch Arab Saudi trong năm 2023. Trước đó, Cristiano Ronaldo ký hợp đồng với Al Nassr hồi tháng 1 và Ruben Neves đầu quân cho Al Hilal trong tháng 7. Otavio được cho là sẽ tạo nên bộ ba tiền vệ ăn ý với Marcelo Brozovic, ngôi sao vào chung kết Champions League với Inter mùa trước, và Seko Fofana, cầu thủ cùng Lens về thứ hai Ligue 1. Với tuyến giữa này, Al Nassr kỳ vọng Ronaldo sẽ có nhiều bóng hơn để ghi bàn. Mùa trước, với hàng tiền vệ cũ, CR7 ghi được 14 bàn trong 19 trận. Đầu mùa 2023-2024, Al Nassr đã giành Arab Club Champions Cup. Tại giải này, Ronaldo ghi sáu bàn trong sáu trận, gồm cả hai bàn trong trận chung kết thắng Al Hilal 2-1. Tuy nhiên, trong hai trận mở màn Saudi Pro League, Al Nassr lần lượt thua Al Ettifaq 1-2 và Al Taawoun 0-2. Ngày 25/8, Ronaldo và đồng đội sẽ làm khách trên sân của Al Fateh. Thanh Quý (theo BS)",{"entities":[[4,20,"ORG"],[41,47,"PER"],[51,59,"ORG"],[82,88,"PER"],[105,113,"ORG"],[154,164,"MISC"],[188,195,"LOC"],[205,213,"ORG"],[226,242,"PER"],[244,254,"PER"],[256,267,"PER"],[271,283,"PER"],[292,309,"LOC"],[375,390,"PER"],[395,404,"ORG"],[405,411,"PER"],[425,431,"LOC"],[454,464,"ORG"],[572,582,"ORG"],[594,604,"EVENT"],[605,611,"PER"],[645,655,"ORG"],[672,687,"EVENT"],[693,696,"MISC"],[705,710,"ORG"],[741,751,"LOC"],[756,768,"EVENT"],[774,787,"EVENT"],[795,813,"EVENT"],[842,884,"MISC"],[905,915,"MISC"],[945,955,"EVENT"],[982,999,"PER"],[1016,1024,"ORG"],[1040,1051,"PER"],[1065,1073,"ORG"],[1089,1095,"PER"],[1142,1158,"PER"],[1183,1199,"EVENT"],[1204,1209,"ORG"],[1224,1235,"PER"],[1250,1254,"ORG"],[1266,1274,"EVENT"],[1295,1303,"ORG"],[1312,1319,"PER"],[1385,1388,"PER"],[1439,1447,"ORG"],[1457,1481,"EVENT"],[1496,1503,"PER"],[1574,1582,"ORG"],[1621,1637,"EVENT"],[1639,1647,"ORG"],[1662,1672,"ORG"],[1680,1690,"ORG"],[1707,1714,"PER"],[1753,1762,"ORG"],[1763,1772,"PER"],[1779,1781,"MISC"]]}]]}