{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Về nhì chung kết 5.000m nữ tối 26/8, chân chạy Hà Lan Sifan Hassan rời giải điền kinh VĐTG Budapest 2023 mà không giành HC vàng nào. Hassan thể hiện tham vọng lớn khi tranh tài cả ba nội dung 1.500m, 5.000m, 10.000m tại Budapest 2023. Chân chạy Hà Lan từng dự cả ba nội dung ở Tokyo 2021, giành HC vàng 5.000m, 10.000m và HC đồng 1.500m. Cô là VĐV duy nhất trong lịch sử Olympic giành huy chương ở nội dung chạy cự ly trung bình và cự ly dài trong một kỳ Thế vận hội. Hassan cũng là runner nữ thứ hai thắng hai cự ly 5.000m và 10.000m tại Olympic. Nhưng chân chạy 30 tuổi trải qua giải đấu không thành công tại giải VĐTG ở Budapest 2023. Hassan khởi đầu bằng việc vấp ngã khi đang dẫn đầu và chỉ về đích thứ 11 trong 22 VĐV dự thi chung kết 10.000m. Tới chung kết 1.500m hôm 22/8, cô giành HC đồng với 3 phút 56 giây, rồi kết thúc giải bằng tấm HC bạc 5.000m. Hassan chúc mừng Kipyegon sau khi về nhì, sau chính đối thủ Kenya. Ảnh: ANH Dù cô không giành HC vàng nào, Budapest 2023 lần này vẫn ghi nhận Hassan có thành tích tốt hơn Eugene 2022 - nơi chân chạy này trắng tay khi cán đích thứ sáu 5.000m và thứ tư 10.000m. Tại chung kết 5.000m nữ tối 26/8, ứng viên vô địch Faith Kipyegon sử dụng chiến thuật núp gió khi duy trì vị trí ở nhóm dẫn đầu trong phần lớn thời gian. Cô chỉ bung sức khi cách đích khoảng 600m để vượt qua đương kim vô địch Gudaf Tsegay của Ethiopia. Tại đây, có ba VĐV dần tách tốp, là Kipyegon, Hassan và Beatrice Chebet của Kenya. Sau đó, Hassan tiếp tục đẩy cao tốc độ nhưng Kipyegon mới là người chiến thắng với 14 phút 53 giây 88. Đồng hương của cô, Chebet giành HC đồng với 14 phút 54 giây 33, còn Hassan về nhì với 14 phút 54 giây 11. Hassan về nhì chung kết 5.000m tại Budapest ngày 26/8. Kipyegon trở thành nhà vô địch 5.000m thế giới ở lần thứ sáu chạy cự ly trung bình. Thành tích của chân chạy Kenya trong năm lần trước đó là 14 phút 5 giây 20 - thông số kỷ lục thế giới - tại Diamond League Paris 2023, 14 phút 31 giây 95 tại Diamond League Eugene 2015, 14 phút 32 giây 31 tại vòng loại Budapest 2023, 14 phút 44 giây 51 tại Diamond League Paris 2015 và 14 phút 53 giây 90 tại vòng loại Kenya năm 2023. Kipyegon cũng hoàn tất cú đúp danh hiệu tại Budapest 2023, sau khi về nhất nội dung 1.500m sở trường với 3 phút 54 giây 87 và trở thành VĐV nữ đầu tiên giành ba HC vàng thế giới 1.500m. Trong bốn lần dự giải điền kinh thế giới trước, ở nội dung 1.500m, Kipyegon giành HC vàng London 2017, Eugene 2022 và HC bạc Beijing 2015, Doha 2019. Cô cũng đoạt HC vàng tại Olympic Tokyo 2021, Rio 2016, Diamond League 2017, 2021, 2022 và Commonwealth Games Glasgow 2014. Kipyegon mừng sau khi về nhất 5.000m nữ giải VĐTG tại Budapest 2023. Ảnh: AFP Chân chạy Kenya tiếp tục phong độ cực cao trong năm 2023, sau khi phá liền ba kỷ lục thế giới trong hai tháng ở cự ly 1 dặm (1,6 km), 1.500m và 5.000m, ngay trước thềm Budapest 2023. \"Quả là một năm tuyệt vời với tôi\", Kipyegon thốt lên sau chiến thắng. \"Làm nên lịch sử, giành hai HC vàng ở giải thế giới là điều tôi mơ ước ở mùa giải này. Tôi đã kiên nhẫn chờ đợi để có thể phá kỷ lục thế giới và giành được cú đúp danh hiệu. Tôi đã đẩy bản thân đến giới hạn và tôi sẽ tiếp tục thúc đẩy bản thân trong tương lai\". Hồng Duy",{"entities":[[47,53,"MISC"],[54,66,"PER"],[86,104,"EVENT"],[133,139,"PER"],[220,234,"EVENT"],[245,251,"MISC"],[277,287,"EVENT"],[371,378,"EVENT"],[468,474,"PER"],[539,547,"EVENT"],[623,631,"LOC"],[632,637,"EVENT"],[638,644,"PER"],[860,866,"PER"],[877,885,"PER"],[920,926,"PER"],[932,935,"MISC"],[967,975,"LOC"],[976,980,"EVENT"],[1002,1008,"PER"],[1031,1042,"EVENT"],[1171,1185,"PER"],[1346,1358,"PER"],[1363,1372,"LOC"],[1409,1417,"PER"],[1419,1425,"PER"],[1429,1444,"PER"],[1449,1455,"LOC"],[1464,1470,"PER"],[1501,1509,"PER"],[1665,1671,"PER"],[1700,1708,"LOC"],[1720,1728,"PER"],[1829,1834,"MISC"],[1912,1937,"EVENT"],[1962,1988,"EVENT"],[2023,2031,"LOC"],[2061,2086,"EVENT"],[2123,2128,"LOC"],[2139,2147,"PER"],[2183,2191,"LOC"],[2392,2400,"PER"],[2415,2421,"LOC"],[2428,2434,"LOC"],[2450,2457,"LOC"],[2464,2468,"LOC"],[2500,2518,"EVENT"],[2520,2523,"LOC"],[2530,2549,"EVENT"],[2565,2597,"EVENT"],[2598,2606,"PER"],[2652,2660,"LOC"],[2672,2675,"MISC"],[2686,2691,"MISC"],[2844,2852,"LOC"],[2895,2903,"PER"],[3192,3200,"PER"]]}]]}