{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Lần đầu tiên kể từ năm 2003, Cristiano Ronaldo không vào danh sách đề cử tranh Quả Bóng Vàng do tạp chí France Football công bố. Kể từ 2004, siêu sao Bồ Đào Nha luôn có mặt trong danh sách đề cử. Anh giành năm Quả Bóng Vàng vào các năm 2008, 2013, 2014, 2016 và 2017. Ronaldo cũng có sáu lần về nhì trong cuộc đua cho danh hiệu cá nhân danh giá này, vào các năm 2007, 2009, 2011, 2012, 2015 và 2018. Anh xếp thứ ba vào năm 2019, xếp thứ sáu vào các năm 2010 và 2021. Ronaldo hai lần xếp thứ 20 vào các năm 2005 và 2022. Ở những năm còn lại, anh xếp thứ 12 (2004) và thứ 14 (2006). Ronaldo trong màu áo đội tuyển Bồ Đào Nha tại vòng loại Euro 2024. Ảnh: AFP Mùa giải 2022-2023 chứng kiến Ronaldo kết thúc sự nghiệp chơi bóng tại châu Âu, khi rời Man Utd để sang Arab Saudi khoác áo Al-Nassr. Ở cấp đội tuyển, Ronaldo cùng Bồ Đào Nha dừng bước ở tứ kết World Cup 2022 - giải đấu mà Lionel Messi cùng Argentina vô địch. Dù ghi 26 bàn trong 33 trận cho Al-Nassr, Ronaldo không có tên trong danh sách rút gọn 30 đề cử cho Quả Bóng Vàng 2023. Bên cạnh Ronaldo, Neymar là ngôi sao khác không được đề cử và có lần thứ hai liên tiếp vắng mặt trong danh sách rút gọn các đề cử Quả Bóng Vàng. Năm nay, những cái tên nổi bật trong danh sách 30 đề cử là Messi, Erling Haaland, Kevin De Bruyne, Vinicius Jr, Kylian Mbappe hay Rodri. Ronaldo giành nhiều Quả Bóng Vàng thứ hai trong lịch sử, chỉ kém Messi - người sở hữu bảy phần thưởng danh giá này. Siêu sao 38 tuổi vừa lập kỷ lục ghi 850 bàn trong sự nghiệp cấp CLB và đội tuyển quốc gia, hơn Messi 32 bàn. Trong buổi phỏng vấn trước thềm các trận đấu của đội tuyển Bồ Đào Nha tại vòng loại Euro 2024 hôm 6/9, Ronaldo nói rằng anh và Messi đã thay đổi lịch sử bóng đá. Bồ Đào Nha sẽ làm khách ở thủ đô Bratislava của Slovakia tối 8/9. Sau đó ba ngày, họ về sân nhà Algarve tiếp Luxembourg. Ronaldo và các đồng đội đang dẫn đầu tại bảng J vòng loại Euro 2024, với bốn trận toàn thắng. Vy Anh",{"entities":[[29,46,"PER"],[79,92,"MISC"],[104,119,"ORG"],[150,160,"MISC"],[210,223,"MISC"],[268,275,"PER"],[467,474,"PER"],[581,588,"PER"],[612,622,"ORG"],[627,647,"EVENT"],[653,656,"MISC"],[687,694,"PER"],[728,735,"LOC"],[745,752,"ORG"],[761,771,"ORG"],[781,790,"ORG"],[808,815,"PER"],[821,831,"ORG"],[851,865,"EVENT"],[880,892,"PER"],[898,907,"PER"],[949,957,"ORG"],[959,966,"PER"],[1017,1036,"MISC"],[1046,1053,"PER"],[1055,1061,"PER"],[1167,1181,"MISC"],[1241,1246,"PER"],[1248,1262,"PER"],[1264,1279,"PER"],[1281,1292,"PER"],[1294,1307,"PER"],[1312,1318,"PER"],[1319,1326,"PER"],[1339,1352,"MISC"],[1384,1389,"PER"],[1530,1535,"PER"],[1603,1613,"ORG"],[1628,1637,"EVENT"],[1647,1654,"PER"],[1671,1676,"PER"],[1706,1716,"ORG"],[1739,1749,"LOC"],[1754,1762,"LOC"],[1802,1809,"LOC"],[1815,1826,"ORG"],[1827,1834,"PER"],[1885,1894,"EVENT"],[1921,1927,"PER"]]}]]}