{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Theo cựu tiền đạo Teddy Sheringham, Sir Alex Ferguson sẽ giữ kín thông tin và xử lý nội bộ, thay vì công khai chỉ trích học trò trước truyền thông như Erik ten Hag. \"Như tôi từng nói cuối mùa trước, công việc của Ten Hag vào diện khó nhất thế giới bóng đá\", Sheringham nói với Sky Sports hôm 6/9. \"Tôi vẫn nghĩ như vậy bởi người hâm mộ Man Utd muốn thắng, và khi điều đó không xảy ra thì sẽ xuất hiện nhiều dấu hỏi. Dường như có vấn đề trong phòng thay đồ và Ten Hag phải lập tức giải quyết. Tôi ngạc nhiên khi ông ấy công khai chỉ trích và chất vấn Sancho. Nhưng Ten Hag phải có lý do cho điều đó và muốn Sancho cải thiện\". Ten Hag và Sancho trên sân tập. Ảnh: AFP Sheringham từng thi đấu dưới trướng Sir Alex Ferguson trong màu áo Man Utd giai đoạn 1997-2001. Ông ghi 46 bàn qua 153 trận, giành một Champions League, ba chức vô địch giải Ngoại hạng Anh cùng một Cup FA sau khi chuyển tới từ Tottenham năm 1997. Khi được hỏi liệu Ferguson có áp dụng cách tiếp cận tương tự Ten Hag hay không, cựu tiền đạo người Anh đáp: \"Không. Nếu có thì rất hiếm. Bạn càng giữ nhiều thứ trong phòng thay đồ thì càng dễ kiểm soát. Bây giờ với mạng xã hội, mọi người sẽ có tiếng nói, nhận định riêng. Nó chỉ khiến tình hình trở nên cường điệu hơn. Tôi rất ngạc nhiên vì điều đó đã xảy ra\". Trước Sheringham, nhiều cựu cầu thủ Man Utd cũng lên tiếng về sự việc. Ben Foster, thủ thành từng khoác áo Man Utd giai đoạn 2005-2010, nhấn mạnh Sancho sẽ lập tức bị trục xuất khỏi đội một, không được phép đến sân tập nếu Ferguson còn tại vị. \"Giờ thì mọi người đều muốn biết: chuyện gì xảy ra với Sancho vậy? Chuyện gì xảy ra với Ten Hag vậy? Ông ấy không còn kiểm soát phòng thay đồ sao? Các buổi tập của Sancho tuần này thế nào?\", Foster bình luận trên The United Stand. \"Sancho nói rằng mình tập luyện tốt. Điều đó cũng bình thường thôi vì đó là mức tối thiểu của một cầu thủ\". Danh thủ Rio Ferdinand chia sẻ quan điểm này khi cho rằng Sancho phải chấp nhận dự bị ở Man Utd đến kỳ chuyển nhượng mùa đông hoặc lập tức chuyển đến Arab Saudi. Thị trường chuyển nhượng ở Anh đã kết thúc từ 1/9, nhưng tại Saudi Pro League còn hoạt động đến ngày 7/9. Sau trận thua 1-3 trên sân Emirates ở vòng 4 Ngoại hạng Anh, Ten Hag cho biết Sancho tập luyện thiếu hiệu quả nên bị gạch tên khỏi danh sách thi đấu. Thay vào đó, HLV người Hà Lan đôn hai cầu thủ của đội trẻ là Hannibal Mejbri (20 tuổi) và Dan Gore (18) vào danh sách dự bị trước Arsenal. Chưa đầy một giờ sau, trên X - mạng xã hội trước đây có tên là Twitter, Sancho đăng thông điệp ám chỉ Ten Hag dối trá, cho rằng anh là \"vật tế thần\" trong thời gian dài và điều này là không công bằng. Tiền vệ người Anh còn nhấn mạnh tập luyện rất tốt trong tuần qua và việc anh bị gạch tên ở trận Arsenal xuất phát từ nhiều nguyên nhân khác không thể công khai. Chủ sân Old Trafford chưa chính thức lên tiếng về sự việc, nhưng theo truyền thông Anh, Sancho dự kiến sẽ bị kỷ luật nội bộ sau sự việc. Hồng Duy",{"entities":[[18,34,"PER"],[40,53,"PER"],[151,164,"PER"],[213,220,"PER"],[258,268,"PER"],[277,287,"ORG"],[336,343,"ORG"],[459,466,"PER"],[550,557,"PER"],[564,571,"PER"],[606,612,"PER"],[625,632,"PER"],[636,642,"PER"],[662,665,"MISC"],[666,676,"PER"],[706,719,"PER"],[733,740,"ORG"],[801,817,"MISC"],[840,854,"MISC"],[864,870,"MISC"],[893,902,"ORG"],[931,939,"PER"],[974,981,"PER"],[1012,1015,"MISC"],[1280,1290,"PER"],[1310,1317,"ORG"],[1345,1355,"PER"],[1381,1388,"ORG"],[1497,1505,"PER"],[1573,1579,"PER"],[1606,1613,"PER"],[1682,1688,"PER"],[1709,1715,"PER"],[1731,1748,"ORG"],[1749,1756,"PER"],[1866,1879,"PER"],[1915,1921,"PER"],[1945,1952,"ORG"],[2007,2018,"ORG"],[2046,2049,"LOC"],[2080,2096,"ORG"],[2148,2160,"LOC"],[2170,2184,"EVENT"],[2186,2193,"PER"],[2203,2209,"PER"],[2298,2304,"MISC"],[2336,2351,"PER"],[2365,2373,"PER"],[2405,2413,"ORG"],[2441,2442,"MISC"],[2477,2484,"MISC"],[2486,2492,"PER"],[2516,2523,"PER"],[2629,2632,"MISC"],[2711,2718,"ORG"],[2780,2796,"LOC"],[2859,2862,"LOC"],[2864,2870,"PER"],[2913,2921,"PER"]]}]]}