{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Huỳnh Như sẽ tiếp tục khoác áo CLB Bồ Đào Nha Lank mùa 2023-2024, sau khi hai bên thống nhất kích hoạt điều khoản gia hạn hợp đồng một năm. Huỳnh Như là cầu thủ nữ đầu tiên của Việt Nam thi đấu ở giải VĐQG Bồ Đào Nha. Ảnh: Lank FC \"Huỳnh Như đã ký vào hợp đồng mới, có thời hạn một năm\", người đại diện của Huỳnh Như Roger Linh Mai nói với VnExpress trưa nay 31/8. \"Thực tế, đây là điều khoản ghi trong hợp đồng cũ. Lank hài lòng với màn trình diễn của Huỳnh Như, nên kích hoạt điều khoản này. Từ khi Huỳnh Như về khoác áo ĐTQG, CLB đã gửi hợp đồng để cô ấy ký, nhưng giờ đôi bên mới chốt xong các điều khoản\". Huỳnh Như sinh năm 1991, chơi cho đội một TP HCM khi mới 17 tuổi, từng 7 lần cùng đội vô địch nữ quốc gia. Cô hiện là đội trưởng tuyển nữ Việt Nam, đã bốn lần giành HC vàng SEA Games và vừa cùng đội dự World Cup 2023. Huỳnh Như là cầu thủ nữ Việt Nam đầu tiên sang châu Âu chơi bóng, khi ký hợp đồng với Lank FC vào tháng 8/2022. Mùa vừa qua, cô ghi bảy bàn ở giải VĐQG và Cup Quốc gia Bồ Đào Nha. Huỳnh Như cũng được CLB tạo điều kiện cho về đá SEA Games 32 và giành HC vàng, dù giải đấu này không thuộc hệ thống của FIFA và CLB không có trách nhiệm phải nhả người. Người đại diện Roger Linh Mai cho biết Huỳnh Như ngoài chuyên môn tốt, còn hòa đồng nên nhanh thích nghi với các đồng đội. Anh kỳ vọng thương vụ Huỳnh Như sẽ giúp mở ra con đường để các cầu thủ nữ Việt Nam khác ra nước ngoài thi đấu. \"Thực tế, các thương vụ chuyển nhượng bóng đá nữ không tạo ra nhiều tiền. Nhưng nó giúp các cầu thủ có cơ hội chơi bóng ở môi trường tốt hơn, qua đó góp vào phần phát triển bóng đá nữ Việt Nam. Tôi vẫn đang tìm cách để tiếp tục mang một số cầu thủ nữ khác sang châu Âu. Tuy nhiên, điều này cần sự hỗ trợ từ các CLB chủ quản của cầu thủ ở Việt Nam\", Roger Linh Mai chia sẻ. Lâm Thỏa",{"entities":[[0,9,"PER"],[31,50,"ORG"],[140,149,"PER"],[177,185,"LOC"],[201,217,"EVENT"],[223,230,"MISC"],[232,241,"PER"],[307,316,"PER"],[317,331,"PER"],[340,349,"ORG"],[416,420,"ORG"],[453,462,"PER"],[501,510,"PER"],[523,527,"ORG"],[611,620,"PER"],[653,659,"LOC"],[749,757,"LOC"],[784,793,"EVENT"],[813,828,"EVENT"],[829,838,"PER"],[853,861,"LOC"],[876,883,"LOC"],[915,922,"ORG"],[976,980,"MISC"],[984,1008,"EVENT"],[1009,1018,"PER"],[1057,1069,"EVENT"],[1129,1133,"ORG"],[1193,1207,"PER"],[1217,1226,"PER"],[1323,1332,"PER"],[1375,1383,"MISC"],[1596,1605,"LOC"],[1673,1681,"LOC"],[1750,1759,"LOC"],[1761,1775,"PER"],[1785,1793,"PER"]]}]]}