{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Cách đích 8km Trịnh Quốc Lượng bị bong đế giày, phải chạy với đôi chân trần, nhưng vẫn vô địch hệ chuyên nghiệp giải VM Nha Trang, sáng 13/8. VĐV quê Bắc Giang cho biết đây là lần đầu anh gặp phải tình huống \"bi hài\" như vậy. Cách đích khoảng 8 km, một chiếc giày bị nhả keo, bong đế. Lượng quyết định tháo và chạy chân đất. \"Tháo được một chiếc, nhưng do hấp tấp, tôi vô tình làm dây giày thắt nút. Loay hoay mãi vẫn không thể tháo chiếc còn lại. Lo sợ nhóm phía sau bám đuổi, tôi đứng dậy, tiếp tục chạy với một chân có và một chân không giày\", Trịnh Quốc Lượng kể lại. Trịnh Quốc Lượng (áo xanh) chạy chân đất ở những km cuối. Ảnh: VM Anh vừa chạy vừa nhờ đội ngũ BTC trực trên đường tìm bật lửa hoặc bất cứ bật gì có thể làm đứt dây chiếc giày còn lại nhưng không có. \"Lúc đó tâm lý tôi vô cùng bất ổn, mất bình tĩnh, lo sợ nhóm sau bám đuổi nên không thể làm các thao tác một cách gọn gàng\", Lượng cười nói. Sau khi chạy khập khiễng hơn 1 km, Lượng gặp trạm tiếp nước. Ở đó có dao gọt hoa quả. Anh dùng dao cắt đứt dây giày, chạy chân không về đích. Hai lần dừng lại tháo giày, anh mất hai phút khiến khoảng cách với nhóm sau bị thu hẹp. Không quen chạy chân đất, tốc độ đua của Lượng bị giảm đáng kể. 2 km cuối, Hứa Thuận Long từ sau vượt lên. \"Ở đoạn quay đầu, tôi có ngoảnh lại nhìn đối thủ, không thấy anh Hứa Thuận Long, chỉ thấy anh Nguyễn Văn Long nên không đề phòng\", Lượng cho hay. Tâm lý bất ổn cộng thêm bàn chân đau đớn vì phồng rộp, khi Hứa Thuận Long vượt lên, Lượng không quan sát kỹ, vẫn nghĩ đây là VĐV chạy 21km nên bám theo sau cho đỡ mệt. \"Bám theo nhưng tôi dự cảm không ổn nên hỏi. Anh trả lời chạy 42km, tôi giật mình, rướn hết sức về đích\", nam VĐV kể. Trịnh Quốc Lượng cán đích trước Hứa Thuận Long chỉ 2 giây. Khoảnh khắc rút đích của Trịnh Quốc Lượng và Hứa Thuận Long. Ảnh: VM Đường ướt do nước uống VĐV đổ ra, cộng thêm mồ hôi nên khá trơn trượt khi chạy chân không. \"Tôi phải nhón chân chạy để không ngã. Về đích không mệt nhưng ngón chân rướm máu khiến tôi đau rát, không thể đứng mà ngồi gục ngay xuống đất. Rất may có sự hỗ trợ từ đội ngũ y tế\", anh nói. Kể từ khi bước chân theo sự nghiệp thể thao, đây là lần đầu Lượng chạy chân đất. Cuộc đua ở Nha Trang sáng 13/8, Lượng không đạt mục tiêu về thành tích, nhưng anh hài lòng vì bản thân đã không bỏ cuộc khi gặp tình huống éo le. Theo Lượng, đây là race cảm xúc nhất từ trước tới nay. Để lưu giữ kỷ niệm, sau race, nam VĐV nhờ nhiều người quen biết đi tìm giày, nhưng chỉ thấy một chiếc. \"Tôi sẽ đặt chiếc giày này ở vị trí đặc biệt trong nhà để luôn nhớ về cuộc đua ở Nha Trang. Tôi vẫn hy vọng BTC hoặc ai đó ở Nha Trang nhặt được hai mảnh của chiếc còn lại\", Lượng cười nói. Trước cuộc đua, Lượng chuẩn bị một đôi giày mới. Anh chỉ xỏ một lần khi đi khảo sát cung đường. Đây là dòng giày chạy nam VĐV quen sử dụng khi thi đấu, nên mua dự trữ khá nhiều. Đôi chân bị phồng rộp sau khoảng 8km chạy chân trần. Ảnh: NVCC Khi rời vạch xuất phát, đôi giày vẫn là trợ thủ của Lượng, cùng anh so kè với VĐV Kenya đến km thứ 16. VĐV tuyển điền kinh Việt Nam chỉ chịu lui về sau khi lên đèo Lương Sơn. \"Đèo dốc không phải là lợi thế, trong khi đối thủ leo dốc rất khỏe nên tôi duy trì tốc độ để tìm cơ hội vượt lên. Tuy nhiên, sự cố đã phá vỡ mọi kế hoạch\", anh chia sẻ. Kết quả, Trịnh Quốc Lượng về đích thứ ba chung cuộc, thành tích 2 tiếng 44 phút 32 giây, sau hai VĐV nước ngoài là Hiroki Nakajima (Nhật Bản) và Victor Kipkemei Chepkwony (Kenya). Nam VĐV phải nhờ đến sự hỗ trợ của y tế khi về đích. Ảnh: VM Trịnh Quốc Lượng (27 tuổi, Bắc Giang) là VĐV điền kinh, thuộc biên chế của đoàn thể thao Bộ đội Biên phòng. Anh đến với thể thao từ năm 2011. 3 năm trước, đây là cái tên nổi bật của làng chạy Việt. Anh vô địch giải chạy đêm Hà Nội năm 2020 với thông số 2 tiếng 31 phút. Đây cũng là kỷ lục toàn hệ thống VnExpress Marathon. Thanh Lan",{"entities":[[16,32,"PER"],[129,141,"EVENT"],[163,172,"LOC"],[560,576,"PER"],[585,601,"PER"],[648,650,"MISC"],[910,915,"PER"],[1197,1202,"PER"],[1231,1245,"PER"],[1328,1342,"PER"],[1357,1372,"PER"],[1394,1399,"PER"],[1468,1482,"PER"],[1493,1498,"PER"],[1695,1711,"PER"],[1727,1741,"PER"],[1779,1795,"PER"],[1799,1814,"PER"],[1820,1822,"MISC"],[2166,2171,"PER"],[2198,2207,"LOC"],[2219,2224,"PER"],[2338,2343,"PER"],[2572,2582,"LOC"],[2616,2625,"LOC"],[2697,2702,"PER"],[2917,2921,"MISC"],[2974,2979,"PER"],[3004,3009,"MISC"],[3045,3053,"MISC"],[3082,3096,"LOC"],[3275,3291,"PER"],[3381,3396,"PER"],[3398,3406,"LOC"],[3411,3436,"PER"],[3438,3443,"LOC"],[3507,3523,"PER"],[3538,3543,"LOC"],[3699,3704,"MISC"],[3731,3737,"LOC"],[3810,3829,"ORG"],[3830,3839,"PER"]]}]]}