{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Theo cựu trung vệ Frank Leboeuf, Chelsea nên mua những cầu thủ kinh nghiệm như Sofyan Amrabat thay vì chi số tiền kỷ lục Ngoại hạng Anh cho Moises Caicedo. Hè này, Chelsea tuyển mộ Caicedo với tổng chi phí 146 triệu USD, gồm 127 triệu USD cố định và 19 triệu USD phụ phí tùy vào thành tích cá nhân. Tiền vệ người Ecuador qua đó trở thành cầu thủ đắt giá nhất lịch sử bóng đá Anh, xô đổ kỷ lục cũ 137 triệu USD mà Arsenal bỏ ra mua tiền vệ Delcan Rice từ West Ham giữa tháng 7. Trong khi đó, vào ngày cuối kỳ chuyển nhượng, Man Utd ký hợp đồng có tổng giá trị hơn 32 triệu USD với Sofyan Amrabat từ Fiorentina. Cụ thể, chủ sân Old Trafford chi 10,7 triệu USD để mượn tiền vệ Morocco trong một năm kèm tùy chọn mua đứt 21,6 triệu USD vào hè 2024. Caicedo (số 25) trong trận thua Nottingham Forest ngày 2/9. Ảnh: Reuters Theo Leboeuf, Chelsea nên mua Amrabat thay vì Caicedo và xem cầu thủ Morocco là người đá cặp hoàn hảo với với Enzo Fernandez. \"Chelsea đang cố gắng tìm kiếm những cầu thủ giàu kinh nghiệm ở giữa sân. Tại sao họ không nghĩ đến Amrabat?\", Leboeuf đặt vấn đề trên ESPN hôm 2/9. \"Chelsea đã có Caicedo, nhưng với giá gần 150 triệu USD. Còn Amrabat tới Man Utd theo diện cho mượn có điều khoản mua đứt với tổng phí hơn 30 triệu USD. Đó thực sự là một món hời\". Leboeuf từng khoác áo Chelsea giai đoạn 1996-2001, ghi 17 bàn qua 144 trận, đoạt hai Cup FA, một Cup Liên đoàn, một Siêu Cup Anh, một UEFA Cup Winners' Cup và một Siêu Cup châu Âu. Cựu trung vệ này cũng là thành viên tuyển Pháp vô địch World Cup 1998, Euro 2000 và FIFA Confederations Cup 2001. Leboeuf nhắc lại việc Amrabat chứng minh được tài năng, rực sáng giúp Morocco trở thành đội châu Phi đầu tiên vào tới bán kết tại World Cup 2022. \"Amrabat là cầu thủ giàu kinh nghiệm. Tại sao Chelsea không nghĩ đến những mẫu cầu thủ như vậy?\", danh thủ 55 tuổi tiếp tục đặt vấn đề. Sau khi chuyển đến Chelsea với mức phí kỷ lục, Caicedo chưa có kiến tạo hay ghi bàn nào, nhưng mắc hai lỗi dẫn đến bàn thua qua ba trận. Trong trận ra mắt thua West Ham 1-3, tiền vệ Ecuador phạm lỗi với Emerson Palmieri trong vòng cấm khiến Chelsea nhận bàn thua trên chấm phạt đền ở phút bù giờ. Cầu thủ 21 tuổi tiếp tục đá tệ trong trận thua Nottingham Forest 0-1 ở vòng 4 Ngoại hạng Anh hôm 2/9. Đầu hiệp hai, Caicedo đỡ bóng lỗi gần vòng tròn giữa sân, tạo điều kiện để đội khách phản công và ghi bàn duy nhất nhờ công Anthony Elanga. Trước Nottingham, Caicedo đá chính, chạm bóng 69 lần, mất bóng mười lần, dứt điểm bị chặn một lần, chuyền chính xác 89% nhưng không có đường chuyền quyết định nào (key pass), trước khi nhường chỗ cho cầu thủ Hà Lan Ian Maatsen phút 77. ESPN chấm Caicedo 5 điểm, thấp nhất bên phía Chelsea, và chỉ hơn Nicolas Jackson với 4 điểm. Tiền đạo Senegal phung phí hai cơ hội ngon ăn, gồm cú sút chéo góc bị trung vệ Scott McKenna ngăn chặn trong hiệp một, và cú đệm vọt xà trước khung thành trống ở cuối hiệp hai. Trận thua trên sân nhà khiến Chelsea tụt xuống thứ 11 với bốn điểm, xếp dưới cả Nottingham. Sau hai tuần tạm nghỉ nhường chỗ cho đội tuyển quốc gia, Caicedo và các đồng đội sẽ làm khách của Bournemouth ngày 17/9. Hồng Duy",{"entities":[[18,31,"PER"],[33,40,"PER"],[79,93,"PER"],[121,135,"ORG"],[140,155,"PER"],[164,171,"PER"],[181,188,"PER"],[313,320,"MISC"],[375,378,"LOC"],[413,420,"ORG"],[439,450,"PER"],[454,462,"ORG"],[523,530,"ORG"],[580,594,"PER"],[598,609,"ORG"],[622,638,"LOC"],[674,681,"PER"],[745,752,"PER"],[777,794,"ORG"],[810,817,"MISC"],[823,830,"PER"],[832,839,"ORG"],[848,855,"PER"],[864,871,"PER"],[887,894,"PER"],[928,943,"ORG"],[945,952,"ORG"],[1044,1051,"PER"],[1055,1062,"PER"],[1079,1083,"ORG"],[1093,1101,"ORG"],[1108,1115,"PER"],[1154,1161,"PER"],[1166,1173,"ORG"],[1274,1281,"PER"],[1296,1303,"ORG"],[1359,1365,"MISC"],[1371,1384,"MISC"],[1390,1402,"MISC"],[1408,1429,"MISC"],[1437,1454,"MISC"],[1497,1501,"ORG"],[1510,1524,"EVENT"],[1526,1535,"EVENT"],[1539,1568,"EVENT"],[1569,1576,"PER"],[1591,1598,"PER"],[1639,1646,"ORG"],[1661,1669,"LOC"],[1699,1714,"EVENT"],[1715,1723,"PER"],[1761,1768,"ORG"],[1870,1877,"ORG"],[1898,1905,"PER"],[2011,2019,"ORG"],[2033,2040,"MISC"],[2054,2070,"PER"],[2092,2099,"ORG"],[2195,2212,"ORG"],[2226,2240,"EVENT"],[2264,2271,"ORG"],[2374,2389,"PER"],[2396,2406,"ORG"],[2598,2604,"MISC"],[2605,2616,"PER"],[2626,2630,"ORG"],[2636,2643,"PER"],[2671,2678,"ORG"],[2691,2706,"PER"],[2728,2735,"PER"],[2798,2811,"PER"],[2925,2932,"ORG"],[2976,2987,"ORG"],[3045,3052,"PER"],[3086,3097,"ORG"],[3109,3117,"PER"]]}]]}