{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Thắng Philippines và giành vé vào bán kết giải U23 Đông Nam Á, nhưng HLV Hoàng Anh Tuấn bực bội vì một số cầu thủ chơi bóng thô bạo và va chạm với đối phương tối 22/8. \"Tôi không hài lòng. Đây là trận đấu đáng quên\", HLV Hoàng Anh Tuấn mở lời với gương mặt căng thẳng trong buổi họp báo sau trận trên sân Rayong. \"Tôi đã nói với trọng tài là tôi muốn đuổi ngay Nguyễn Văn Trường khỏi sân. Tôi không hài lòng với hành động của cậu ấy chút nào. Đó không phải là bóng đá. Đá bóng là chơi với quả bóng chứ không phải đi đánh nhau\". HLV Hoàng Anh Tuấn liên tục dùng từ không hài lòng khi nói về trận thắng Philippines trên sân Rayong ngày 22/8. Ảnh: Lâm Thoả Phút 82, Văn Trường bị Faris vào bóng từ phía sau nên không giữ được bình tĩnh, lao tới xô đẩy đối thủ. Cầu thủ hai bên phải lao vào can ngăn. Sau khi vãn hồi trật tự, trọng tài rút thẻ vàng với cả Văn Trường lẫn Faris. Tới phút bù giờ, Văn Trường tiếp tục va chạm với Faris, nhưng không phải nhận thẻ vàng thứ hai. Trước tình huống kể trên, HLV Hoàng Anh Tuấn một lần ném chai nước, lao ra hô học trò giữ bình tĩnh khi thấy cầu thủ vào bóng bằng cả hai chân. \"Dù thắng và vào bán kết, đây thực sự là trận đấu đáng quên. Hiệp hai có nhiều va chạm nóng không cần thiết. Tôi không hài lòng chút nào\", nhà cầm quân người Khánh Hòa nói thêm. Nguyễn Văn Trường va chạm với cầu thủ Philippines, khiến HLV Hoàng Anh Tuấn không hài lòng. Ảnh: Lâm Thoả Trận này, Việt Nam chỉ cần hòa là giành đầu bảng và vé vào bán kết. Đội thậm chí vẫn đi tiếp với suất nhì xuất sắc nếu thua với cách biệt không qua ba bàn. Vì vậy, HLV Hoàng Anh Tuấn thực hiện tới tám sự thay đổi nhân sự so với trận ra quân thắng Lào 4-1. Dù vậy, đội vẫn chơi trên chân, giành chiến thắng tối thiểu nhờ pha làm bàn của Hữu Tuấn phút 17. \"Trận này tôi dùng tới năm cầu thủ U18. Họ còn trẻ, đương nhiên chưa có tính tổ chức tốt. Nhưng tôi muốn trao cho họ cơ hội chơi bóng, để phát triển tương lai. Ai tận dụng được cơ hội sẽ phát triển tốt\", HLV Hoàng Anh Tuấn lý giải. Tình huống nổi nóng của Văn Trường. So với trận ra quân, đội trưởng Quan Văn Chuẩn là một trong ba cầu thủ được giữ lại. Dù không chịu nhiều sức ép, anh vẫn không thể có một trận đấu hoàn chỉnh, với một pha đấm bóng hụt suýt dẫn tới bàn thua đầu hiệp hai. Trước đó, từ một sai lầm tương tự như vậy của Văn Chuẩn, Lào đã gỡ hòa 1-1. Tuy nhiên, HLV Hoàng Anh Tuấn không trách học trò. Ông cho rằng màn trình diễn của Văn Chuẩn không tệ, và thông cảm với việc anh chỉ là thủ môn thứ ba của Hà Nội FC, ít được thi đấu khiến cảm giác bóng chưa tốt, có thể mắc lỗi. \"Từng bước Văn Chuẩn sẽ tốt lên. Tôi hy vọng vào những trận sau cậu ấy sẽ thể hiện tốt\", ông nói. Diễn biến chính trận Việt Nam - Philippines. Nguồn video: SCTV Ở bán kết, Việt Nam sẽ gặp đội nhất bảng B là Malaysia. Đánh giá về trận đấu tới, ông Tuấn cho hay: \"Malaysia là đội bóng mạnh. Nhưng điều quan trọng là cầu thủ của tôi sẽ thể hiện thế nào. Chúng tôi sẽ nghỉ ngơi và phân tích đối thủ\". Lâm Thỏa",{"entities":[[6,17,"ORG"],[47,61,"EVENT"],[73,87,"PER"],[221,235,"PER"],[301,312,"LOC"],[361,378,"PER"],[532,546,"PER"],[601,612,"ORG"],[618,628,"LOC"],[645,653,"PER"],[663,673,"PER"],[677,682,"PER"],[852,862,"PER"],[867,873,"PER"],[891,901,"PER"],[923,928,"PER"],[1000,1014,"PER"],[1272,1281,"MISC"],[1292,1309,"PER"],[1330,1341,"MISC"],[1353,1367,"PER"],[1389,1397,"PER"],[1408,1416,"ORG"],[1566,1580,"PER"],[1645,1648,"ORG"],[1734,1742,"PER"],[1787,1791,"MISC"],[1960,1974,"PER"],[2008,2019,"PER"],[2052,2066,"PER"],[2286,2295,"PER"],[2297,2300,"ORG"],[2331,2345,"PER"],[2399,2408,"PER"],[2471,2480,"ORG"],[2555,2564,"PER"],[2663,2671,"ORG"],[2674,2686,"ORG"],[2700,2704,"MISC"],[2716,2724,"ORG"],[2751,2760,"ORG"],[2791,2795,"PER"],[2805,2814,"ORG"],[2941,2949,"PER"]]}]]}