{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Simone Biles, 26 tuổi, trở thành VĐV Mỹ đầu tiên giành tám HC vàng toàn năng với chiến thắng tại giải vô địch TDDC Mỹ 2023. Đây là giải đấu thứ hai Biles thi đấu kể từ khi rút khỏi chung kết đồng đội nữ và bốn chung kết cá nhân tiếp theo tại Olympic Tokyo 2020 vì sức khỏe tinh thần. Khi đó, VĐV 26 tuổi thừa nhận cô vẫn gặp vấn đề với \"twisties\" - hội chứng thiếu sự thống nhất giữa thể chất và tâm trí. Biles mừng sau khi giành HC vàng toàn năng giải vô địch Thể dục Dụng cụ Mỹ ngày 28/8. Ảnh: AP Việc bước vào ngày tranh tài thứ hai tại giải với lợi thế hơn đội xếp sau hơn 2,5 điểm giúp Biles dễ dàng đạt kỷ lục. Cô chọn không thực hiện cú nhảy \"Yurchenko double pike\" - đặt theo tên nhà vô địch toàn năng vào đầu thập niên 1980, sau khi bị trật mắt cá chân khi thực hiện cú nhảy này hôm 25/8. Thay vào đó, Biles thi đấu chắc chắn ở cả bốn nội dung cuối để giành 59,150 trong ngày và có tổng điểm là 118,450, vượt qua điểm số 114,550 của người xếp thứ hai là Shilese Jones - VĐV giành HC bạc toàn năng Thế giới năm 2022. HC đồng thuộc về Leanne Wong - VĐV giành HC bạc toàn năng thế giới năm 2021 - với 111,100 điểm. Biles trong phần thi nhảy chống. Ảnh: AP Khi Biles hoàn thành phần thi, đám đông gần 12.000 người hâm mộ đã đứng dậy và tri ân một trong những VĐV vĩ đại nhất lịch sử thể thao Mỹ. \"Điều đó thực sự tuyệt vời. Mọi người ở đây đều tin tôi và các đồng đội, HLV, gia đình cũng tin tôi\", VĐV sinh năm 1997 nói với đài NBC. \"Vì vậy, tôi chỉ cần bắt đầu tin vào bản thân hơn một chút. Tôi yêu người hâm mộ, và điều đó thực sự đặc biệt\". Với HC vàng toàn năng thứ tám tại Mỹ, Biles phá vỡ kỷ lục mà cô trước đây chia sẻ với cố huyền thoại Alfred Jochim - người đoạt danh hiệu thứ bảy và cũng là danh hiệu cuối cùng cách đây 90 năm, vào năm 1933. Đã 10 năm từ khi Biles bắt đầu gây tiếng vang tại thể dục dụng cụ thế giới, khi đánh bại HC vàng Olympic 2012 Kyla Ross để giành danh hiệu Mỹ đầu tiên tại giải quốc gia năm 2013. Việc giành 33 huy chương thế giới và Olympic sau đó khiến chiến thắng đầu tiên bị lu mờ. Simone Biles đoạt HC vàng toàn năng tại giải vô địch TDDC Mỹ. \"Tôi không nhớ nhiều về danh hiệu đầu tiên\", Biles thừa nhận. \"Tôi nghĩ đôi khi bạn sẽ mất trí nhớ bất cứ khi nào tất cả những điều đó xảy ra. Tôi cũng nghĩ rằng bất cứ khi nào đoạt danh hiệu, tôi sẽ lập tức tập trung cho những mục tiêu tiếp theo. Vì vậy, tôi chưa bao giờ thực sự có thời gian để tận hưởng và ăn mừng những danh hiệu đó\". Vì thế, VĐV 26 tuổi muốn dành thời gian chia sẻ niềm vui với đồng đội cùng gia đình sau giải vô địch TDDC Mỹ 2023 để lưu giữ những kỷ niệm. Biles sinh năm 1997 tại Mỹ, được mệnh danh \"Nữ hoàng thể dục dụng cụ\" với khả năng trình diễn những động tác khó bậc nhất của môn này. Cô còn sáng tạo ra động tác lộn hai vòng trên không được đặt theo tên mình. Trong sự nghiệp, cô giành 25 huy chương ở các giải vô địch thế giới. Tại Olympic 2016, Biles là người Mỹ đầu tiên giành tới bốn HC vàng thể dục ở một kỳ tham dự. Cô cũng là VĐV nữ đầu tiên giành cả bốn chức vô địch thế giới toàn năng năm 2018. Biles vui cười với các đồng đội trước một phần thi ngày 28/8. Ảnh: AP Biles được ông Joe Biden trao tặng Huân chương Tự do của Tổng thống năm 2022. Cô được xem là biểu tượng đấu tranh chống phân biệt chủng tộc và lạm dụng tình dục với các vận động viên. Hồng Duy",{"entities":[[0,12,"PER"],[37,39,"MISC"],[148,153,"PER"],[242,260,"EVENT"],[405,410,"PER"],[461,479,"EVENT"],[496,498,"MISC"],[591,596,"PER"],[649,672,"MISC"],[811,820,"PER"],[963,976,"PER"],[1042,1053,"PER"],[1121,1126,"PER"],[1159,1161,"MISC"],[1166,1171,"PER"],[1297,1300,"LOC"],[1433,1437,"ORG"],[1584,1586,"LOC"],[1588,1593,"PER"],[1651,1664,"PER"],[1775,1780,"PER"],[1855,1867,"EVENT"],[1868,1877,"PER"],[1897,1899,"LOC"],[1974,1981,"EVENT"],[2026,2038,"PER"],[2079,2087,"EVENT"],[2133,2138,"PER"],[2567,2572,"PER"],[2591,2593,"LOC"],[2851,2863,"EVENT"],[2865,2870,"PER"],[2880,2882,"MISC"],[3022,3027,"PER"],[3089,3091,"MISC"],[3092,3097,"PER"],[3107,3116,"PER"],[3276,3284,"PER"]]}]]}