{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["HLV Dominic Gadia đánh giá Việt Nam là đội bóng hàng đầu châu Á, nên cảm thấy bình thản khi Guam thất bại 0-6 ở trận ra quân vòng loại bảng C U23 châu Á 2024. HLV Dominic Gadia trả lời họp báo sau trận Guam - Việt Nam. Ảnh: Lâm Thoả Trên sân Việt Trì tối 6/9, Guam nhập cuộc tự tin. Họ hạn chế được phần nào sức mạnh hàng công của Việt Nam, và gần cuối hiệp một mới phải nhận bàn thua đầu tiên từ cú dứt điểm của Lê Văn Đô. Nhưng sang hiệp hai, đội bóng của HLV Gadia xuống sức, liên tục để thủng lưới từ quả phạt đền của Nguyễn Văn Tùng cùng các pha dứt điểm của Hồ Văn Cường, Nguyễn Thanh Nhàn, Hoàng Văn Toản và Bùi Vĩ Hào. HLV Gadia cho biết đã chuẩn bị tốt nhất có thể, cho các cầu thủ xem video nhiều lần về Việt Nam nhưng thực chiến khác lý thuyết. \"Chúng tôi thủng sáu bàn và mỗi bàn thua là một bài học\", nhà cầm quân này nói. \"Trước đối thủ hàng đầu châu Á, chúng tôi bị trừng phạt sau mỗi sai lầm\". Trong lần đầu dự vòng loại, Guam không có trận đấu tập hay giao hữu nào để khớp đội hình. Vì vậy, thất bại nằm trong dự đoán của HLV Gadia. Theo nhà cầm quân 37 tuổi, hiệp một đội có thể lực tốt và giữ cự ly đội hình hợp lý, nhưng đánh mất tất cả trong hiệp hai. Trong khi đó, Việt Nam tạo sức ép liên tục và có rất nhiều cơ hội để có thể giành nhiều hơn tỷ số 6-0. Gadia đánh giá tiền vệ Lê Văn Đô và hậu vệ trái Võ Minh Trọng là những mối đe doạ nguy hiểm nhất, đóng vai trò quan trọng trong tấn công của Việt Nam. Sau lượt trận đầu, Việt Nam dẫn đầu bảng C với ba điểm bằng Yemen – đội thắng Singapore 3-0. Lượt thứ hai diễn ra vào ngày 9/9, Singapore đấu Guam, còn Việt Nam gặp Yemen – trận đấu gần như quyết định đến ngôi đầu bảng. Diễn biến chính trận Việt Nam 6-0 Guam. Lâm Thoả",{"entities":[[4,17,"PER"],[27,35,"ORG"],[57,63,"LOC"],[92,96,"ORG"],[142,158,"EVENT"],[163,176,"PER"],[202,206,"ORG"],[209,218,"ORG"],[224,232,"PER"],[238,250,"LOC"],[260,264,"ORG"],[413,423,"PER"],[462,467,"PER"],[522,537,"PER"],[564,576,"PER"],[578,595,"PER"],[597,611,"PER"],[615,626,"PER"],[631,636,"PER"],[714,722,"ORG"],[860,866,"LOC"],[938,942,"PER"],[1043,1049,"PER"],[1187,1195,"ORG"],[1276,1281,"PER"],[1299,1308,"PER"],[1324,1337,"PER"],[1417,1426,"ORG"],[1446,1454,"ORG"],[1487,1492,"ORG"],[1505,1514,"ORG"],[1555,1564,"ORG"],[1569,1573,"ORG"],[1579,1587,"ORG"],[1592,1597,"ORG"],[1668,1676,"ORG"],[1681,1686,"ORG"],[1687,1695,"PER"]]}]]}