{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Hanoi Marathon Techcombank mùa hai diễn ra ngày 17/9, dự kiến thu hút 9.000 runner, trong đó có nhiều VĐV thành tích cao, nghệ sĩ cùng lãnh đạo doanh nghiệp. Đây là lần thứ hai giải chạy thường niên do Techcombank tổ chức tại Thủ đô Hà Nội, gồm 4 cự ly 5, 10, 21 và 42 km. Góp mặt cùng 9.000 runner là 30 người nổi tiếng trong nhiều lĩnh vực, cùng thi đấu để lan tỏa thông điệp \"bước chạy vì một Việt Nam vượt trội\". Nổi bật trong số này là những VĐV thành tích cao như Nguyễn Thị Oanh, Phạm Thị Hồng Lệ, hoa hậu hòa bình thế giới Nguyễn Thúc Thùy Tiên, người dẫn chương trình Quang Bảo hay dàn lãnh đạo của Techcombank như ông Phan Thanh Sơn - Phó tổng giám đốc, bà Thái Minh Diễm Tú - Giám đốc khối Tiếp thị. Nguyễn Thị Oanh vô địch Hà Nội Marathon Techcombank mùa đầu tiên năm 2022. Ảnh: BTC Nguyễn Thị Oanh vừa trở về sau giải điền kinh thế giới. VĐV sinh năm 1995 phá kỷ lục cá nhân ở nội dung 1.500 mét với thành tích 4 phút 12,28 giây. VĐV từng giành 4 HCV tại SEA Games 32 là gương mặt quen thuộc tại các giải marathon trong nước. Năm ngoái, VĐV sinh năm 1995 là nhà vô địch 42km nữ. Chia sẻ về quyết định thi đấu tại Hà Nội Marathon Techcombank, Oanh cho biết giải là cơ hội để truyền cảm hứng cho cộng đồng về nỗ lực và sự kiên trì. \"Cứ kiên cường bước tới là điều tôi luôn nhẩm trong đầu mỗi khi làm một điều gì đó. Thành công sẽ đến khi chúng ta luôn sẵn sàng vượt qua thử thách dù khó khăn đến mức nào\", nhà vô địch SEA Games nói. Lâm Túc Ngân – triathlete có ba lần tranh tài ở giải Ironman vô địch thế giới cũng góp mặt tại giải marathon giữa tháng 9. Túc Ngân là gương mặt quen thuộc trong giới triathlon Việt Nam. Cô nhiều năm thi đấu ở các giải Ironman 70.3 (gồm 1,9 km bơi, 90 km đạp, 21,1 km chạy), đạt nhiều thành tích như vô địch Ironman 70.3 2018 Vietnam và nhất nữ Vietnam Ironman 70.3 2018. Đây là lần hiếm hoi VĐV ba môn phối hợp xuất hiện tại một giải marathon. VĐV người TP HCM cho biết Hà Nội Marathon Techcombank là trải nghiệm mới mẻ, giúp cô khám phá những giới hạn mới. \"Tôi nghĩ bứt phá giới hạn bản thân là điều ai cũng muốn. Điều đó sẽ thành hiện thực khi dám hành động. Chỉ cần hành động là đã đi được nửa đường tới thành công rồi\", Túc Ngân chia sẻ. VĐV tham gia giải năm 2022. Ảnh: BTC \"Bứt phá giới hạn\" cũng là mong muốn của ông Phan Thanh Sơn - Phó tổng giám đốc Techcombank khi chạy cùng 9.000 VĐV. Lãnh đạo ngân hàng cho rằng phong trào chạy bộ nhiều năm qua phát triển nhanh, tạo ra cộng đồng những người đam mê với quy mô lớn. \"Người yêu chạy luôn sẵn sàng hướng đến những cột mốc mới. Tôi luôn tâm niệm khi can đảm thách thức giới hạn thì mới có thể khám phá hết tiềm năng của bản thân. Do đó, tôi đặt mục tiêu cao và luôn tin bản thân làm được\", ông Sơn nói. Mùa thứ hai của giải đấu diễn ra đúng dịp kỷ niệm 30 năm thành lập Techcombank. Bà Thái Minh Diễm Tú - Giám đốc khối Tiếp thị cho biết giải hướng đến việc xây dựng tinh thần bền bỉ và lan tỏa lối sống khỏe đến cộng đồng. \"Chúng tôi tin rằng, nỗ lực của mỗi người trong thi đấu và cuộc sống sẽ giúp họ thành công hơn, tạo dựng một cộng đồng tốt đẹp. Techcombank muốn đồng hành lan tỏa tinh thần lạc quan, tích cực và một lối sống khỏe mạnh với khát vọng về cộng đồng Việt Nam vượt trội\", bà Tú chia sẻ. Hoài Phương",{"entities":[[0,26,"EVENT"],[202,213,"ORG"],[233,235,"LOC"],[396,404,"LOC"],[470,485,"PER"],[487,503,"ORG"],[531,552,"PER"],[577,586,"PER"],[608,619,"ORG"],[628,642,"PER"],[667,684,"PER"],[711,726,"PER"],[735,762,"EVENT"],[791,794,"MISC"],[795,810,"PER"],[968,980,"EVENT"],[1126,1153,"EVENT"],[1155,1159,"PER"],[1429,1438,"MISC"],[1444,1456,"PER"],[1497,1504,"EVENT"],[1567,1575,"PER"],[1621,1630,"LOC"],[1663,1670,"EVENT"],[1752,1759,"EVENT"],[1770,1777,"LOC"],[1789,1804,"EVENT"],[1899,1905,"MISC"],[1915,1942,"EVENT"],[2170,2178,"PER"],[2270,2284,"PER"],[2305,2316,"ORG"],[2698,2701,"PER"],[2774,2786,"ORG"],[2790,2807,"PER"],[3056,3067,"ORG"],[3173,3181,"LOC"],[3197,3199,"PER"],[3209,3220,"PER"]]}]]}