{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["HLV Pat Noonan thừa nhận không có phương án kèm Lionel Messi trước trận bán kết U.S. Open Cup với Inter Miami. * Cincinnati - Inter Miami: 6h thứ Năm 24/8, trên VnExpress. \"Không nhiều cầu thủ có thể chơi ở đẳng cấp cao nhất trong hai thập kỷ như Messi\", Noonan nói tại họp báo trước trận đấu trên sân TQL (Cincinnati, Ohio). \"Thật ngớ ngẩn nếu nghĩ chúng tôi có câu trả lời cho việc kèm Messi. Cậu ấy vẫn đang chơi ở đẳng cấp rất cao và vừa vô địch World Cup\". Theo nhà cầm quân người Mỹ, đội của ông sẽ phải giải quyết một bài toán khó trong trận bán kết U.S. Open Cup. Nếu ông cho cầu thủ tập trung kèm Messi hay Sergio Busquets, những cầu thủ còn lại của Inter Miami sẽ rảnh chân và gây tổn thương cho FC Cincinnati. \"Mọi người đang cố gắng tìm giải pháp để ngăn chặn một đội bóng thực sự mạnh và không ai có thể làm được\", Noonan nói thêm. Messi giành Leagues Cup kèm hai danh hiệu cá nhân Vua phá lưới và Cầu thủ hay nhất giải, hôm 20/8. Ảnh: SP Cincinnati hiện dẫn đầu giải miền Đông MLS, với 51 điểm sau 24 trận. Trong khi đó, Inter Miami đứng cuối với 18 điểm sau 22 trận. Ở vòng 1/16 Leagues Cup, Cincinnati thua Nashville SC 4-5 trong loạt luân lưu sau khi hòa 1-1 trong 90 phút. Chính Nashville sau đó vào chung kết và thua Inter Miami. Nếu thắng trận bán kết U.S. Open Cup, FC Cincinnati hoặc Inter Miami sẽ vào chung kết gặp đội thắng trong cặp Houston Dynamo - Real Salt Lake. Messi gia nhập Inter Miami từ cuối tháng 7. Trong chưa đầy một tháng, anh ghi 10 bàn và kiến tạo một lần, giúp đội bóng mới thắng cả bảy trận để vô địch Leagues Cup. Đó là danh hiệu đầu tiên trong lịch sử Inter Miami, vốn được thành lập từ năm 2018. Cá nhân Messi lập kỷ lục với 44 danh hiệu tập thể. HLV Cincinnati tin Inter Miami, nhờ Messi, đã lột xác trong hành trình vô địch League Cup, bởi trước đó đội bóng này trải qua mạch 11 trận không thắng trên mọi đấu trường. \"Cầu thủ hay nhất thế giới, hay một trong những cầu thủ hay nhất thế giới, đã thay đổi động lực từ tính chuyên nghiệp cho đến chất lượng trên sân và mọi thứ khác của Miami\", Noonan cho hay. \"Cậu ấy giúp những cầu thủ xung quanh chơi tốt hơn. Những người như Robert Taylor đột nhiên chơi với sự tự tin khác hẳn và bạn đang thấy phiên bản tốt nhất của họ\". Ngoài Messi, Noonan cũng đánh giá cao việc Inter Miami chiêu mộ Busquets, Jordi Alba và Tata Martino, HLV từng vô địch MLS 2018 với Atlanta United. 10 bàn của Messi trên đường cùng Inter Miami đoạt Leagues Cup. Thanh Quý (theo Goal)",{"entities":[[4,14,"PER"],[48,60,"PER"],[80,84,"EVENT"],[85,93,"EVENT"],[98,110,"ORG"],[113,123,"ORG"],[126,137,"ORG"],[161,171,"ORG"],[247,252,"PER"],[255,261,"PER"],[298,305,"LOC"],[307,317,"LOC"],[319,323,"LOC"],[388,394,"PER"],[450,461,"EVENT"],[486,488,"MISC"],[557,571,"EVENT"],[606,611,"PER"],[616,631,"PER"],[659,670,"ORG"],[706,720,"ORG"],[828,834,"PER"],[845,850,"PER"],[857,868,"EVENT"],[895,907,"MISC"],[911,932,"MISC"],[949,951,"MISC"],[952,962,"ORG"],[981,994,"EVENT"],[1035,1046,"ORG"],[1094,1105,"EVENT"],[1107,1117,"ORG"],[1123,1132,"ORG"],[1197,1206,"ORG"],[1236,1248,"ORG"],[1272,1285,"EVENT"],[1287,1300,"ORG"],[1306,1317,"ORG"],[1359,1373,"ORG"],[1376,1391,"ORG"],[1392,1406,"PER"],[1407,1418,"ORG"],[1545,1557,"EVENT"],[1597,1608,"ORG"],[1650,1659,"PER"],[1697,1707,"ORG"],[1712,1723,"ORG"],[1729,1734,"PER"],[1772,1782,"EVENT"],[2031,2037,"ORG"],[2039,2045,"PER"],[2123,2136,"PER"],[2226,2231,"PER"],[2233,2239,"PER"],[2263,2280,"ORG"],[2284,2292,"PER"],[2294,2304,"PER"],[2308,2320,"PER"],[2339,2347,"EVENT"],[2352,2367,"ORG"],[2379,2384,"PER"],[2401,2412,"ORG"],[2418,2430,"EVENT"],[2431,2440,"PER"],[2447,2451,"MISC"]]}]]}