{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Joshua Cheptegei - chân chạy đang giữ kỷ lục ở cự ly 5.000m và 10.000m - về nhất chung kết 10.000m ở giải vô địch thế giới tại Budapest 2023. Chiến tích lần này giúp Cheptegei trở thành người thứ tư lập hat-trick ở cự ly 10.000m thế giới, sau hai runner người Ethiopia Haile Gebrselassie, Kenenisa Bekele và huyền thoại Mo Farah. \"Tôi rất phấn khích và tự hào khi vô địch thế giới lần thứ ba liên tiếp\", chân chạy người Uganda nói. \"Đây là cách tốt nhất có thể để kết thúc mùa giải. Đây có thể là lần cuối tôi dự giải VĐTG, và cũng vì thế lý do HC vàng lần này rất có ý nghĩa\". Cheptegei mừng chiến thắng trong phần thi chung kết 10.000m nam giải điền kinh VĐTG 2023 tại Budapest ngày 20/8. Ảnh: AP Trong đêm chung kết 20/8 với nhiệt độ cao và độ ẩm 52%, toàn bộ 25 VĐV đều chọn chiến thuật thận trọng. Trừ runner Mỹ Joe Klecker không theo kịp, nhóm đông còn lại hoàn tất 5.000 m đầu trong khoảng 14 phút 21 giây. Qua 6.000 m, Selemon Barega tăng tốc và giảm thời gian chạy một vòng xuống 66 giây. Trước đó, các VĐV chạy mỗi vòng trung bình từ 68 đến 70 giây. Khi còn tám vòng, Berihu Aregawi - runner người Ethiopia giữ thành tích tốt nhất năm ở cả cự ly 5.000m (12 phút 40 giây 45) và 10.000m (26 phút 50 giây 66) - chiếm vị trí dẫn đầu và bắt đầu đẩy nhanh hơn tốc độ. Đến hai vòng cuối, Cheptegei mới bung sức. Runner người Uganda chạy vòng cuối với thời gian 53 giây 46 - gần bằng thông số 53 giây 42 tại Eugene 2022 - để vượt mặt Aregawi khi cách đích khoảng 600 m và giành HC vàng với 27 phút 51 giây 42. Cheptegei về nhất trên đường chạy chung kết 10.000m Budapest 2023 ngày 20/8. Thành tích của Cheptegei ở hai lần gần nhất giành HC vàng 10.000m tại Doha 2019 và Eugene 2022 lần lượt là 26 phút 48 giây 36 và 27 phút 27 giây 43. Xếp sau Cheptegei hôm qua là Daniel Ebenyo (Kenya) với 27 phút 52 giây 60, còn HC đồng thuộc về Barega với 27 phút 52 giây 73. Các vị trí tiếp theo thuộc về Aregawi (27 phút 55 giây 71), Benard Kibet (27 phút 56 giây 27) và Mo Ahmed (27 phút 56 giây 43 - thành tích tốt nhất sự nghiệp của runner Canada). Khoảnh khắc về đích của Cheptegei. Ảnh: World Athletics Cheptegei đang giữ kỷ lục 5.000m với 12 phút 35 giây 36 tại Monaco và 10.000m với 26 phút 11 giây tại Valencia, đều được lập năm 2020. Anh là runner thứ mười trong lịch sử giữ đồng thời các kỷ lục thế giới ở cả hai cự ly này. Runner 26 tuổi từng giành HC vàng 5.000m, 10.000m tại Commonwealth Games 2018, HC bạc 10.000 m và HC vàng 5.000m tại Tokyo 2021. Cheptegei sẽ lần đầu chạy marathon tại Valencia ngày 3/12. Hồng Duy",{"entities":[[0,16,"PER"],[127,141,"EVENT"],[166,175,"PER"],[260,287,"PER"],[289,304,"PER"],[320,329,"PER"],[420,426,"MISC"],[518,522,"EVENT"],[578,587,"PER"],[657,666,"EVENT"],[671,679,"LOC"],[696,698,"MISC"],[766,769,"MISC"],[814,816,"MISC"],[817,828,"PER"],[927,941,"PER"],[1012,1015,"MISC"],[1078,1092,"PER"],[1108,1116,"MISC"],[1291,1300,"PER"],[1328,1334,"MISC"],[1410,1421,"EVENT"],[1436,1443,"PER"],[1512,1521,"PER"],[1564,1577,"EVENT"],[1604,1613,"PER"],[1659,1668,"EVENT"],[1672,1683,"EVENT"],[1746,1755,"PER"],[1767,1780,"PER"],[1782,1787,"LOC"],[1834,1840,"PER"],[1895,1902,"PER"],[1925,1937,"PER"],[1962,1970,"PER"],[2034,2040,"MISC"],[2067,2077,"PER"],[2083,2098,"MISC"],[2099,2108,"PER"],[2159,2165,"LOC"],[2201,2209,"LOC"],[2379,2402,"EVENT"],[2442,2453,"EVENT"],[2454,2463,"PER"],[2493,2501,"LOC"],[2513,2521,"PER"]]}]]}