{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Tay vợt số một Việt Nam ngược dòng thắng 3-6, 6-1, 6-2 trước Wu Tung Lin – thứ 188 ATP - ở vòng hai Shanghai Masters Challenger 100. Hiện tại, Wu Tung Lin hơn Lý Hoàng Nam 129 bậc trên bảng ATP. Ở cuộc đối đầu nhau gần nhất, tay vợt Đài Loan từng thắng 6-2, 7-5 tại bán kết Matsuyama Challenger 80 năm 2022. Năm nay, Wu có thời điểm leo lên thứ 158 ATP và tham dự vòng sơ loại cả bốn Grand Slam, trong đó vào vòng sơ loại hai ở Wimbledon. Anh thua số 120 thế giới Aleksandar Kovacevic 1-2 ở vòng sơ loại thứ nhất Mỹ Mở rộng, sau đó di chuyển đến Trung Quốc dự Shanghai Masters 100 và được xếp là hạt giống số 5. Tay vợt số một Việt Nam Lý Hoàng Nam. Ảnh: Unicharm Trước khi gặp Lý Hoàng Nam, Wu Tung-Lin vất vả thắng Fajing Sun của Trung Quốc 7-6, 3-6, 6-2. Trận đấu trưa nay diễn ra như lần gặp nhau gần nhất, khi Wu tận dụng khả năng phát bóng để chiếm ưu thế. Hoàng Nam bị bẻ giao ở game sáu với hai lần đánh rúc lưới trước khi thua 3-6. Trong năm game Wu giao bóng, Nam chỉ năm lần giành điểm. Yếu tố tích cực là tay vợt Việt Nam tự tin trả giao hơn trước, chơi bền bỉ và sẵn sàng tấn công bằng những cú đánh khó. Bên cạnh đó, anh có chín cú giao bóng ăn điểm trực tiếp so với hai của Wu cả trận. Trong set hai, Hoàng Nam thắng game hai đỡ bóng với cú đánh thuận tay sát dây ghi điểm quyết định. Đến game bốn, khi Wu mắc hai lỗi đánh hỏng, tay vợt Việt Nam lốp bóng qua đầu dẫn 40-0, rồi lần thứ hai thắng game đỡ bóng. Hoàng Nam không mắc sai lầm để thắng 6-1. Sang set ba, Hoàng Nam càng đánh càng hay, còn Wu liên tục mắc sai lầm. Ở game ba, tay vợt Đài Loan mắc lỗi giao bóng kép thứ ba trong trận, để Hoàng Nam thắng game đỡ bóng và dẫn 2-1. Đây cũng là bước ngoặt để tay vợt Việt Nam thắng 6-2. Thắng chung cuộc 2-1, Lý Hoàng Nam lần đầu đánh bại một tay vợt trong top 200 ATP, cũng là lần đầu vào tứ kết một giải Challenger 100. Đây là sự khích lệ lớn cho Hoàng Nam sau hơn nửa năm liên tục thua sớm ở các giải Challenger. Tại tứ kết Shanghai Masters 100, anh sẽ chạm trán người thắng trong cặp Mikalai Haliak (Nga) với hạt giống số hai Yosuke Watanuki (Nhật Bản). Thành tích vào tứ kết giúp Hoàng Nam chắc chắn có thêm 20 điểm trên bảng ATP, cùng 3.570 USD tiền thưởng (khoảng 85 triệu đồng). Hiếu Lương",{"entities":[[15,23,"LOC"],[61,72,"PER"],[83,86,"ORG"],[100,132,"EVENT"],[143,154,"PER"],[159,171,"PER"],[190,194,"ORG"],[233,241,"MISC"],[274,297,"EVENT"],[317,319,"PER"],[349,352,"ORG"],[384,394,"EVENT"],[428,438,"LOC"],[464,484,"PER"],[513,523,"EVENT"],[546,556,"LOC"],[560,580,"EVENT"],[627,635,"LOC"],[639,649,"PER"],[655,663,"MISC"],[678,690,"PER"],[692,703,"PER"],[717,727,"PER"],[732,742,"LOC"],[815,817,"PER"],[863,872,"PER"],[956,958,"PER"],[970,973,"PER"],[1025,1033,"MISC"],[1189,1191,"PER"],[1216,1225,"PER"],[1318,1320,"PER"],[1424,1433,"PER"],[1479,1488,"PER"],[1513,1515,"PER"],[1557,1565,"MISC"],[1610,1619,"PER"],[1685,1693,"MISC"],[1730,1739,"PER"],[1783,1786,"ORG"],[1824,1839,"EVENT"],[1867,1876,"PER"],[1922,1933,"EVENT"],[1945,1965,"EVENT"],[2006,2020,"PER"],[2022,2025,"LOC"],[2048,2063,"PER"],[2065,2073,"LOC"],[2103,2112,"PER"],[2149,2152,"ORG"],[2205,2215,"MISC"]]}]]}