{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Hai CLB dự Cup châu Âu của Ngoại hạng Anh chạm trán ngay vòng đầu tiên họ tham chiến, tại Cup Liên đoàn Anh. Sau khi loạt trận muộn vòng hai kết thúc tối 30/8 theo giờ London, ban tổ chức Cup Liên đoàn tiến hành bốc thăm các cặp đấu vòng ba. Ở vòng này, các đội dự Cup châu Âu của bóng đá Anh mới bắt đầu thi đấu. Man City chật vật vượt qua Newcastle ở vòng hai Ngoại hạng Anh. Ảnh: Reuters Kết quả bốc thăm chứng kiến những cặp đấu nội bộ của Ngoại hạng Anh. Trong đó, đáng chú ý nhất là màn so tài giữa Man City và Newcastle. Đội chủ sân Etihad sáu lần đoạt Cup Liên đoàn trong 10 mùa giải gần nhất và sẽ cân bằng kỷ lục chín lần đăng quang đấu trường này do Liverpool nắm giữ nếu giành Cup năm nay. Tuy nhiên, Newcastle không phải đối thủ dễ bắt nạt. Sau khi được Quỹ đầu tư công Arab Saudi mua lại, CLB vùng Tyneside đã chuyển mình mạnh mẽ dưới sự lèo lái của HLV Eddie Howe. Đầu mùa này, Man City từng hạ Newcastle 1-0 ở vòng hai Ngoại hạng Anh nhờ bàn duy nhất của Julian Alvarez, nên đây sẽ là cơ hội để \"Chích chòe\" phục hận, nhất là khi họ có lợi thế sân nhà. Một cặp đấu hứa hẹn kịch tính khác là Chelsea đối đầu Brighton. Thầy trò Mauricio Pochettino vừa thắng ngược AFC Wimbledon để đi tiếp và đang sở hữu đội hình đáng xem nhất Ngoại hạng Anh sau khi thay máu đội hình. Trong khi đó, Brighton đại diện cho bóng đá Anh dự Europa League mùa này và được đánh giá là tập thể đáng gờm dưới bàn tay của HLV Roberto De Zerbi. Trận đấu này cũng chứng kiến màn tái ngộ đội bóng cũ của tiền vệ Moises Caicedo - bản hợp đồng kỷ lục bóng đá Anh được Chelsea đưa về từ Brighton hè này. ĐKVĐ Man Utd sẽ tiếp một đại diện Ngoại hạng Anh khác - Crystal Palace. Lối đá chắc chắn, đề cao kỷ luật của Palace sẽ thử thách khả năng tạo đột biến của hàng công \"Quỷ Đỏ\". Qua ba vòng Ngoại hạng Anh, Man Utd chơi thiếu thuyết phục. Sau trận thắng sát nút Wolves 1-0 ở vòng một, họ thua Tottenham 0-2 rồi thắng ngược Nottingham ở vòng ba sau khi thua trước hai bàn. Arsenal cũng hứa hẹn gặp nhiều khó khăn khi làm khách trên sân Brentford, đội đang có phong độ cao. \"Bầy ong\" chưa thua trận nào tại Ngoại hạng Anh sau một thắng, hai hòa, bất chấp sự vắng mặt của chân sút chủ lực Ivan Toney. Liverpool thì tiếp nhà vô địch Ngoại hạng Anh 2015-2016 Leicester, đội rớt khỏi Ngoại hạng Anh mùa trước. Đội bóng cùng thành phố với họ Everton sẽ chạm trán Aston Villa. Các cặp đấu ở vòng ba Cup Liên đoàn Ipswich Town - Wolves Exeter City - Luton Town Aston Villa - Everton Man Utd - Crystal Palace Port Vale - Sutton United Bradford City - Middlesbrough Bournemouth - Stoke City Lincoln City - West Ham Brentford - Arsenal Chelsea - Brighton Salford City - Burnley Fulham - Norwich City Blackburn Rovers - Cardiff City Liverpool - Leicester Newcastle - Man City Mansfield Town - Peterborough United Vĩnh San",{"entities":[[11,22,"EVENT"],[27,41,"EVENT"],[90,108,"EVENT"],[168,174,"LOC"],[188,201,"EVENT"],[265,276,"EVENT"],[289,292,"LOC"],[314,322,"ORG"],[341,350,"ORG"],[362,377,"EVENT"],[383,390,"MISC"],[444,459,"EVENT"],[505,513,"ORG"],[517,527,"ORG"],[536,546,"LOC"],[560,573,"MISC"],[661,670,"ORG"],[689,692,"MISC"],[713,722,"ORG"],[767,793,"ORG"],[812,820,"LOC"],[868,879,"PER"],[893,901,"ORG"],[910,919,"ORG"],[935,949,"EVENT"],[1107,1114,"ORG"],[1123,1132,"ORG"],[1142,1161,"PER"],[1178,1191,"ORG"],[1241,1255,"EVENT"],[1297,1305,"ORG"],[1327,1330,"LOC"],[1334,1347,"EVENT"],[1414,1431,"PER"],[1497,1511,"PER"],[1542,1545,"LOC"],[1551,1558,"ORG"],[1569,1577,"ORG"],[1586,1590,"MISC"],[1591,1598,"ORG"],[1620,1634,"EVENT"],[1642,1657,"ORG"],[1695,1701,"ORG"],[1751,1760,"MISC"],[1773,1787,"EVENT"],[1789,1796,"ORG"],[1844,1850,"ORG"],[1875,1884,"ORG"],[1905,1915,"ORG"],[1954,1961,"ORG"],[2013,2026,"LOC"],[2087,2101,"EVENT"],[2168,2179,"PER"],[2180,2189,"ORG"],[2211,2235,"EVENT"],[2236,2245,"ORG"],[2260,2274,"EVENT"],[2317,2324,"ORG"],[2338,2350,"ORG"],[2373,2386,"EVENT"],[2387,2399,"ORG"],[2402,2420,"ORG"],[2423,2445,"ORG"],[2448,2463,"ORG"],[2466,2490,"ORG"],[2493,2520,"ORG"],[2523,2548,"ORG"],[2551,2574,"ORG"],[2577,2595,"ORG"],[2598,2613,"ORG"],[2616,2637,"ORG"],[2640,2654,"ORG"],[2657,2686,"ORG"],[2689,2711,"ORG"],[2714,2733,"ORG"],[2736,2759,"ORG"],[2762,2781,"ORG"],[2782,2790,"PER"]]}]]}