{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Tay vợt số một Việt Nam nhận thất bại 6-7, 6-7 trước Evgeny Karlovskiy ở vòng một giải Hengqin, kết quả tương tự bảy giải Challenger trước đó của anh trong năm 2023. Với vị trí 357 thế giới, Hoàng Nam là hạt giống số tám tại giải và được đánh giá cao hơn tay vợt Nga – đứng thứ 505. Tuy nhiên, anh gặp khó trước khả năng giao bóng của đối thủ cao 1,91 m. Sau 2 giờ 29 phút, Hoàng Nam đành chịu gác vợt với tỷ số sát nút. Lý Hoàng Nam chưa đạt kết quả tốt tại hệ thống Challenger trong năm 2023. Ảnh: ATP Hoàng Nam đang trải qua năm 2023 không thành công ở hệ thống Challenger. Anh khởi đầu bằng Nonthaburi Challenger 50 ở Thái Lan vào tháng 1, dừng bước ở vòng hai khi thua tay vợt Hàn Quốc Hong Seong-chan 0-2. Sau đó, Hoàng Nam liên tiếp thất bại ngay vòng một, gồm ba giải Challenger 100 ở Ấn Độ vào tháng 2, một giải 100 và ba giải 75 ở Mỹ vào tháng 7 và 8, trước khi dừng bước ở Hengqin. Lịch thi đấu anh ở Trung Quốc còn giải Zhangjiagang 75 từ 28/8 đến 3/9, Shanghai 100 từ 4/9 đến 10/9 và Guangzhou Nansha 75 từ 11/9 đến 16/9. Cũng trong năm 2023, thành tích tốt nhất của tay vợt 26 tuổi là vào bán kết hai trong bốn giải M25 và giành HC bạc SEA Games 32. Việc thi đấu các giải Challenger ở Trung Quốc giúp Nam hướng tới ASIAD 19 diễn ra vào cuối tháng 9, đồng thời cải thiện trình độ để duy trì thi đấu ở cấp độ này. Nếu đạt kết quả khả quan ở ba giải Challenger còn lại, anh sẽ tiếp tục thi đấu ở hệ thống này. Ngược lại, anh sẽ đan xen một số giải Men’s Future để tích luỹ điểm số trước khi trở lại Challenger. Tính từ đầu năm 2023, Hoàng Nam đã tụt 115 bậc đơn nam từ xếp thứ 242 vào ngày 9/1 xuống 357 vào hôm nay 21/8. Thứ bậc đơn nam cao nhất của anh là 231 vào ngày 28/11/2022. Hiếu Lương",{"entities":[[0,23,"MISC"],[53,70,"PER"],[87,94,"EVENT"],[122,132,"EVENT"],[191,200,"PER"],[263,266,"MISC"],[374,383,"PER"],[421,433,"PER"],[468,478,"EVENT"],[500,503,"MISC"],[504,513,"PER"],[565,576,"EVENT"],[595,619,"EVENT"],[622,630,"LOC"],[682,690,"MISC"],[691,706,"PER"],[720,729,"PER"],[776,790,"EVENT"],[793,798,"LOC"],[821,824,"MISC"],[836,838,"MISC"],[841,843,"LOC"],[884,892,"EVENT"],[912,922,"LOC"],[932,947,"EVENT"],[965,977,"EVENT"],[997,1016,"EVENT"],[1130,1133,"EVENT"],[1150,1163,"EVENT"],[1186,1196,"EVENT"],[1199,1209,"LOC"],[1215,1218,"PER"],[1229,1237,"EVENT"],[1361,1371,"EVENT"],[1459,1471,"EVENT"],[1510,1521,"EVENT"],[1544,1553,"PER"],[1694,1704,"PER"]]}]]}