{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Siêu sao Cristiano Ronaldo cho rằng cuộc so tài giữa anh và Lionel Messi đã khép lại và cả hai đều tạo nên lịch sử. Ronaldo được chọn dự họp báo thay mặt của đội tuyển Bồ Đào Nha trả lời câu hỏi của truyền thông tối 6/9, trước trận gặp Slovakia tại vòng loại Euro 2024. Nhưng câu hỏi đầu tiên lại về cuộc so tài giữa anh và Messi, khi tiền đạo 38 tuổi nói: \"Cuộc so tài này thật tuyệt và khán giả cũng thích thú. Nhưng điều đó đã kết thúc. Nếu thích tôi, bạn không cần phải ghét Messi, và ngược lại. Chúng tôi đều rất giỏi, đã và sẽ tiếp tục thay đổi lịch sử bóng đá. Điều quan trọng là chúng tôi được mọi người trên thế giới tôn trọng\". Ronaldo (phải) và Messi, thời còn khoác áo Real Madrid và Barca chơi tại Tây Ban Nha năm 2016. Ảnh: Reuters Tiền đạo CLB Al Nassr còn cho rằng anh và Messi đang đi trên những con đường khác nhau, nhưng đều không còn ở châu Âu. \"Messi vẫn đang chơi tốt và tôi cũng vậy\", Ronaldo nói thêm. \"Chúng tôi sẽ tiếp tục tạo ra di sản, nhưng tôi không nghĩ cả hai còn so tài với nhau. Messi và tôi đã cùng nhau tỏa sáng 15 năm qua, và chúng tôi tôn trọng lẫn nhau. Có thể hai đứa không phải bạn bè vì chưa từng ăn tối cùng nhau, nhưng coi nhau như đồng nghiệp\". Ronaldo từng nói muốn ăn tối với Messi, trong lễ trao giải Cầu thủ hay nhất UEFA tại Monaco ngày 29/8/2019. Tại giải The Best của FIFA cũng trong năm đó, siêu sao Bồ Đào Nha không bầu cho Messi, dù thủ quân Argentina bình chọn Ronaldo. Sau hơn bốn năm, hai cầu thủ vẫn chưa thể ăn tối cùng nhau lần nào. Ronaldo vừa lập kỷ lục ghi 850 bàn trong sự nghiệp cấp CLB và đội tuyển quốc gia, hơn Messi 32 bàn. Anh tự hào khi đã chạm cột mốc lịch sử, nhưng khao khát cải thiện thành tích. \"Tôi biết ơn những đồng đội đã giúp tôi đạt kỷ lục này, nhưng tôi muốn nhiều hơn thế. 900 bàn là một cột mốc lớn hơn, nhưng tôi không thể chờ đến quá khát rồi mới uống nước\", anh nói. Một vấn đề khác được truyền thông Bồ Đào Nha quan tâm là làn sóng chỉ trích Ronaldo và vài tuyển thủ khác khi tới Arab Saudi chơi bóng. Tuy nhiên, anh cho rằng Saudi Pro League đã vượt qua giải vô địch Bồ Đào Nha. \"Sáu tháng trước, tôi đã nói rằng Saudi League sẽ trở thành giải hàng đầu thế giới nhưng khi đó mọi người tưởng tôi bị điên\", anh nói thêm. \"Nhưng giờ có vẻ tôi không điên nữa nhỉ. Thêm những ngôi sao đến Saudi League khiến tôi thấy tự hào, bởi tôi muốn giải đấu tiếp tục lớn mạnh và bóng đá Arab Saudi ngày càng phát triển\". Khi được hỏi về khả năng dự World Cup 2026 ở tuổi 41, Ronaldo chỉ nói rằng anh đang muốn tận hưởng từng khoảnh khắc ra sân. Năm nay kỷ niệm 20 năm Ronaldo khoác áo đội tuyển Bồ Đào Nha, và anh cảm thấy bản thân vẫn hữu ích với đội bóng, nhưng sẽ tôn trọng mọi quyết định của HLV Roberto Martinez. Bồ Đào Nha sẽ làm khách ở thủ đô Bratislava của Slovakia tối 8/9. Sau đó ba ngày, họ về sân nhà Algarve tiếp Luxembourg. Ronaldo tin rằng nếu giành sáu điểm từ hai trận này, Bồ Đào Nha coi như sẽ vượt qua vòng loại Euro 2024. Xuân Bình",{"entities":[[9,26,"PER"],[60,72,"PER"],[116,123,"PER"],[168,178,"ORG"],[236,244,"ORG"],[259,269,"EVENT"],[324,329,"PER"],[479,484,"PER"],[638,645,"PER"],[656,661,"PER"],[681,692,"ORG"],[696,701,"ORG"],[711,722,"LOC"],[738,745,"MISC"],[755,767,"ORG"],[788,793,"PER"],[856,864,"LOC"],[865,871,"PER"],[908,915,"PER"],[1013,1018,"PER"],[1190,1197,"PER"],[1223,1228,"PER"],[1249,1270,"MISC"],[1275,1281,"LOC"],[1307,1315,"MISC"],[1320,1324,"ORG"],[1353,1363,"MISC"],[1378,1383,"PER"],[1397,1406,"MISC"],[1417,1425,"PER"],[1494,1501,"PER"],[1580,1585,"PER"],[1890,1900,"LOC"],[1932,1939,"PER"],[1970,1980,"LOC"],[2016,2032,"ORG"],[2058,2069,"LOC"],[2104,2116,"ORG"],[2275,2287,"ORG"],[2362,2372,"LOC"],[2424,2438,"EVENT"],[2450,2457,"PER"],[2543,2550,"PER"],[2570,2580,"ORG"],[2675,2692,"PER"],[2693,2703,"ORG"],[2726,2736,"LOC"],[2741,2749,"LOC"],[2789,2796,"LOC"],[2802,2813,"ORG"],[2814,2821,"PER"],[2867,2877,"ORG"],[2908,2918,"EVENT"],[2919,2928,"PER"]]}]]}