{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Chủ tịch Nasser Al Khelaifi nói rằng tinh thần lạc quan đã trở lại với PSG, khi đội bóng vừa chia tay ngôi sao như Lionel Messi và Neymar. Lãnh đạo người Qatar cho rằng trận thắng 4-1 của PSG trên sân Lyon hôm 3/9 cho thấy tinh thần lạc quan đã quay lại đội bóng, không như không khí cuối mùa trước. \"Cả trong lẫn ngoài sân cỏ, PSG chưa bao giờ đoàn kết như hiện tại\", GFFN dẫn lời Al Khelaifi. \"Đội bóng bắt đầu chu kỳ mới ở mùa này, tập trung vào màn trình diễn trên sân hơn là kết quả. Bởi đội chơi tốt, kết quả rồi sẽ tới\". Chủ tịch Nasser Al Khelaifi và Kylian Mbappe trên sân Parc des Princes, thành phố Paris, Pháp ngày 22/5/2022. Ảnh: PSG PSG thay nửa đội hình chính so với mùa trước, khi chia tay Sergio Ramos, Messi, Neymar hay Renato Sanches, đồng thời cô lập tiền vệ Marco Verratti. Họ đưa về nhiều tân binh được kỳ vọng như trung vệ Milan Skriniar, Lucas Hernandez, tiền vệ Manuel Ugarte, Lee Kang-in, Marco Asensio hay tiền đạo Randal Kolo Muani, Goncalo Ramos và Ousmane Dembele. Cuối mùa trước, có những nhóm khán giả Paris huýt sáo la ó đội nhà, đặc biệt với cầu thủ như Messi và Neymar. Sau khi chuyển sao Al Hilal, ngôi sao Brazil cũng nói rằng anh và Messi như phải sống trong địa ngục ở PSG. Al Khelaifi còn cho rằng ngôi sao Pháp Kylian Mbappe sẽ tiếp tục ở lại đội bóng, dù anh từng nói muốn đầu quân cho Real Madrid. \"Mbappe là cầu thủ tuyệt vời, nhưng cũng là chàng trai đáng mến\", ông nói. \"Chúng tôi đang có mối quan hệ tốt đẹp và lạc quan\". Chủ tịch 50 tuổi tin rằng Mbappe sẽ gia hạn hợp đồng với PSG, dù nhiều nguồn tin cho rằng anh đã thỏa thuận ngầm về việc gia nhập Real tự do hè 2024. Ngôi sao 25 tuổi được là cho nguyên nhân khiến Neymar phải ra đi, khi hai cầu thủ này không có quan hệ tốt gần đây. Và sau khi chia tay hai ngôi sao Nam Mỹ, Mbappe trở thành cầu thủ quan trọng nhất đội bóng dù không được đồng đội tín nhiệm bầu làm thủ quân. Hoàng An",{"entities":[[9,18,"ORG"],[19,27,"PER"],[71,74,"ORG"],[115,127,"PER"],[131,138,"PER"],[154,159,"MISC"],[188,191,"ORG"],[197,205,"LOC"],[328,331,"ORG"],[369,373,"ORG"],[382,394,"PER"],[537,546,"ORG"],[547,555,"PER"],[559,572,"PER"],[578,598,"LOC"],[600,615,"LOC"],[617,621,"LOC"],[643,646,"MISC"],[647,650,"ORG"],[706,718,"PER"],[720,725,"PER"],[727,733,"PER"],[738,752,"PER"],[779,794,"PER"],[846,860,"PER"],[862,877,"PER"],[887,900,"PER"],[902,913,"PER"],[915,928,"PER"],[942,959,"PER"],[961,974,"PER"],[978,994,"PER"],[1034,1039,"LOC"],[1088,1093,"PER"],[1097,1104,"PER"],[1124,1132,"PER"],[1143,1149,"MISC"],[1171,1176,"PER"],[1208,1212,"ORG"],[1213,1224,"ORG"],[1247,1251,"MISC"],[1252,1265,"PER"],[1328,1340,"ORG"],[1341,1348,"PER"],[1495,1501,"PER"],[1526,1529,"ORG"],[1599,1603,"ORG"],[1666,1672,"PER"],[1768,1774,"MISC"],[1776,1786,"PER"],[1877,1885,"PER"]]}]]}