{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["HLV Jorge Vilda cảm thấy bị đối xử không công bằng khi mất chức dù giúp Tây Ban Nha vô địch World Cup nữ 2023. \"Sau khi trở thành nhà vô địch thế giới và được gia hạn hợp đồng, tôi cảm thấy bản thân bị đối xử không công bằng khi nhận trát sa thải. Dù vậy, tâm trạng của tôi lúc này vẫn ổn\", Vilda nói với kênh phát thanh Cadena SER. Vilda bị sa thải sau cuộc họp ngắn với Quyền chủ tịch Liên đoàn Bóng đá Tây Ban Nha (RFEF) Pedro Rocha. Nhà cầm quân 42 tuổi được giải thích rằng RFEF đang tái cấu trúc, nhưng không cảm thấy thuyết phục. RFEF đã bổ nhiệm cựu nữ tuyển thủ quốc gia Montse Tome thay thế Vilda. Vilda bị sa thải 16 ngày sau khi vô địch World Cup cùng tuyển nữ Tây Ban Nha. Ảnh: Reuters Vilda từ lâu đã không được lòng cầu thủ, vì chính sách quản trị khắt khe. Năm ngoái, 15 cầu thủ từng viết đơn yêu cầu sa thải ông. Sau khi ghi bàn hay giành chiến thắng tại World Cup 2023, ông thường bị học trò phớt lờ. Dù vậy, dưới sự dẫn dắt của ông, Tây Ban Nha đã trở thành quốc gia thứ năm đăng quang ở World Cup nữ, sau Mỹ (bốn lần), Đức (hai), Na Uy và Nhật Bản (một). Vilda cũng là nam HLV đầu tiên vô địch World Cup nữ. \"Sau tất cả những gì đạt được, họ ruồng bỏ tôi như một nhân viên bình thường. Lương tâm tôi trong sạch. Tôi đã cống hiến mọi thứ và không hiểu tại sao bị cách chức. Tôi không nghĩ mình đáng bị như vậy. Tin này đến bất ngờ. Thậm chí, tôi đang chuẩn bị kế hoạch tiếp theo cho đội tuyển\", Vilda nói. Chức vô địch World Cup của Tây Ban Nha vốn để lại dư âm không đẹp khi Chủ tịch RFEF Luis Rubiales bị chỉ trích \"cưỡng hôn\" nữ cầu thủ Jenni Hermoso. Ban đầu, RFEF ủng hộ Rubiales và vị lãnh đạo này từ chối từ chức cho đến khi chịu sức ép từ chính phủ và nhiều nhân vật có ảnh hưởng trong lẫn ngoài bóng đá. Có ý kiến cho rằng Vilda \"bị trảm\" vì ủng hộ Rubiales. Hôm 25/8, khi Rubiales họp báo để khẳng định không từ chức, nhà cầm quân 42 tuổi được cho đã vỗ tay tán thưởng. Tuy nhiên, Vilda khẳng định vỗ tay khi nhận thông báo từ Rubiales rằng ông sẽ được gia hạn hợp đồng. \"Khi 150 người cùng vỗ tay, thật khó để tôi không làm vậy. Tôi không bao giờ ủng hộ phân biệt giới tính hay các dạng bất bình đẳng khác. Khi đến tham dự đại hội, tôi không biết chắc chuyện gì sẽ xảy ra. Thậm chí, chúng tôi đã nghĩ Rubiales sẽ từ chức\", Vilda nói. Tuy cảm thấy bất công, Vilda vẫn chúc HLV kế nhiệm Montse Tome may mắn. Ông cho rằng bản thân để lại di sản là một lối chơi được định hình cũng như những phương pháp tập luyện được các cầu thủ nắm rõ. Vilda tin rằng Tome đủ sức phát huy điều đó và thành công. Duy Đoàn (theo Record)",{"entities":[[4,15,"PER"],[72,83,"ORG"],[92,110,"EVENT"],[291,296,"PER"],[321,332,"ORG"],[333,338,"PER"],[387,416,"ORG"],[418,422,"ORG"],[424,436,"PER"],[479,483,"ORG"],[537,541,"ORG"],[580,591,"PER"],[601,607,"PER"],[608,613,"PER"],[649,658,"MISC"],[673,685,"ORG"],[691,698,"MISC"],[699,704,"PER"],[872,886,"EVENT"],[952,963,"ORG"],[1007,1016,"EVENT"],[1025,1027,"ORG"],[1039,1042,"ORG"],[1050,1055,"ORG"],[1059,1067,"ORG"],[1075,1080,"PER"],[1114,1123,"EVENT"],[1414,1419,"PER"],[1438,1447,"MISC"],[1452,1463,"ORG"],[1504,1508,"ORG"],[1509,1522,"PER"],[1559,1573,"PER"],[1583,1587,"ORG"],[1595,1603,"PER"],[1751,1756,"PER"],[1777,1786,"PER"],[1801,1809,"PER"],[1910,1915,"PER"],[1956,1964,"PER"],[2231,2239,"PER"],[2253,2258,"PER"],[2287,2292,"PER"],[2315,2326,"PER"],[2465,2470,"PER"],[2480,2484,"PER"],[2524,2532,"PER"],[2539,2545,"MISC"]]}]]}