{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Lãnh đạo tình báo quân đội Ukraine cho hay các cuộc tấn công bằng xuồng tự sát không người lái đã làm \"tê liệt\" Hạm đội Biển Đen của Nga. \"Họ phá hủy 60-70% số xuồng tự sát không người lái (USV) của chúng tôi, đó là thực tế không có gì phải che giấu. Nhưng vấn đề với họ là 30% còn lại\", tướng Kyrylo Budanov, tổng cục trưởng Tổng cục Tình báo Quốc phòng Ukraine, cho biết trong cuộc phỏng vấn với Radio Svoboda hồi giữa tuần. Budanov cho hay do giá của USV rẻ hơn rất nhiều so với tàu chiến Nga, đây là phương pháp tác chiến \"khá hiệu quả\" trong răn đe lực lượng hải quân Nga. \"USV tất nhiên không thể tiêu diệt được Hạm đội Biển Đen, nhưng hoạt động của chúng đã khiến mọi hoạt động của hạm đội bị tê liệt, đây là mục tiêu của chúng tôi\", ông nói. Ông Budanov từ chối cung cấp con số chính xác, song nói rằng Ukraine đã sử dụng \"rất nhiều\" xuồng tự sát không lái và nước này đang sản xuất thêm rất nhiều phương tiện mang thuốc nổ như vậy để tiếp tục tấn công tàu chiến Nga trên Biển Đen. Một xuồng không người lái thế hệ mới của Ukraine. Ảnh: CNN Budanov kể một xuồng không người lái của Ukraine từng bị phá hủy khi tiếp cận tàu khu trục Đô đốc Essen của Nga ở vịnh Sevastopol, song vẫn gây thiệt hại cho chiến hạm Nga. \"Có vẻ như đòn tập kích không thành công, nhưng do nó bị phá hủy cách tàu Đô đốc Essen khoảng 100 m, sóng xung kích mạnh đã làm hỏng một số thiết bị điện tử, ăng-ten, hệ thống thủy âm của tàu. Con tàu đã phải nằm cảng khoảng 3 tháng rưỡi để sửa chữa\", Budanov nói. Bộ Quốc phòng Nga và Hạm đội Biển Đen chưa bình luận về thông tin. Hôm 4/8, Kiev tuyên bố sử dụng USV tấn công và gây hư hại một chiến hạm Nga bên ngoài căn cứ hải quân chủ chốt Novorossiysk trên Biển Đen. Đây là lần đầu tiên USV Ukraine làm được điều này. Xuồng tự sát nghi của Ukraine tấn công chiến hạm Nga trong video công bố ngày 4/8. Video: RusVesna USV do Ukraine thiết kế được điều khiển từ xa và có thể sử dụng cho các nhiệm vụ trinh sát. Nó cũng có thể mang hàng trăm kg thuốc nổ để lao vào mục tiêu ở khoảng cách 800 km. CNN dẫn lời một kỹ sư Ukraine tham gia phát triển USV nói rằng \"chúng nhanh hơn bất cứ thứ gì khác ở Biển Đen\". Người này thêm rằng \"khí tài của Nga có từ thế kỷ 20, còn của chúng tôi là thế kỷ 21\". Thanh Tâm (Theo Business Insider)",{"entities":[[27,34,"LOC"],[120,128,"LOC"],[133,137,"LOC"],[190,193,"MISC"],[294,308,"PER"],[326,362,"ORG"],[398,411,"PER"],[427,434,"PER"],[454,457,"MISC"],[492,495,"LOC"],[573,577,"LOC"],[578,582,"MISC"],[626,634,"LOC"],[754,761,"PER"],[811,818,"LOC"],[971,974,"LOC"],[980,989,"LOC"],[1031,1039,"LOC"],[1045,1048,"MISC"],[1049,1056,"PER"],[1090,1097,"LOC"],[1147,1152,"MISC"],[1157,1160,"LOC"],[1163,1178,"LOC"],[1217,1221,"LOC"],[1303,1308,"MISC"],[1474,1481,"PER"],[1487,1504,"ORG"],[1516,1524,"LOC"],[1563,1567,"LOC"],[1585,1588,"MISC"],[1626,1629,"LOC"],[1665,1677,"LOC"],[1683,1692,"LOC"],[1713,1716,"MISC"],[1717,1724,"LOC"],[1766,1773,"LOC"],[1793,1796,"LOC"],[1834,1842,"MISC"],[1843,1846,"MISC"],[1850,1857,"LOC"],[2019,2022,"MISC"],[2041,2048,"MISC"],[2069,2072,"MISC"],[2120,2130,"LOC"],[2164,2167,"LOC"],[2218,2227,"PER"],[2234,2250,"LOC"]]}]]}