{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Chủ tịch Quốc hội Vương Đình Huệ thăm cộng đồng người Việt tại Iran, mong bà con luôn đoàn kết, giúp đỡ nhau cùng phát triển. Chủ tịch Quốc hội Vương Đình Huệ tối 8/8 thăm đại sứ quán Việt Nam ở thủ đô Tehran và gặp cộng đồng người Việt tại Iran. Theo Chủ tịch Quốc hội, cộng đồng người Việt tại Iran \"không đông nhưng mạnh\", luôn hướng về quê hương, đất nước. Chủ tịch Quốc hội tin tưởng cộng đồng người Việt tại Iran sẽ ngày càng lớn mạnh, đoàn kết, giúp đỡ nhau cùng phát triển, giữ gìn tiếng Việt cùng bản sắc văn hóa của người Việt. Đại sứ Việt Nam tại Tehran Lương Quốc Huy cho hay Iran đang thiếu các mặt hàng nông sản như dưa, dứa, dừa, chôm chôm, khoai lang. Đây đều là những mặt hàng Việt Nam có thế mạnh, nên có thể tăng cường xuất khẩu sang Iran. Đại diện cộng đồng người Việt đón Chủ tịch Quốc hội Vương Đình Huệ tại sân bay Mehrabad, thủ đô Tehran ngày 8/8. Ảnh: TTXVN Chủ tịch Quốc hội Vương Đình Huệ thăm chính thức Iran ngày 8-10/8 theo lời mời từ người đồng cấp Mohammad Bagher Ghalibaf. Chuyến thăm diễn ra đúng dịp kỷ niệm 50 năm hai nước thiết lập quan hệ ngoại giao. Trong ngày 8/8, Chủ tịch Quốc hội Vương Đình Huệ đã hội đàm với ông Ghalibaf, hội kiến Tổng thống Iran Ebrahim Raisi, tiếp Chủ tịch Hội hữu nghị Iran - Việt Nam Seyed Kamal Sajjadi. Hai bên đều nhất trí thúc đẩy hợp tác trên nhiều lĩnh vực như kinh tế, thương mại, đầu tư. Việt Nam và Iran thiết lập quan hệ ngoại giao ngày 4/8/1973. Việt Nam đã công nhận nhà nước Cộng hòa Hồi giáo Iran ngày 13/2/1979, chỉ hai ngày sau khi Cách mạng Hồi giáo Iran thành công và là một trong những quốc gia đầu tiên thực hiện hoạt động này. Quan hệ hữu nghị song phương không ngừng phát triển, nổi bật là các chuyến thăm cấp cao giữa lãnh đạo hai nước. Trong lĩnh vực thương mại, hai bên giữ đà phát triển tích cực và đạt được một số thành tựu quan trọng. Chủ tịch Quốc hội Vương Đình Huệ bắt tay Tổng thống Iran Ebrahim Raisi. Ảnh: TTXVN Như Tâm (Theo TTXVN)",{"entities":[[18,32,"PER"],[54,58,"MISC"],[63,67,"LOC"],[144,158,"PER"],[172,192,"LOC"],[202,208,"LOC"],[232,236,"MISC"],[241,246,"LOC"],[287,291,"MISC"],[296,300,"LOC"],[405,409,"MISC"],[414,418,"LOC"],[496,500,"MISC"],[532,537,"MISC"],[545,553,"LOC"],[558,564,"LOC"],[565,579,"PER"],[588,592,"LOC"],[694,702,"LOC"],[753,758,"LOC"],[784,788,"MISC"],[811,825,"LOC"],[830,846,"LOC"],[855,861,"LOC"],[877,882,"MISC"],[901,915,"LOC"],[980,1005,"PER"],[1114,1122,"ORG"],[1123,1137,"PER"],[1157,1165,"PER"],[1187,1191,"LOC"],[1192,1205,"PER"],[1221,1249,"EVENT"],[1250,1270,"PER"],[1362,1370,"LOC"],[1423,1431,"LOC"],[1445,1476,"ORG"],[1514,1537,"EVENT"],[1847,1861,"PER"],[1881,1885,"LOC"],[1886,1900,"PER"],[1906,1911,"MISC"],[1912,1919,"PER"],[1926,1931,"MISC"]]}]]}