{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Thủ tướng Phạm Minh Chính cho rằng giữa tâm điểm cạnh tranh nước lớn, ASEAN cần đoàn kết, phát huy sức mạnh tự thân, đảm bảo cân bằng chiến lược để duy trì vai trò trung tâm. Phát biểu tại phiên họp hẹp Hội nghị Cấp cao ASEAN chiều 5/9, Thủ tướng Phạm Minh Chính cho rằng một trong những tác nhân chủ yếu gây ra biến động phức tạp, đa chiều trong môi trường quốc tế hiện nay là cạnh tranh chiến lược gay gắt giữa các nước lớn, khiến các quốc gia phải đứng trước lựa chọn khó khăn. Trước vòng xoáy của cạnh tranh gay gắt đó, Thủ tướng nhấn mạnh để ASEAN giữ vững vai trò trung tâm, câu trả lời duy nhất là phát huy sức mạnh tự thân, củng cố đoàn kết nội khối để khẳng định giá trị chiến lược của mình. Thủ tướng Phạm Minh Chính dự phiên họp hẹp Hội nghị Cấp cao ASEAN 43, chiều 5/9. Ảnh: Nhật Bắc Các nước ASEAN cần nêu cao tinh thần độc lập, tự cường, thượng tôn pháp luật và kiên định với các nguyên tắc cơ bản và chuẩn mực ứng xử của ASEAN. Thủ tướng cũng nhấn mạnh ở giữa tâm điểm cạnh tranh, ASEAN cần giữ vững cân bằng chiến lược với các nước lớn. ASEAN phải thực sự trở thành một cầu nối tin cậy với năng lực điều hòa và cân bằng các mối quan hệ và lợi ích, kiên định mục tiêu xây dựng cấu trúc khu vực rộng mở, minh bạch, bao trùm. Điều quan trọng nhất là ASEAN thống nhất giữ vững lập trường nguyên tắc của mình trong các vấn đề có liên quan trực tiếp đến môi trường an ninh - phát triển của khu vực. Theo Thủ tướng, ASEAN cần nỗ lực tăng cường đoàn kết, duy trì và củng cố lập trường chung về Biển Đông, bởi đây vừa là lợi ích, vừa là trách nhiệm chung của mọi quốc gia thành viên. ASEAN cần đề nghị các đối tác tôn trọng lập trường này khi hoạt động tại Biển Đông, nhất là các nguyên tắc như tự kiềm chế, xử lý hòa bình các tranh chấp, tôn trọng luật pháp quốc tế và UNCLOS 1982; kiên trì thực hiện đầy đủ và hiệu quả Tuyên bố DOC, nỗ lực xây dựng Bộ COC thực chất, hiệu quả, phù hợp luật pháp quốc tế và UNCLOS 1982. Về tình hình Myanmar, Thủ tướng nhận định nỗ lực của ASEAN và các quốc gia thành viên gần đây nhận được tín hiệu tích cực từ các bên tại nước này. Thủ tướng bày tỏ ủng hộ tăng cường chủ động tiếp xúc hơn nữa để khuyến khích các bên đối thoại hòa bình, xây dựng lòng tin, tăng cường hiểu biết chung, hướng tới sớm đạt được giải pháp toàn diện, bền vững cho vấn đề Myanmar. Thủ tướng ủng hộ nước Chủ tịch Indonesia và Đặc phái viên của Chủ tịch về Myanmar phát huy vai trò dẫn dắt ASEAN thực hiện nhiệm vụ này trên cơ sở Đồng thuận 5 điểm của lãnh đạo ASEAN. Thủ tướng Phạm Minh Chính khẳng định Việt Nam sẽ phối hợp chặt chẽ với Lào, Chủ tịch ASEAN 2024, tiếp tục thúc đẩy các mục tiêu của hợp tác ASEAN. Lãnh đạo các nước ASEAN dự phiên họp hẹp Hội nghị Cấp cao ASEAN 43, chiều 5/9. Ảnh: Nhật Bắc Trong phiên họp hẹp, lãnh đạo các nước nhấn mạnh đoàn kết là giá trị chiến lược để ASEAN tiếp tục vượt qua thử thách, vững vàng trước các cọ xát chiến lược và cạnh tranh địa chính trị. Đây cũng là yếu tố khẳng định vai trò trung tâm trong cấu trúc khu vực, là nền tảng để củng cố vai trò của ASEAN trong định hướng và dẫn dắt các nỗ lực đối thoại và hợp tác vì hòa bình, ổn định và phát triển ở khu vực. Hội nghị Cấp cao ASEAN và các hội nghị liên quan là hoạt động cấp cao thường niên lớn nhất khu vực với sự tham dự của lãnh đạo các nước Đông Nam Á và đối tác, cùng nhiều tổ chức quốc tế. Các đối tác tham gia họp với ASEAN gồm Trung Quốc, Hàn Quốc, Nhật Bản, Mỹ, Ấn Độ, Australia, Nga, Liên Hợp Quốc, Canada. Viết Tuân",{"entities":[[10,25,"PER"],[70,75,"ORG"],[203,225,"EVENT"],[247,262,"PER"],[547,552,"ORG"],[711,726,"PER"],[744,769,"EVENT"],[787,795,"PER"],[805,810,"ORG"],[936,942,"ORG"],[996,1001,"ORG"],[1053,1058,"ORG"],[1263,1268,"ORG"],[1425,1430,"ORG"],[1502,1511,"LOC"],[1591,1596,"ORG"],[1664,1673,"LOC"],[1777,1788,"MISC"],[1828,1840,"MISC"],[1858,1864,"MISC"],[1915,1927,"MISC"],[1941,1948,"LOC"],[1981,1986,"ORG"],[2291,2299,"LOC"],[2331,2340,"LOC"],[2374,2381,"LOC"],[2407,2412,"ORG"],[2447,2459,"MISC"],[2478,2484,"ORG"],[2495,2510,"PER"],[2522,2530,"LOC"],[2556,2559,"LOC"],[2570,2575,"ORG"],[2625,2631,"ORG"],[2650,2655,"ORG"],[2673,2698,"EVENT"],[2716,2724,"PER"],[2808,2813,"ORG"],[3017,3022,"ORG"],[3129,3151,"EVENT"],[3265,3275,"LOC"],[3345,3350,"ORG"],[3355,3365,"LOC"],[3367,3375,"LOC"],[3377,3385,"LOC"],[3387,3389,"LOC"],[3391,3393,"LOC"],[3398,3407,"LOC"],[3409,3412,"LOC"],[3414,3427,"LOC"],[3429,3436,"LOC"],[3437,3446,"PER"]]}]]}