{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Ông Trump nhận được 7,1 triệu USD từ người ủng hộ sau khi đến trình diện và chụp ảnh lưu hồ sơ tại nhà tù ở bang Georgia. Steven Cheung, phát ngôn viên chiến dịch tranh cử của Donald Trump, cho biết chỉ riêng ngày 25/8, một ngày sau khi cựu tổng thống Mỹ trình diện nhà tù hạt Fulton ở Georgia hôm 24/8, đội ngũ của ông đã quyên được 4,18 triệu USD, mức cao kỷ lục từ khi chiến dịch bắt đầu. Kể từ đó đến nay, đội ngũ của Trump đã nhận được 7,1 triệu USD từ người ủng hộ. Trong ba tuần qua, số tiền huy động được của cựu tổng thống đạt gần 20 triệu USD, trùng thời gian ông bị truy tố với cáo buộc kích động bạo loạn Đồi Capitol và lật kèo bầu cử ở Georgia. Số tiền này chiếm hơn một nửa tổng số tiền ông Trump huy động được trong hơn 7 tháng đầu tiên của cuộc đua tranh cử tổng thống năm 2024. Cựu tổng thống Mỹ Donald Trump lên máy bay sau khi trình diện nhà tù ở Atlanta, Georgia, ngày 24/8. Ảnh: AFP Sau khi ông Trump trình diện nhà tù hạt Fulton và phải chụp ảnh lưu hồ sơ với cáo buộc tìm cách lật kèo bầu cử ở bang Georgia năm 2020, chiến dịch tranh cử của ông lập tức bán áo, áp phích, đề can, bình giữ nhiệt in ảnh chân dung ông hơi cúi đầu, nhìn với ánh mắt giận dữ vào ống kính, môi mím chặt. Những món hàng này in kèm khẩu hiệu \"không bao giờ đầu hàng\" cùng các thông điệp bầu cử của Trump, được bán với giá 12-34 USD. Ông Trump cũng đăng bức ảnh lưu hồ sơ nhà tù lên mạng xã hội X, tên gọi mới của Twitter. Các động thái này cho thấy ông Trump có thể đang tận dụng việc bị truy tố để kích thích những người ủng hộ, thúc đẩy quan điểm rằng các rắc rối pháp lý ông đang vướng phải là do đối thủ chính trị tạo ra. Áo phông in ảnh hồ sơ nhà tù của cựu tổng thống Mỹ Donald Trump. Ảnh: Shopdonjr Ông Donald Trump, ứng viên hàng đầu của đảng Cộng hòa, trước đó đã bị truy tố với cáo buộc làm giả hồ sơ kinh doanh để chi tiền ém thông tin bất lợi trong cuộc bầu cử tổng thống năm 2016, giữ trái phép tài liệu mật và kích động vụ bạo loạn ở quốc hội Mỹ. Trump chỉ trích đây là \"những cuộc săn phù thủy\" và tuyên bố những quyết định truy tố sẽ không thể cản trở ông chạy đua vào Nhà Trắng. Đức Trung (Theo Reuters, Politico)",{"entities":[[4,9,"PER"],[108,121,"LOC"],[122,135,"PER"],[176,188,"PER"],[252,254,"LOC"],[266,283,"LOC"],[286,293,"LOC"],[422,427,"PER"],[617,628,"LOC"],[649,657,"LOC"],[705,710,"PER"],[810,812,"LOC"],[813,825,"PER"],[866,873,"LOC"],[875,882,"LOC"],[900,903,"MISC"],[916,921,"PER"],[933,950,"LOC"],[1017,1029,"LOC"],[1296,1301,"PER"],[1335,1340,"PER"],[1392,1393,"MISC"],[1411,1419,"MISC"],[1451,1456,"PER"],[1672,1674,"LOC"],[1675,1688,"PER"],[1694,1703,"MISC"],[1708,1720,"PER"],[1744,1757,"ORG"],[1955,1958,"LOC"],[1959,1964,"PER"],[2083,2093,"LOC"],[2094,2103,"PER"],[2110,2117,"MISC"],[2119,2127,"MISC"]]}]]}