{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Tiểu sử mới về Elon Musk tiết lộ ông từng bí mật yêu cầu kỹ sư ngắt kết nối vệ tinh Starlink để ngăn xuồng tự sát Ukraine tập kích Crimea. Trong cuốn tiểu sử với tựa đề Elon Musk dự kiến phát hành ngày 12/9, tác giả Walter Isaacson cho biết tỷ phú Elon Musk năm ngoái yêu cầu kỹ sư của công ty SpaceX ngắt mạng liên lạc vệ tinh Starlink gần bờ biển Crimea để ngăn cuộc tập kích của Ukraine vào hạm đội hải quân Nga. Theo Isaacson, khi xuồng tự sát không người lái mang thuốc nổ của Ukraine tiếp cận Hạm đội Biển Đen Nga ở Crimea, chúng đột nhiên \"mất kết nối và dạt vào bờ biển\". Musk ra quyết định này do lo ngại Moskva sẽ dùng vũ khí hạt nhân đáp trả cuộc tấn công của Kiev vào bán đảo Crimea, sau khi ông trò chuyện cùng các quan chức cấp cao Nga, theo Isaacson. Song những lo ngại này của Musk đã không xảy ra, ngay cả khi Ukraine tăng cường tập kích Crimea. Tỷ phú Mỹ Elon Musk tại Florida hồi tháng 1/2020. Ảnh: Reuters Sau khi Nga làm gián đoạn hệ thống liên lạc của Ukraine ngay trước khi phát động chiến sự hồi cuối tháng 2/2022, Musk đã đồng ý cung cấp cho Ukraine các thiết bị vệ tinh Starlink trị giá hàng triệu USD do SpaceX sản xuất. Starlink là những thiết bị quan trọng đối với hoạt động quân sự của Ukraine. Ngay cả khi mạng điện thoại di động và Internet bị phá, Starlink vẫn cho phép Ukraine duy trì liên lạc và kết nối với các phương tiện điều khiển từ xa. Tuy nhiên, sau khi Ukraine sử dụng xuồng tự sát tấn công Nga, Musk bắt đầu hoài nghi về quyết định của mình. \"Tôi đang làm gì trong cuộc chiến này? Starlink lẽ ra không nên dính líu vào chiến tranh. Nó là để mọi người có thể xem Netflix, thư giãn và học trực tuyến, cũng như làm những điều tốt đẹp trong hòa bình, chứ không phải dành cho các cuộc tấn công bằng thiết bị không người lái\", ông nói với Isaacson. Tác giả Isaacson cho biết Musk đã sớm nói chuyện qua điện thoại với Cố vấn An ninh Quốc gia Mỹ Jake Sullivan, Chủ tịch Hội đồng Tham mưu trưởng liên quân Mark Milley, cũng như đại sứ Nga tại Mỹ để giải quyết những lo ngại của Washington và Moskva. Lính Ukraine sử dụng thiết bị vệ tinh Starlink ở Kreminna ngày 6/1. Ảnh: Reuters Trong khi đó, Mykhailo Fedorov, phó thủ tướng Ukraine, đã khẩn thiết yêu cầu Musk khôi phục kết nối bằng cách nói về hiệu quả của xuồng tự sát không người lái. \"Tôi chỉ muốn ông, người đang thay đổi thế giới bằng công nghệ, biết điều này\", Fedorov gửi tin nhắn cho Musk. Musk, giám đốc điều hành của Tesla và công ty thám hiểm không gian SpaceX, trả lời rằng ông rất ấn tượng với thiết kế của xuồng không người lái, nhưng không thể kết nối lại mạng Starlink ở Crimea vì \"Ukraine đang đi quá xa và nguy cơ dẫn tới thất bại chiến lược\", theo Isaacson. Tuy nhiên, Isaacson cho hay SpaceX cuối cùng đã đạt thỏa thuận với chính phủ Mỹ và châu Âu để cung cấp thêm cho Ukraine 100.000 đĩa vệ tinh mới vào đầu năm 2023. Tuần trước, Mỹ và các đồng minh trong trong liên minh tình báo Five Eyes (Ngũ Nhãn) gồm Anh, Australia, Canada và New Zealand cáo buộc tin tặc Nga nhắm mục tiêu hệ thống liên lạc trên chiến trường của Ukraine. Theo Ukraine, mã độc mà Nga thiết kế nhằm chặn dữ liệu được gửi tới vệ tinh Starlink. Nga chưa bình luận về thông tin này. Thanh Tâm (Theo CNN)",{"entities":[[15,24,"PER"],[84,92,"MISC"],[114,121,"LOC"],[131,138,"LOC"],[169,178,"PER"],[216,231,"PER"],[248,257,"PER"],[294,300,"ORG"],[328,336,"MISC"],[349,355,"LOC"],[382,389,"LOC"],[411,415,"LOC"],[421,429,"PER"],[482,489,"LOC"],[507,515,"LOC"],[516,519,"LOC"],[522,528,"LOC"],[580,584,"PER"],[614,620,"LOC"],[671,675,"LOC"],[688,694,"LOC"],[746,749,"LOC"],[756,765,"PER"],[793,797,"PER"],[827,834,"LOC"],[855,862,"LOC"],[870,872,"LOC"],[873,882,"PER"],[887,894,"LOC"],[918,925,"MISC"],[934,937,"LOC"],[974,981,"LOC"],[1039,1043,"PER"],[1067,1074,"LOC"],[1096,1104,"MISC"],[1131,1137,"ORG"],[1148,1156,"MISC"],[1216,1224,"LOC"],[1264,1272,"MISC"],[1281,1289,"MISC"],[1303,1310,"LOC"],[1396,1403,"LOC"],[1434,1437,"LOC"],[1439,1443,"PER"],[1525,1533,"MISC"],[1606,1613,"MISC"],[1777,1786,"PER"],[1795,1803,"PER"],[1813,1817,"PER"],[1879,1881,"LOC"],[1882,1895,"PER"],[1941,1952,"PER"],[1970,1973,"LOC"],[1978,1980,"LOC"],[2013,2023,"LOC"],[2027,2034,"LOC"],[2040,2047,"LOC"],[2073,2081,"MISC"],[2084,2092,"LOC"],[2108,2115,"MISC"],[2130,2146,"PER"],[2162,2169,"LOC"],[2193,2197,"PER"],[2356,2363,"PER"],[2381,2386,"PER"],[2387,2391,"PER"],[2416,2421,"ORG"],[2454,2460,"ORG"],[2565,2573,"MISC"],[2576,2582,"LOC"],[2586,2594,"LOC"],[2656,2665,"PER"],[2677,2685,"PER"],[2694,2700,"ORG"],[2743,2745,"LOC"],[2749,2756,"LOC"],[2778,2785,"LOC"],[2840,2842,"LOC"],[2891,2900,"ORG"],[2902,2910,"ORG"],[2916,2919,"LOC"],[2921,2930,"LOC"],[2932,2938,"LOC"],[2942,2953,"LOC"],[2971,2974,"LOC"],[3029,3037,"LOC"],[3043,3050,"LOC"],[3062,3065,"LOC"],[3114,3123,"MISC"],[3124,3127,"LOC"],[3161,3170,"PER"],[3177,3180,"MISC"]]}]]}