{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Tổng thống Zelensky thông báo tới thăm khu vực tiền tuyến tại tỉnh Donetsk, nơi diễn ra giao tranh dữ dội giữa lực lượng Ukraine và quân đội Nga. \"Tỉnh Donetsk. Chúng tôi đến thăm các lữ đoàn thuộc nhóm chiến thuật và tác chiến Donetsk đang bảo vệ Ukraine\", Tổng thống Ukraine Volodymyr Zelensky ngày 4/9 cho biết, song không tiết lộ thời điểm diễn ra chuyến thăm và vị trí cụ thể. Ông Zelensky nói giới chức Ukraine đang giải quyết \"những báo cáo quan trọng và vấn đề tồn đọng, cũng như tăng cường nguồn cung, xây dựng hệ thống quản lý để đảm bảo hậu cần cho các lữ đoàn và tăng động lực cho binh sĩ\". Chuyến thăm được công bố một ngày sau khi Tổng thống Zelensky thông báo miễn nhiệm Bộ trưởng Quốc phòng Ukraine Oleksiy Reznikov. Ông Zelensky đề cử Rustem Umerov, lãnh đạo quỹ tài sản nhà nước, vào vị trí lãnh đạo Bộ Quốc phòng Ukraine. Tổng thống Ukraine Volodymyr Zelensky chụp ảnh cùng các binh sĩ trong chuyến thăm được công bố ngày 4/9. Ảnh: X/Volodymyr Zelensky Các quan chức quốc phòng Ukraine cho biết quân đội nước này và lực lượng Nga đang giao tranh ác liệt tại vùng Donbass, gồm hai tỉnh Donetsk và Lugansk. Thứ trưởng Quốc phòng Hanna Maliar ngày 4/9 cho biết lực lượng Nga đang cố gắng giành lại các vị trí đã mất ở phía nam và phía bắc thành phố Bakhmut/Artemovsk, song không thành công. Illia Yevlash, phát ngôn viên quân đội Ukraine cho biết Nga điều thêm hàng nghìn quân tới chiến tuyến trên hướng Kupyansk-Lyman để đẩy lùi các đợt tiến công của đối phương. Đây là khu vực nằm giữa hai thành phố thuộc tỉnh Kharkov và Donetsk, nơi lực lượng Nga trong những tuần qua đẩy mạnh tấn công. Chiến dịch phản công của Ukraine đã bước sang tháng thứ ba. Sau khi chịu tổn thất nặng trong giai đoạn đầu phản công, Ukraine quyết định chuyển sang chiến thuật phân tán lực lượng và tiến công trên nhiều khu vực để hạn chế thương vong, với các nhóm xung kích nhỏ có nhiệm vụ chiếm từng chiến hào, vạt rừng và những ngôi nhà trên hướng tiến công. Phương án này giúp Ukraine hạn chế thiệt hại về người và phương tiện chiến đấu khi vượt qua các bãi mìn của Nga, song khiến tốc độ tiến quân của họ trở nên rất chậm chạp. Sau hơn ba tháng giao tranh dữ đội, các đơn vị Ukraine tiến được chưa đầy 15 km trên ba trục tác chiến thành công nhất. Tổng thống Nga Vladimir Putin ngày 4/9 tuyên bố chiến dịch phản công quy mô lớn của Ukraine \"không bị đình trệ mà là thất bại hoàn toàn\". Bộ trưởng Quốc phòng Nga Sergey Shoigu cùng ngày đưa ra bình luận tương tự và khẳng định \"Tổng thống Putin đã nói chính xác\". Vị trí một số đô thị và khu dân cư tại tỉnh Lugansk, Donetsk và Zaporizhzhia. Đồ họa: RYV Nguyễn Tiến (Theo CNN, AFP)",{"entities":[[11,19,"LOC"],[62,74,"LOC"],[121,128,"LOC"],[141,145,"LOC"],[147,160,"LOC"],[228,235,"LOC"],[248,255,"LOC"],[269,276,"LOC"],[277,295,"PER"],[386,394,"PER"],[409,416,"LOC"],[656,664,"PER"],[707,714,"LOC"],[715,732,"PER"],[737,745,"PER"],[752,765,"PER"],[818,840,"ORG"],[852,859,"LOC"],[860,878,"PER"],[951,971,"MISC"],[997,1004,"LOC"],[1045,1048,"LOC"],[1077,1089,"LOC"],[1099,1111,"LOC"],[1115,1123,"LOC"],[1187,1190,"LOC"],[1255,1282,"LOC"],[1307,1320,"PER"],[1346,1353,"LOC"],[1363,1366,"LOC"],[1420,1434,"LOC"],[1524,1536,"LOC"],[1540,1547,"LOC"],[1563,1566,"LOC"],[1632,1639,"LOC"],[1725,1732,"LOC"],[1972,1979,"LOC"],[2061,2064,"LOC"],[2171,2178,"LOC"],[2255,2258,"LOC"],[2259,2273,"PER"],[2328,2335,"LOC"],[2403,2406,"LOC"],[2407,2420,"PER"],[2483,2488,"PER"],[2547,2559,"LOC"],[2561,2568,"LOC"],[2572,2585,"LOC"],[2594,2609,"MISC"],[2616,2619,"MISC"],[2621,2624,"MISC"]]}]]}