{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Tình báo Ukraine thông báo lực lượng nước này tập kích vị trí đóng quân của lữ đoàn Nga trên bán đảo Crimea. \"Chúng tôi xác nhận thông tin. Một vụ tập kích đã diễn ra\", phát ngôn viên cơ quan tình báo quân đội Ukraine (GUR) Andriy Yusov nói ngày 25/8. Ông Yusov cho biết đợt tập kích nhằm vào lữ đoàn cận vệ độc lập số 126 của Nga đóng quân tại làng Perevalnoe và gây ra một số thương vong, song không tiết lộ phương thức tấn công cũng như thiệt hại cụ thể của đối phương. Vị trí làng Perevalnoe trên bán đảo Crimea. Đồ họa: RYV \"Đây không phải vụ tập kích đầu tiên nhằm vào lữ đoàn 126\", theo ông Yusov. \"Lãnh đạo GUR Kyrylo Budanov từng nói trong cuộc phỏng vấn gần nhất của ông rằng Ukraine hiện có thể gây thiệt hại và triển khai chiến dịch ở bất cứ đâu trên bán đảo Crimea\". Trước đó, Bộ Quốc phòng Nga cho biết quân đội nước này \"ngăn chặn âm mưu tấn công khủng bố của Ukraine vào rạng sáng 25/8\" và hạ 42 UAV. Trong đó phòng không Nga bắn rơi 9 UAV, 33 chiếc còn lại bị lực lượng tác chiến điện tử chế áp và rơi trước khi tới mục tiêu. Nga sáp nhập bán đảo Crimea sau cuộc trưng cầu dân ý hồi năm 2014. Nga tuyên bố kết quả trưng cầu dân ý cho thấy hầu hết người dân Crimea muốn trở thành một phần của Nga, song Ukraine và phương Tây xem động thái này là bất hợp pháp. Ukraine nhiều lần tuyên bố sẽ giành lại Crimea \"bằng mọi giá\". Lãnh đạo GUR Budanov ngày 22/8 cảnh báo Ukraine đã chuẩn bị cho đợt tập kích lớn nhằm vào bán đảo Crimea. Một ngày sau, Ukraine tuyên bố phá hủy một tổ hợp S-400 tại Crimea và \"giáng đòn đau vào hệ thống phòng không\" của Nga trên bán đảo. Binh sĩ Ukraine chuẩn bị cho một máy bay không người lái cất cánh ngày 6/7. Ảnh: Reuters Một nguồn tin Ukraine cho biết các cuộc tập kích nhằm vào Crimea là \"phần không thể thiếu\" trong chiến lược phản công của họ. Hoạt động này nhằm cố gắng cô lập bán đảo Crimea và gây khó khăn cho Nga trong duy trì hoạt động quân sự trong giao tranh với Ukraine tại các khu vực khác. Tuy nhiên, nhiều quan chức trong chính quyền Tổng thống Mỹ Joe Biden nhận định những đợt tập kích nhằm vào bán đảo Crimea mà Ukraine thực hiện chỉ là \"nỗ lực đánh lạc hướng\", thậm chí có thể \"lãng phí nguồn lực quý giá\" trong chiến lược có nguy cơ khiến lực lượng Ukraine bị kéo căng giữa nhiều trục tiến công. Nguyễn Tiến (Theo Reuters)",{"entities":[[9,16,"LOC"],[84,87,"LOC"],[93,108,"LOC"],[210,217,"LOC"],[219,222,"ORG"],[224,236,"PER"],[256,261,"PER"],[327,330,"LOC"],[345,360,"LOC"],[480,495,"LOC"],[501,516,"LOC"],[525,528,"MISC"],[598,604,"PER"],[615,618,"ORG"],[619,633,"PER"],[686,693,"LOC"],[763,779,"LOC"],[790,807,"ORG"],[875,882,"LOC"],[912,916,"MISC"],[938,941,"LOC"],[952,955,"MISC"],[1043,1046,"LOC"],[1056,1070,"LOC"],[1110,1113,"LOC"],[1174,1180,"LOC"],[1209,1212,"LOC"],[1219,1226,"LOC"],[1230,1240,"MISC"],[1276,1283,"LOC"],[1316,1322,"LOC"],[1348,1351,"ORG"],[1352,1359,"PER"],[1379,1386,"LOC"],[1429,1444,"LOC"],[1459,1466,"LOC"],[1495,1500,"MISC"],[1505,1511,"LOC"],[1560,1563,"LOC"],[1586,1593,"LOC"],[1659,1666,"MISC"],[1681,1688,"LOC"],[1725,1731,"LOC"],[1827,1841,"LOC"],[1862,1865,"LOC"],[1919,1926,"LOC"],[2005,2007,"LOC"],[2008,2017,"PER"],[2056,2070,"LOC"],[2074,2081,"LOC"],[2213,2220,"ORG"],[2260,2271,"PER"],[2278,2285,"MISC"]]}]]}