{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Thủ tướng Trung Quốc gặp Tổng thống Hàn Quốc, cho rằng Bắc Kinh và Seoul nên tăng cường hợp tác và cùng nhau vượt qua khó khăn. Trong cuộc gặp Tổng thống Hàn Quốc Yoon Suk-yeol bên lề hội nghị ASEAN ở Jakarta, Indonesia ngày 7/9, Thủ tướng Trung Quốc Lý Cường nói hai nước nên đẩy nhanh đàm phán giai đoạn hai về hiệp định thương mại song phương và khám phá cơ hội hợp tác trong các lĩnh vực tăng trưởng mới như công nghệ cao. Ông Lý nói rằng hai bên cần vượt qua khó khăn, thách thức, thúc đẩy các cuộc đàm phán giai đoạn hai về hiệp định thương mại tự do song phương và khám phá các lĩnh vực hợp tác mới, trong đó có công nghệ cao. Theo ông, nếu Hàn Quốc và Trung Quốc hợp tác và hòa hợp như hai láng giềng thân thiết, mối quan hệ song phương này sẽ trở nên rất có giá trị. \"Hãy tìm kiếm một mối quan hệ mới dựa trên nguyên tắc hữu nghị. Khi làm như vậy, Hàn Quốc và Trung Quốc sẽ tăng cường lợi ích chung, quan tâm đến lợi ích của nhau, củng cố mối quan hệ tin cậy này\", phó cố vấn an ninh quốc gia Hàn Quốc Kim Tae-hyo dẫn lại lời của Thủ tướng Trung Quốc. Thủ tướng Trung Quốc Lý Cường (trái) và Tổng thống Hàn Quốc Yoon Suk-yeol tại Jakarta, Indonesia ngày 7/9. Ảnh: Yonhap Tổng thống Yoon bày tỏ mong muốn Seoul và Bắc Kinh hợp tác để xây dựng trật tự quốc tế dựa trên luật lệ, điều vốn là cơ sở cho chủ nghĩa đa phương và trật tự thương mại tự do mà hai nước ủng hộ. Lãnh đạo Hàn Quốc cũng hy vọng vấn đề hạt nhân Triều Tiên sẽ không trở thành \"trở ngại\" cho quan hệ giữa Bắc Kinh và Seoul. Ông Yoon đề nghị Trung Quốc hợp tác để sớm tổ chức hội nghị thượng đỉnh ba bên Hàn - Trung - Nhật. Với tư cách là chủ tịch hiện tại của hội nghị thượng đỉnh ba bên, Hàn Quốc đã nỗ lực tổ chức cuộc họp tiếp theo trước cuối năm nay. Sự kiện đã không tổ chức từ năm 2019 do những tranh chấp lịch sử giữa Seoul và Tokyo, cũng như đại dịch Covid-19. Thanh Tâm (Theo Reuters, Yonhap)",{"entities":[[10,20,"LOC"],[36,44,"LOC"],[55,63,"LOC"],[67,72,"LOC"],[154,162,"LOC"],[163,176,"PER"],[193,198,"ORG"],[201,208,"LOC"],[210,219,"LOC"],[251,259,"PER"],[431,433,"PER"],[648,656,"LOC"],[660,670,"LOC"],[857,865,"LOC"],[869,879,"LOC"],[1002,1010,"LOC"],[1011,1022,"PER"],[1049,1060,"LOC"],[1071,1081,"LOC"],[1082,1090,"PER"],[1112,1120,"LOC"],[1121,1134,"PER"],[1139,1146,"LOC"],[1148,1157,"LOC"],[1173,1179,"MISC"],[1191,1195,"PER"],[1213,1218,"LOC"],[1222,1230,"LOC"],[1384,1392,"LOC"],[1422,1432,"LOC"],[1480,1488,"LOC"],[1492,1498,"LOC"],[1503,1507,"PER"],[1516,1526,"LOC"],[1578,1581,"LOC"],[1584,1589,"LOC"],[1592,1597,"LOC"],[1664,1672,"LOC"],[1800,1805,"LOC"],[1809,1814,"LOC"],[1834,1843,"MISC"],[1844,1853,"PER"],[1860,1867,"MISC"],[1869,1875,"MISC"]]}]]}