{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Ủy ban Điều tra Nga xác nhận trùm Wagner Yevgeny Prigozhin nằm trong số những người thiệt mạng trong vụ rơi máy bay tại miền tây nước này hôm 23/8. Ủy ban hôm nay thông báo kết quả phân tích ADN cho thấy danh tính của tất cả 10 nạn nhân thiệt mạng trong vụ tai nạn máy bay ở tỉnh Tver \"trùng khớp với danh sách người có mặt trên chuyến bay\". Danh sách ba thành viên tổ bay và 7 hành khách trên máy bay đã được Cục Hàng không Dân dụng Nga (Rosaviatsia) công bố ngay sau khi phi cơ rơi, trong đó có tên của Prigozhin, lãnh đạo công ty quân sự tư nhân Wagner. Ngoài Prigozhin, danh sách còn có tên một số cộng sự hàng đầu của trùm Wagner, như phó tướng Dmitry Utkin và Valeriy Chekalov, người phụ trách hậu cần của tập đoàn. Trùm Wagner Yevgeny Prigozhin ở Moskva, Nga, hôm 8/4. Ảnh: Reuters Chiếc Embraer Legacy 600 ngày 23/8 rơi tại tỉnh Tver khi đang bay từ thủ đô Moskva tới thành phố St. Petersburg. Ủy ban Điều tra Nga cho hay phi cơ gặp nạn thuộc sở hữu của công ty kinh doanh vận tải MNT-Aero và chuyến bay được thực hiện theo giấy phép sử dụng không phận cấp đúng quy trình. Ian Petchenik, giám đốc truyền thông của trang theo dõi máy bay Flightradar24, nói rằng chiếc Embraer Legacy \"đột ngột lao xuống theo phương thẳng đứng\" và giảm độ cao gần 2.500 m trong 30 giây. Trước thời điểm đó, không có dấu hiệu nào cho thấy phi cơ gặp bất cứ vấn đề gì. Rosaviatsia cho biết đã mở cuộc điều tra nguyên nhân vụ tai nạn. Ủy ban Điều tra Nga cũng khởi tố vụ án hình sự về vi phạm quy định an toàn hàng không. Nhiều đồn đoán đã xuất hiện, cho rằng Điện Kremlin có thể liên quan đến vụ tai nạn bởi nó xảy ra đúng hai tháng sau khi Wagner tổ chức một cuộc nổi loạn chống lại giới lãnh đạo quân sự Nga. Tuy nhiên, người phát ngôn Điện Kremlin Dmitry Peskov hôm 25/8 gọi những tin đồn về việc Nga đứng sau sự việc là \"hoàn toàn dối trá\". Vị trí máy bay rơi ở làng Kuzhenkino thuộc tỉnh Tver của Nga. Đồ họa: BBC Vũ Hoàng (Theo AFP, Reuters)",{"entities":[[0,19,"ORG"],[34,58,"PER"],[191,194,"MISC"],[275,284,"LOC"],[410,437,"ORG"],[439,450,"ORG"],[505,514,"PER"],[525,556,"ORG"],[563,572,"PER"],[628,634,"ORG"],[650,662,"PER"],[666,682,"PER"],[727,733,"MISC"],[734,751,"PER"],[754,760,"LOC"],[762,765,"LOC"],[781,788,"MISC"],[795,813,"MISC"],[832,841,"LOC"],[858,871,"LOC"],[876,901,"LOC"],[902,921,"ORG"],[962,997,"ORG"],[1081,1094,"PER"],[1145,1158,"MISC"],[1175,1189,"MISC"],[1356,1367,"PER"],[1421,1440,"ORG"],[1546,1558,"LOC"],[1628,1634,"ORG"],[1693,1697,"LOC"],[1725,1737,"LOC"],[1738,1751,"PER"],[1787,1790,"LOC"],[1853,1868,"LOC"],[1875,1884,"LOC"],[1889,1893,"LOC"],[1902,1905,"MISC"],[1906,1914,"PER"],[1921,1924,"MISC"],[1926,1933,"MISC"]]}]]}