{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Sau khi dự và phát biểu tại lễ khai mạc Hội chợ Trung Quốc - ASEAN và Hội nghị thượng đỉnh Thương mại - Đầu tư Trung Quốc - ASEAN lần thứ 20 tại Nam Ninh, Thủ tướng Phạm Minh Chính bấm nút khai trương gian hàng thương mại của Việt Nam. Sáng 17/9, Thủ tướng Phạm Minh Chính tới Hội chợ Trung Quốc - ASEAN, tổ chức tại thành phố Nam Ninh, tỉnh Quảng Tây, Trung Quốc. Ông bắt tay nhiều người dân tham dự hội chợ. Thủ tướng cùng Đại sứ Trung Quốc tại Việt Nam Hùng Ba bấm nút khai trương gian hàng thương mại của Việt Nam. Năm nay, Việt Nam tiếp tục tham gia quy mô lớn nhất ASEAN, với khoảng 200 gian hàng trên diện tích gần 5.000 m2. Người đứng đầu Chính phủ và đoàn đại biểu Việt Nam thăm một số gian hàng là sản phẩm \"Việt Nam chất lượng cao\". Thủ tướng nghe giới thiệu về mặt hàng cà phê của Việt Nam tại hội chợ. Lãnh đạo Chính phủ thăm và trò chuyện tại gian hàng công nghệ của Tập đoàn FPT. Đây là năm đầu tiên FPT tham gia Hội chợ Trung Quốc - ASEAN. Người đứng đầu Chính phủ thăm khu vực giới thiệu sản phẩm và bán giày dép của Việt Nam. Người đứng đầu Chính phủ thăm khu vực giới thiệu sản phẩm và bán giày dép của Việt Nam. Thăm các gian hàng tại hội chợ cùng Thủ tướng Phạm Minh Chính có Đại sứ Trung Quốc tại Việt Nam Hùng Ba (bìa phải) và Ủy viên thường vụ khu ủy, Trưởng ban Tổ chức khu ủy Quảng Tây. Thủ tướng viết sổ lưu niệm trước khi rời các gian hàng thương mại Việt Nam ở CAEXPO 2023. Lãnh đạo Chính phủ và đoàn đại biểu Việt Nam thăm gian hàng công nghệ của Trung Quốc. Ngay sau đó, ông di chuyển ra sân bay trở về nước. Hàng trăm thanh niên Trung Quốc trong trang phục dân tộc hát, vẫy tay tạm biệt lãnh đạo Chính phủ Việt Nam. Thủ tướng Phạm Minh Chính chào Đại sứ Trung Quốc tại Việt Nam Hùng Ba trước khi lên chuyên cơ. Theo lời mời của Chính phủ Trung Quốc, Thủ tướng Phạm Minh Chính đến Nam Ninh dự Hội chợ Trung Quốc - ASEAN và Hội nghị Thượng đỉnh Thương mại - Đầu tư Trung Quốc - ASEAN trong hai ngày 16-17/9. Thủ tướng tham quan các gian hàng tại Hội chợ Trung Quốc - ASEAN sáng 17/9. Video: VTV Hoàng Thùy Ảnh: Nhật Bắc Hoàng Thùy Ảnh: Nhật Bắc",{"entities":[[40,66,"EVENT"],[70,129,"EVENT"],[145,153,"LOC"],[165,180,"PER"],[257,272,"PER"],[277,303,"EVENT"],[317,335,"LOC"],[337,351,"LOC"],[353,364,"LOC"],[432,442,"LOC"],[447,455,"LOC"],[456,463,"PER"],[509,518,"LOC"],[571,576,"ORG"],[674,682,"LOC"],[718,726,"MISC"],[881,894,"ORG"],[915,918,"ORG"],[928,955,"EVENT"],[1034,1043,"LOC"],[1122,1131,"LOC"],[1178,1193,"PER"],[1204,1214,"LOC"],[1219,1227,"LOC"],[1228,1235,"PER"],[1302,1312,"LOC"],[1379,1387,"LOC"],[1390,1402,"EVENT"],[1439,1447,"LOC"],[1477,1488,"LOC"],[1561,1571,"MISC"],[1638,1647,"LOC"],[1658,1673,"LOC"],[1686,1696,"LOC"],[1701,1709,"LOC"],[1710,1717,"PER"],[1770,1780,"LOC"],[1792,1807,"PER"],[1812,1820,"LOC"],[1824,1850,"EVENT"],[1854,1913,"EVENT"],[1976,2002,"EVENT"],[2021,2024,"MISC"],[2025,2035,"PER"],[2041,2049,"PER"],[2050,2060,"PER"],[2066,2074,"PER"]]}]]}