{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Tokyo nói các mẫu cá đánh bắt tại Fukushima vẫn an toàn, ba ngày sau khi xả nước thải chứa tritium từ nhà máy hạt nhân ra biển. Cơ quan quản lý hải sản Nhật Bản ngày 26/7 thông báo không phát hiện dấu vết tritium trong các mẫu cá bắt từ vùng nước xung quanh nhà máy hạt nhân Fukushima một ngày trước đó. Theo kế hoạch, cơ quan này sẽ bắt cá, xét nghiệm dấu vết phóng xạ và công bố kết quả hàng ngày, trong bối cảnh ngư dân Nhật Bản và các nước láng giềng phản đối quyết định xả nước thải hạt nhân từ nhà máy Fukushima ra Thái Bình Dương. Ngày 25/8, Tập đoàn Điện lực Tokyo (TEPCO), đơn vị vận hành nhà máy, thông báo mẫu nước biển ở ngưỡng an toàn, có nồng độ tritium dưới 1.500 bq/l (becquerel/lít). TEPCO cũng tiếp tục phân tích mẫu nước hàng ngày trong một tháng tới. Chuyên gia Nhật Bản kiểm tra nồng độ tritium trong mẫu cá lấy từ vùng biển Fukushima tại Viện nghiên cứu sinh thái biển Tagajo, tỉnh Miyagi, ngày 26/8. Ảnh: Kyodo Nhật Bản tháng 3/2011 hứng chịu thảm họa kép động đất và sóng thần, khiến nhà máy điện hạt nhân Fukushima bị ảnh hưởng. TEPCO phải xử lý khoảng 1.000 bể thép chứa 1,34 triệu tấn nước ô nhiễm dùng để làm mát lò phản ứng. Ngày 24/8, Nhật Bản xả nước thải hạt nhân đã qua xử lý qua một cống ngầm dài khoảng một km ra biển. Đây là đợt xả thải đầu tiên trong 4 lần xả được lên kế hoạch trong năm tài khóa 2023, với khoảng 31.200 tấn nước chứa tritium sẽ được đổ ra Thái Bình Dương. Tokyo và các Cơ quan Năng lượng Nguyên tử Quốc tế khẳng định kế hoạch xả thải an toàn và nồng độ tritium trong nước thải không gây hại cho con người, song một số chuyên gia và các nước láng giềng đánh giá kế hoạch còn rủi ro. Ngay sau khi Nhật xả thải, Trung Quốc đình chỉ nhập khẩu toàn bộ sản phẩm thủy hải sản nguồn gốc Nhật Bản \"nhằm ngăn chặn một cách toàn diện các rủi ro an toàn thực phẩm do ô nhiễm phóng xạ\". Hàng loạt cuộc biểu tình diễn ra tại nhiều nơi ở Nhật Bản, Hàn Quốc. Nhiều người trong ngành đánh bắt hải sản cũng như người tiêu dùng trong khu vực đã bày tỏ nỗi lo bị ảnh hưởng bởi kế hoạch xả thải của Tokyo. Sơ đồ hệ thống xả nước thải hạt nhân ra biển tại nhà máy Fukushima, Nhật Bản. Đồ họa: Reuters Đức Trung (Theo Reuters)",{"entities":[[0,5,"LOC"],[34,43,"LOC"],[152,160,"LOC"],[275,284,"LOC"],[423,431,"LOC"],[500,517,"LOC"],[521,537,"LOC"],[549,572,"ORG"],[574,579,"ORG"],[782,790,"LOC"],[841,855,"LOC"],[860,897,"LOC"],[899,910,"LOC"],[928,933,"MISC"],[934,942,"LOC"],[1008,1039,"LOC"],[1054,1059,"ORG"],[1165,1173,"LOC"],[1394,1410,"LOC"],[1411,1416,"LOC"],[1424,1460,"ORG"],[1650,1654,"LOC"],[1664,1674,"LOC"],[1734,1742,"LOC"],[1878,1886,"LOC"],[1888,1897,"LOC"],[2033,2039,"LOC"],[2089,2106,"LOC"],[2108,2117,"LOC"],[2126,2133,"MISC"],[2134,2143,"LOC"],[2150,2157,"MISC"]]}]]}