{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Ông Đặng Xuân Phương, Phó chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa, Giáo dục của Quốc hội được chỉ định giữ chức Phó bí thư Tỉnh ủy Quảng Ninh, nhiệm kỳ 2020-2025. Sáng 18/8, ông Nguyễn Quang Dương, Phó trưởng Ban Tổ chức Trung ương trao quyết định của Ban Bí thư điều động, luân chuyển, chỉ định ông Phương tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ, giữ chức Phó bí thư Tỉnh ủy Quảng Ninh. Ông Phương năm nay 49 tuổi, quê Nam Định, là tiến sỹ luật, cử nhân ngoại ngữ, cao cấp chính trị. Ông Đặng Xuân Phương làm Phó bí thư tỉnh Quảng Ninh. Ảnh: Cổng thông tin tỉnh Quảng Ninh Ông Phương từng công tác tại Bộ Khoa học và Công nghệ, Bộ Nội vụ, Bộ Tài nguyên và Môi trường; Phó viện trưởng Viện Nghiên cứu lập pháp; Phó trưởng Ban Công tác đại biểu thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội; Ủy viên Ủy ban Kinh tế của Quốc hội; Phó chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa, Giáo dục của Quốc hội; đại biểu Quốc hội khóa XIV, XV. Bí thư tỉnh ủy Quảng Ninh hiện nay là ông Nguyễn Xuân Ký, Phó bí thư thường trực là bà Trịnh Thị Minh Thanh. Lê Tân",{"entities":[[4,20,"PER"],[36,60,"ORG"],[65,73,"ORG"],[116,126,"LOC"],[163,181,"PER"],[285,291,"PER"],[351,370,"LOC"],[375,381,"PER"],[403,411,"LOC"],[472,488,"PER"],[504,520,"LOC"],[526,556,"MISC"],[561,567,"PER"],[586,610,"ORG"],[612,621,"ORG"],[623,650,"ORG"],[668,692,"ORG"],[733,749,"ORG"],[750,758,"ORG"],[768,782,"ORG"],[787,795,"ORG"],[811,835,"ORG"],[840,848,"ORG"],[859,867,"ORG"],[897,907,"LOC"],[924,938,"PER"],[991,997,"PER"]]}]]}