{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Tàu hàng thứ hai của Ukraine rời cảng Odessa, bất chấp lệnh phong tỏa do Nga ban hành sau khi thỏa thuận ngũ cốc Biển Đen bị phá vỡ. \"Tàu chở hàng PRIMUS mang cờ Liberia của một nhà khai thác Singapore đã rời cảng Odessa\", Bộ Tái thiết Ukraine ngày 27/8 cho biết, thêm rằng con tàu này đang vận chuyển các sản phẩm thép tới châu Phi. \"Đây là tàu thứ hai sử dụng hành lang tạm thời cho tàu dân sự\", theo thông báo từ Bộ, đề cập đến hành lang trên Biển Đen Ukraine mới thiết lập hồi đầu tháng. Tàu hàng PRIMUS đi về phía cảng Varna của Bulgaria trên Biển Đen ngày 26/8. Ảnh: AFP Thông tin trên được đưa ra khi Nga cùng ngày tuyên bố điều chiến đấu cơ chặn một máy bay không người lái (UAV) trinh sát của không quân Mỹ xâm phạm biên giới nước này trên Biển Đen. Cả Moskva và Kiev đều gia tăng hoạt động quân sự trên biển kể từ khi thỏa thuận ngũ cốc do Liên Hợp Quốc và Thổ Nhĩ Kỳ làm trung gian sụp đổ. Nga tấn công cơ sở hạ tầng cảng của Ukraine trên Biển Đen và sông Danube. Đáp lại, Ukraine thực hiện hàng loạt cuộc tấn công nhằm vào các tàu Nga trong biển nước này và bán đảo Crimea. Tàu hàng Joseph Schulte treo cờ Hong Kong rời cảng Odessa hôm 16/8 và đi vào lãnh hải Thổ Nhĩ Kỳ sau một ngày, bất chấp Nga đã áp lệnh phong tỏa hoàn toàn Biển Đen, ngăn các tàu hàng đến và đi từ cảng Ukraine. Để thoát vòng phong tỏa của Nga, tàu Joseph Schulte di chuyển men theo lộ trình phía tây Biển Đen, đi qua lãnh hải các nước thành viên NATO là Romania và Bulgaria và đến Thổ Nhĩ Kỳ. Sáng kiến ngũ cốc được Liên Hợp Quốc và Thổ Nhĩ Kỳ làm trung gian đàm phán vào tháng 7/2022, cho phép Ukraine tiếp tục xuất khẩu ngô, lúa mì và các loại nông sản bằng đường biển. Đổi lại, phương Tây loại bỏ rào cản đối với xuất khẩu thực phẩm và phân bón của Nga. Nga hồi giữa tháng 7 dừng gia hạn sáng kiến này vì cho rằng những điều khoản liên quan tới quyền lợi của họ không được thực hiện. Moskva cho biết thêm vẫn có thể xem xét quay lại thỏa thuận nếu thấy kết quả cụ thể, thay vì những lời hứa hẹn. Vũ Hoàng (Theo AFP)",{"entities":[[21,28,"LOC"],[33,44,"LOC"],[73,76,"LOC"],[94,121,"MISC"],[147,153,"MISC"],[162,169,"MISC"],[192,201,"MISC"],[209,220,"LOC"],[223,243,"ORG"],[324,333,"LOC"],[446,454,"LOC"],[455,462,"LOC"],[501,507,"MISC"],[519,529,"LOC"],[534,542,"LOC"],[548,556,"LOC"],[573,576,"MISC"],[608,611,"LOC"],[683,686,"MISC"],[713,715,"LOC"],[749,758,"LOC"],[762,768,"LOC"],[772,776,"LOC"],[850,863,"ORG"],[867,877,"LOC"],[901,904,"LOC"],[937,944,"LOC"],[950,958,"LOC"],[962,974,"LOC"],[984,991,"LOC"],[1070,1085,"LOC"],[1095,1109,"MISC"],[1118,1127,"MISC"],[1132,1143,"LOC"],[1172,1182,"LOC"],[1206,1209,"LOC"],[1241,1249,"LOC"],[1282,1295,"LOC"],[1324,1327,"LOC"],[1333,1347,"MISC"],[1385,1393,"LOC"],[1431,1435,"ORG"],[1439,1446,"LOC"],[1450,1458,"LOC"],[1466,1477,"LOC"],[1501,1514,"ORG"],[1518,1528,"LOC"],[1580,1587,"LOC"],[1666,1676,"MISC"],[1737,1741,"LOC"],[1742,1745,"LOC"],[1872,1878,"LOC"],[1984,1992,"PER"],[1999,2002,"MISC"]]}]]}