{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Thủ tướng Ấn Độ nhất trí củng cố hợp tác an ninh, quốc phòng và khuyến khích doanh nghiệp lớn đầu tư vào Việt Nam, khi gặp Thủ tướng Phạm Minh Chính. Thủ tướng Phạm Minh Chính sáng 7/9 gặp Thủ tướng Ấn Độ Narendra Modi nhân dịp dự Hội nghị Cấp cao ASEAN 43 tại Jakarta, Indonesia, tái khẳng định mối quan hệ đối tác truyền thống, bạn bè thân thiết giữa hai nước, cùng chia sẻ lợi ích chiến lược tương đồng. Hai lãnh đạo nhất trí đẩy mạnh hợp tác, đặc biệt là những lĩnh vực mới như chuyển đổi số, chuyển đổi năng lượng, phát triển kinh tế xanh và bền vững, mang lại lợi ích chung. Hai bên sẽ củng cố hợp tác an ninh - quốc phòng, lĩnh vực trụ cột của quan hệ Đối tác Chiến lược toàn diện. Thủ tướng Phạm Minh Chính gặp Thủ tướng Ấn Độ Narendra Modi tại Jakarta, Indonesia, sáng 7/9. Ảnh: Nhật Bắc Trong bối cảnh kinh tế toàn cầu còn gặp khó khăn, đứt gãy chuỗi cung ứng, hai nước sẽ cùng hợp tác tháo gỡ khó khăn cho doanh nghiệp, thúc đẩy thương mại hai chiều. Cơ quan hàng không Việt Nam, Ấn Độ sẽ nghiên cứu mở rộng cấp phép cho các hãng hàng không của nhau tăng tần suất khai thác chuyến bay thẳng giữa các thành phố lớn, đáp ứng nhu cầu đi lại của người dân. Thủ tướng Narendra Modi ghi nhận đề nghị của Thủ tướng Phạm Minh Chính về việc ký bản ghi nhớ về thương mại điện tử, thỏa thuận hợp tác kinh tế song phương; hạn chế áp dụng các rào cản thương mại đối với sản phẩm của nhau. Ông Modi khẳng định khuyến khích các tập đoàn lớn của Ấn Độ tăng cường đầu tư vào Việt Nam. Hồi tháng 5, Tata Power, công ty con của tập đoàn đa ngành Tata Group có trụ sở ở Mumbai, Ấn Độ, thông báo đã nhận được thư từ chính phủ Việt Nam về việc cho phép nghiên cứu khả thi dự án Nhiệt điện Long Phú 2 công suất 1.200 MW tại Sóc Trăng. Đây được coi là thương vụ đầu tư lớn nhất của Ấn Độ vào Việt Nam. Thủ tướng Phạm Minh Chính sáng nay cũng hội kiến Tổng thống Philippines Ferdinand Romualdez Marcos Jr., nhất trí thúc đẩy các lĩnh vực hợp tác còn nhiều tiềm năng như nông nghiệp, nuôi trồng thủy sản, dầu khí; nghiên cứu mở rộng hợp tác trong các lĩnh vực mới như kinh tế số, kinh tế tuần hoàn, kinh tế xanh, đổi mới sáng tạo. Thủ tướng Phạm Minh Chính gặp Tổng thống Philippines Ferdinand Romualdez Marcos Jr., sáng 7/9. Ảnh: Nhật Bắc Hai lãnh đạo ủng hộ thúc đẩy hợp tác đào tạo nhân lực và lao động nhằm hỗ trợ phát triển nền kinh tế tri thức của hai nước. Hai bên sớm trao đổi và ký kết hiệp định liên chính phủ về hợp tác thương mại gạo để cùng bảo đảm an ninh lương thực trước những biến động của chuỗi cung ứng lương thực toàn cầu thời gian qua. Hai bên cũng trao đổi ý kiến về thúc đẩy hợp tác và phối hợp chặt chẽ về các vấn đề trên biển. Tổng thống Philippines khẳng định sẽ tiếp tục đối xử nhân đạo với các ngư dân bị bắt giữ trên tinh thần hữu nghị, cũng như sẽ hỗ trợ nỗ lực của Việt Nam trong việc tháo gỡ thẻ vàng IUU của Ủy ban châu Âu. Viết Tuân",{"entities":[[10,15,"LOC"],[105,113,"LOC"],[133,149,"PER"],[160,175,"PER"],[199,204,"LOC"],[205,218,"PER"],[231,256,"EVENT"],[261,268,"LOC"],[270,279,"LOC"],[699,714,"PER"],[729,734,"LOC"],[735,748,"PER"],[753,760,"LOC"],[762,771,"LOC"],[788,796,"PER"],[981,989,"LOC"],[991,996,"LOC"],[1174,1187,"LOC"],[1219,1234,"PER"],[1391,1395,"PER"],[1441,1446,"LOC"],[1469,1478,"LOC"],[1492,1502,"ORG"],[1538,1548,"ORG"],[1561,1567,"LOC"],[1569,1574,"LOC"],[1616,1624,"LOC"],[1667,1686,"LOC"],[1712,1722,"LOC"],[1769,1774,"LOC"],[1779,1788,"LOC"],[1799,1814,"PER"],[1849,1860,"LOC"],[1861,1891,"PER"],[2126,2141,"PER"],[2157,2168,"LOC"],[2169,2199,"PER"],[2216,2224,"PER"],[2648,2659,"LOC"],[2781,2789,"LOC"],[2818,2821,"MISC"],[2826,2841,"ORG"],[2842,2851,"PER"]]}]]}