{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Thủ tướng Lý Hiển Long đề cao vai trò của Việt Nam đối với Singapore, khi hội đàm với Thủ tướng Phạm Minh Chính tại trụ sở chính phủ. Trong cuộc hội đàm sáng nay, Thủ tướng Phạm Minh Chính khẳng định chuyến thăm của Thủ tướng Singapore Lý Hiển Long có ý nghĩa quan trọng trong bối cảnh hai nước kỷ niệm 50 năm thiết lập quan hệ ngoại giao và 10 năm thiết lập quan hệ Đối tác chiến lược, gửi đi thông điệp về quyết tâm mạnh mẽ cùng hợp tác để phát triển lên tầm cao mới, theo thông cáo của Bộ Ngoại giao. Thủ tướng Lý Hiển Long bày tỏ hài lòng về sự phát triển của quan hệ Việt Nam - Singapore thời gian qua, nhấn mạnh Việt Nam là đối tác chiến lược quan trọng của Singapore ở khu vực. Hai lãnh đạo đánh giá quan hệ hai nước tiếp tục phát triển nhanh chóng. Trong 8 tháng đầu năm 2023, Singapore trở thành nước đầu tư nhiều nhất vào Việt Nam với tổng vốn đăng ký mới hơn 3,6 tỷ USD. Thủ tướng Phạm Minh Chính và Thủ tướng Lý Hiển Long nhất trí xem xét khả năng nghiên cứu nâng cấp quan hệ song phương lên Đối tác chiến lược toàn diện trong thời gian tới. Thủ tướng Phạm Minh Chính và Thủ tướng Lý Hiển Long bắt tay trước cuộc hội đàm sáng 28/8. Ảnh: Giang Huy Thủ tướng Phạm Minh Chính đề nghị Singapore tạo điều kiện tăng cường nhập khẩu các mặt hàng của Việt Nam, phát triển và chuyển đổi các Khu công nghiệp Việt Nam - Singapore (VSIP) truyền thống sang khu công nghiệp thông minh, mở rộng đầu tư vào lĩnh vực chủ chốt và thuộc nhóm ưu tiên của Việt Nam. Thủ tướng cũng mong muốn Singapore hỗ trợ Việt Nam phát triển công nghiệp phục vụ cho các ngành sản xuất như dệt may, chế biến đồ gỗ, đóng tàu, phát triển hạ tầng công nghiệp, hóa chất, hóa dầu, khí tự nhiên hóa lỏng... Hai bên nhất trí tăng cường hợp tác trong lĩnh vực quốc phòng, an ninh thông qua thúc đẩy ký kết và triển khai hiệu quả các thỏa thuận hợp tác, phát huy những cơ chế đối thoại, phối hợp trong các cơ chế và hoạt động đa phương. Thủ tướng Phạm Minh Chính đề nghị Singapore giúp Việt Nam xây dựng và vận hành Trung tâm cơ sở dữ liệu lớn để nâng cao hiệu quả trong đấu tranh phòng, chống tội phạm, đặc biệt là tội phạm công nghệ cao. Thủ tướng cũng mong muốn sớm thúc đẩy kết nối hệ thống của Việt Nam với hệ thống định danh và xác thực điện tử tại Singapore nhằm tạo điều kiện hơn nữa cho công dân hai nước trong quá trình đi lại, sinh sống và làm việc. Hai bên nhấn mạnh tầm quan trọng của tự do, an toàn hàng hải, hàng không, bảo đảm thực hiện đầy đủ và hiệu quả Tuyên bố về ứng xử của các bên ở Biển Đông (DOC), tạo môi trường thuận lợi, phấn đấu xây dựng Bộ quy tắc ứng xử tại Biển Đông (COC) thực chất và hiệu quả, phù hợp với luật pháp quốc tế, trong đó có Công ước Liên Hợp Quốc về Luật Biển (UNCLOS) năm 1982. Sau hội đàm, hai Thủ tướng chứng kiến lễ ký 7 văn kiện về các lĩnh vực như tài năng đổi mới sáng tạo, phát triển kỹ năng, giáo dục, phát triển cơ sở hạ tầng bền vững, kinh tế, trong đó có Công thư trao đổi về việc nâng cấp Hiệp định Khung Kết nối hai nền kinh tế Việt Nam - Singapore. Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng tiếp Thủ tướng Lý Hiển Long tại Trụ sở Trung ương Đảng ngày 28/8. Ảnh: Giang Huy Trong cuộc tiếp Thủ tướng Lý Hiển Long tại Trụ sở Trung ương Đảng hôm nay, Tổng Bí thư Nguyễn Phú Trọng khẳng định coi trọng tăng cường quan hệ với Singapore, nước láng giềng có vị trí quan trọng ở khu vực và quốc tế, có kinh nghiệm phát triển trong nhiều lĩnh vực. Thủ tướng Lý Hiển Long nhấn mạnh quan hệ hai nước đã phát triển mạnh mẽ, sâu sắc, mở rộng sang nhiều lĩnh vực mới và Singapore coi trọng việc tiếp tục đẩy mạnh quan hệ với Việt Nam. Chủ tịch nước Võ Văn Thưởng tiếp Thủ tướng Lý Hiển Long tại Phủ Chủ tịch ngày 28/8. Ảnh: Giang Huy Chủ tịch nước Võ Văn Thưởng cùng ngày tiếp Thủ tướng Singapore Lý Hiển Long tại Phủ Chủ tịch, nhấn mạnh chuyến thăm có ý nghĩa quan trọng, tạo động lực mới góp phần thúc đẩy hợp tác hai nước lên tầm cao mới. Ông Lý khẳng định Singapore luôn coi trọng và mong muốn tăng cường quan hệ Đối tác chiến lược với Việt Nam, hoan nghênh hai nước tiến tới nâng cấp quan hệ lên tầm cao mới trong thời gian tới. Bên cạnh tiếp tục thúc đẩy các lĩnh vực hợp tác truyền thống, hai lãnh đạo cũng nhất trí đẩy mạnh hợp tác trong các lĩnh vực mới, gồm đổi mới sáng tạo, năng lượng sạch, chuyển đổi năng lượng công bằng, chuyển đổi số, trao đổi tài năng đổi mới sáng tạo. Chủ tịch Quốc hội Vương Đình Huệ chiều nay hội kiến Thủ tướng Lý Hiển Long tại Nhà Quốc hội, bày tỏ tin tưởng chuyến thăm sẽ tạo xung lực mới, góp phần thắt chặt, mở rộng quan hệ Đối tác Chiến lược Việt Nam - Singapore và tạo nền tảng đưa quan hệ hai nước lên tầm cao mới. Chủ tịch Quốc hội khẳng định quốc hội Việt Nam luôn ủng hộ ký và triển khai thực hiện hiệu quả các văn bản, thỏa thuận hợp tác giữa hai nước; đồng thời tạo lập hệ thống chính sách, pháp luật kiến tạo sự phát triển nhanh, bền vững của đất nước. Chủ tịch Quốc hội Vương Đình Huệ mong sẽ có nhiều nhà đầu tư Singapore tham gia thực hiện các dự án trọng điểm quốc gia do quốc hội Việt Nam quyết định chủ trương đầu tư. Chủ tịch Quốc hội Vương Đình Huệ và Thủ tướng Lý Hiển Long chụp ảnh chung chiều 28/8. Ảnh: Giang Huy Singapore là đối tác kinh tế quan trọng hàng đầu của Việt Nam ở khu vực. Hai nước luôn nằm trong nhóm 15 đối tác thương mại lớn nhất của nhau, trong đó Việt Nam là đối tác thương mại lớn thứ 12 của Singapore và Singapore là đối tác thương mại lớn thứ 15 của Việt Nam. Tổng kim ngạch thương mại Việt Nam - Singapore năm 2022 đạt khoảng 9,15 tỷ USD, tăng 11,57% so với năm 2021. Singapore dẫn đầu ASEAN và đứng thứ hai trên thế giới về vốn đầu tư tại Việt Nam với 3.273 dự án, tổng vốn 73,4 tỷ USD. Các khu công nghiệp Việt Nam - Singapore (VSIP) là biểu tượng hợp tác kinh tế hai nước với 14 khu VSIP tại 10 tỉnh, thành Việt Nam, thu hút được 18,7 tỷ USD tổng vốn đầu tư cho khoảng 866 dự án, tạo gần 300.000 việc làm. Vũ Anh",{"entities":[[10,22,"PER"],[42,50,"LOC"],[59,68,"LOC"],[96,111,"PER"],[173,188,"PER"],[226,235,"LOC"],[236,248,"PER"],[489,503,"ORG"],[514,526,"PER"],[572,580,"LOC"],[583,592,"LOC"],[618,626,"LOC"],[664,673,"LOC"],[785,794,"LOC"],[832,840,"LOC"],[892,907,"PER"],[921,933,"PER"],[1064,1079,"PER"],[1093,1105,"PER"],[1149,1158,"PER"],[1169,1184,"PER"],[1193,1202,"LOC"],[1255,1263,"LOC"],[1294,1330,"LOC"],[1332,1336,"LOC"],[1447,1456,"LOC"],[1482,1491,"LOC"],[1499,1507,"LOC"],[1914,1929,"PER"],[1938,1947,"LOC"],[1953,1961,"LOC"],[2166,2174,"LOC"],[2222,2231,"LOC"],[2472,2481,"LOC"],[2483,2486,"MISC"],[2555,2564,"LOC"],[2566,2569,"MISC"],[2637,2672,"MISC"],[2674,2680,"MISC"],[2955,2963,"LOC"],[2966,2976,"LOC"],[2989,3005,"PER"],[3021,3033,"PER"],[3077,3086,"PER"],[3113,3125,"PER"],[3130,3152,"LOC"],[3174,3190,"PER"],[3235,3244,"LOC"],[3363,3375,"PER"],[3470,3479,"LOC"],[3525,3534,"LOC"],[3549,3562,"PER"],[3578,3590,"PER"],[3595,3607,"LOC"],[3624,3633,"PER"],[3648,3661,"PER"],[3687,3696,"LOC"],[3697,3709,"PER"],[3714,3726,"LOC"],[3846,3848,"PER"],[3860,3869,"LOC"],[3940,3948,"LOC"],[4305,4319,"PER"],[4349,4361,"PER"],[4366,4378,"LOC"],[4466,4484,"MISC"],[4485,4493,"LOC"],[4496,4505,"LOC"],[4598,4606,"LOC"],[4822,4836,"PER"],[4865,4874,"LOC"],[4936,4944,"LOC"],[4993,5007,"PER"],[5021,5033,"PER"],[5066,5075,"PER"],[5076,5085,"LOC"],[5228,5236,"LOC"],[5274,5283,"LOC"],[5287,5296,"LOC"],[5334,5343,"LOC"],[5370,5378,"LOC"],[5381,5390,"LOC"],[5453,5462,"LOC"],[5471,5476,"ORG"],[5525,5533,"LOC"],[5593,5601,"LOC"],[5604,5613,"LOC"],[5615,5619,"LOC"],[5671,5675,"LOC"],[5695,5703,"LOC"],[5794,5800,"PER"]]}]]}