{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Lính Ukraine cho hay thiết giáp Bradley của Mỹ có vai trò chủ chốt trong chiến dịch tấn công giành lại làng chiến lược Rabotino hồi tuần trước. T0408 từng là tuyến đường vùng quê vắng vẻ chạy qua những cánh đồng trải dài ở vùng Zaporizhzhia, miền nam Ukraine, dẫn từ Orikhiv, qua làng Rabotino để đến Tokmak. Giờ đây, các binh sĩ thuộc Lữ đoàn Cơ giới 47 của Ukraine đã đổi tên nó thành \"con đường địa ngục\" và những gì họ trải qua ở đây \"không khác gì ngày tận thế\" với \"bầu trời luôn xám xịt và máy bay không người lái (UAV) dày đặc\". Pháo binh, hệ thống chiến hào kiên cố, các cuộc oanh tạc liên tục từ trên không cùng những cánh đồng gài đầy mìn của Nga khiến nỗ lực tiến công về phía nam gần như là điều bất khả thi. Binh sĩ Ukraine với mật danh Karatsupa, chỉ huy đội xe thiết giáp Bradley thuộc Lữ đoàn Cơ giới 47. Ảnh: CNN Tuy nhiên, đây chính là điều mà ba người lính Ukraine với mật danh Karatsupa, Pan và Taba đang tìm cách thực hiện. Họ điều khiển những chiếc thiết giáp Bradley do Mỹ viện trợ tiến thẳng trên con đường mà họ tin rằng sẽ dẫn đến chiến thắng cho Ukraine. Mỗi ngày, dưới hỏa lực không ngừng nghỉ từ đối phương, họ lái xe thiết giáp liên tục đưa các nhóm binh sĩ mới vào chiến trường để thay quân. Họ chỉ có 30 giây để thực hiện toàn bộ quá trình luân chuyển quân trên chiến trường. \"Tôi đã phục vụ quân đội từ năm 2014 và chưa bao giờ gặp phải những bãi mìn như vậy ở bất cứ đâu. Mìn ở khắp mọi nơi, cả bên trái lẫn bên phải\", Karatsupa nói. \"Rất nhiều chiến hào, công sự. Tất cả được bố trí trên một khu vực rộng tới hàng chục km. Họ thậm chí còn phóng mìn vào khu vực chúng tôi vừa kiểm soát. Nếu không có bãi mìn của Nga, chúng tôi giờ đã đến Tokmak rồi\". Làng Rabotino có tầm quan trọng chiến lược đối với cuộc phản công kéo dài ba tháng qua của Ukraine. Việc lực lượng Ukraine chiếm được nó khiến quân đội Nga đối mặt rất nhiều bất lợi, các binh sĩ thuộc Lữ đoàn 47 cho biết. Ngôi làng đến nay vẫn tiếp tục bị tàn phá cả ngày lẫn đêm, không chỉ bằng pháo binh và các cuộc oanh tạc trên không, mà dữ dội nhất là bằng UAV. Vị trí đường T0408 chạy qua làng Rabotino mà Ukraine vừa giành lại. Ảnh: InfoUkraine \"Bầu trời đen kịt vì chúng\", Pan nói. \"UAV giám sát, UAV tấn công, một số của Ukraine, một số của Nga. Thứ tồi tệ nhất là UAV tự sát sẽ theo dõi và hạ gục bạn\". Sau một tháng chiến đấu, ngôi làng mà họ giành lại vào cuối tháng 8 trong tình trạng không còn lại gì vẫn khiến những người lính Ukraine bất ngờ. Họ phát hiện một số dân thường vẫn ẩn nấp dưới các tầng hầm. Sau khi binh sĩ Ukraine yêu cầu người dân thu dọn đồ đạc, họ lao vào xe Bradley giữa hỏa lực không dứt. Một người phụ nữ mang theo con mèo của mình, một người đàn ông hỏi liệu anh ta có thể mang theo chiếc xe mình đã dành dụm cả đời mới mua được bằng cách lái nó giữa hai xe chiếc Bradley không. \"Những món đồ như vậy có ý nghĩa rất lớn với họ\", Pan nói. Nhưng sau khi lính Ukraine giải thích về những rủi ro quá lớn, người đàn ông chấp nhận bỏ lại chiếc xe khi cuộc sơ tán bắt đầu. Hỏa lực pháo binh Nga cũng lập tức trút xuống, Karatsupa cho hay. Vượt qua được vùng hỏa lực đối phương tới một khu rừng gần đó, quân đội Ukraine bắt đầu chuyển người dân, chủ yếu là người già, ra khỏi thiết giáp Bradley. Hầu hết họ đều mệt mỏi, đói khát và lấm bẩn sau quãng thời gian dài chui dưới lòng đất tránh bom đạn. Giống như rất nhiều ngôi làng và thị trấn khác ở vùng Zaporizhzhia, Rabotino đã chịu nhiều khó khăn ngay từ khi cuộc xung đột mới nổ ra hồi tháng hai năm ngoái, vì nó nằm ngoài tầm với của bất kỳ nỗ lực trợ giúp nào từ phía Ukraine. Nếu không có thiết giáp Bradley, các binh sĩ Ukraine cho biết họ sẽ không thể tới được làng Rabotino, chưa nói đến việc cứu người trở ra. Họ tự hào cho các phóng viên từ CNN xem một số đòn tấn công trực diện mà chiếc xe phải chịu nhưng vẫn sống sót và liên tục ca ngợi chúng. Binh sĩ Ukraine ngồi trên thiết giáp M2 Bradley trong ảnh công bố ngày 19/7. Ảnh: Telegram/Hanna Maliar Karatsupa cho biết nhược điểm duy nhất của xe Bradley là âm thanh đặc biệt giống như tiếng huýt sáo, có thể nghe thấy từ khoảng cách hàng km. Âm thanh này có thể khiến lính Nga sợ hãi và trấn an bộ binh Ukraine ở tiền tuyến, báo với họ rằng hỏa lực yểm trợ đang đến. Nhưng nó cũng là dấu hiệu để lực lượng Nga biết phải nhắm hỏa lực vào đâu. Trên chiến trường hiện đại, không khí tài nào là bất khả xâm phạm, dù mạnh mẽ đến đâu. Thiết giáp Bradley cũng không ngoại lệ và Lữ đoàn 47 đã mất nhiều cỗ xe này trong quá trình phản công, đặc biệt là trong giai đoạn đầu. Chỉ riêng trong trận đánh ngày 8/6 gần làng Malaya Tokmachka, 6 thiết giáp Bradley của Lữ đoàn 47 bị phá hủy, ba xe còn lại bị hỏng sau khi vướng phải bãi mìn dày đặc, trong khi trực thăng vũ trang và pháo binh Nga cũng nã đạn dồn dập vào đội hình. Lữ đoàn phải rút về thành phố Orekhov ở tuyến sau để ổn định lực lượng trước khi tham gia đợt tấn công vào làng Rabotino. Karatsupa, Pan và Taba giờ đây không chỉ mang trong mình niềm tự hào về những gì họ đã đạt được mà còn cả nỗi buồn về những gì họ đánh mất. Một số đồng đội tham gia chiến dịch chiếm làng Rabotino tuần trước với họ đã thiệt mạng khi chiếc xe Bradley bị trúng đạn trực tiếp. Đây là lời nhắc nhở rằng dù lợi ích của Rabotino có quan trọng như thế nào đối với cuộc phản công, phía trước vẫn còn nhiều chông gai và khi lực lượng Ukraine càng tiến sâu hơn, tổn thất sẽ càng lớn. Vũ Hoàng (Theo CNN)",{"entities":[[5,12,"LOC"],[32,39,"MISC"],[44,46,"LOC"],[119,127,"MISC"],[144,149,"MISC"],[228,240,"LOC"],[251,258,"LOC"],[267,274,"LOC"],[280,293,"LOC"],[301,308,"LOC"],[359,366,"LOC"],[522,525,"MISC"],[654,657,"LOC"],[730,737,"LOC"],[751,760,"PER"],[788,795,"MISC"],[827,830,"MISC"],[877,884,"PER"],[898,907,"PER"],[909,912,"PER"],[916,920,"PER"],[983,990,"MISC"],[994,996,"LOC"],[1074,1082,"LOC"],[1454,1463,"PER"],[1647,1650,"LOC"],[1673,1679,"LOC"],[1686,1699,"LOC"],[1777,1785,"LOC"],[1801,1808,"LOC"],[1838,1841,"LOC"],[2048,2052,"MISC"],[2066,2071,"MISC"],[2081,2094,"LOC"],[2098,2105,"LOC"],[2126,2137,"MISC"],[2167,2170,"LOC"],[2176,2180,"MISC"],[2191,2194,"MISC"],[2216,2223,"LOC"],[2236,2240,"LOC"],[2260,2263,"MISC"],[2428,2435,"LOC"],[2522,2529,"LOC"],[2578,2585,"MISC"],[2787,2794,"MISC"],[2852,2855,"PER"],[2880,2887,"LOC"],[3007,3010,"LOC"],[3036,3045,"PER"],[3127,3134,"LOC"],[3202,3210,"MISC"],[3367,3379,"LOC"],[3381,3389,"PER"],[3537,3545,"LOC"],[3570,3577,"MISC"],[3591,3598,"LOC"],[3633,3646,"LOC"],[3716,3719,"ORG"],[3830,3837,"LOC"],[3859,3869,"MISC"],[3904,3925,"MISC"],[3926,3935,"PER"],[3972,3979,"MISC"],[4099,4102,"LOC"],[4129,4136,"LOC"],[4232,4235,"LOC"],[4366,4373,"MISC"],[4530,4551,"LOC"],[4566,4573,"MISC"],[4702,4705,"LOC"],[4760,4777,"LOC"],[4847,4861,"LOC"],[4862,4871,"PER"],[4873,4876,"PER"],[4880,4884,"PER"],[5044,5057,"LOC"],[5103,5110,"MISC"],[5175,5183,"LOC"],[5286,5293,"LOC"],[5335,5343,"PER"],[5350,5353,"MISC"]]}]]}