{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Thủ tướng Phạm Minh Chính sẽ dự Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 43 và các hội nghị cấp cao liên quan tại Indonesia vào tháng sau. Chuyến công tác tại Jakarta của Thủ tướng Phạm Minh Chính diễn ra ngày 4-7/9, theo lời mời của Tổng thống Indonesia Joko Widodo, Bộ Ngoại giao cho biết trong thông cáo hôm nay. Hội nghị cấp cao ASEAN lần thứ 43 và các sự kiện liên quan là chuỗi hoạt động quan trọng kết thúc năm Chủ tịch ASEAN 2023 của Indonesia với chủ đề \"Một ASEAN tầm vóc: Tâm điểm của tăng trưởng\". Hội nghị là dịp để lãnh đạo các nước ASEAN thảo luận, đề ra định hướng củng cố khối, nâng cao tự cường, khả năng thích ứng và vai trò trung tâm của ASEAN trước những phức tạp, biến động hiện nay. Thủ tướng Phạm Minh Chính dự hoạt động trong khuôn khổ Hội nghị Cấp cao ASEAN tại Indonesia hôm 10/5. Ảnh: VGP Hồi tháng 5, Thủ tướng Phạm Minh Chính đã đến Indonesia dự Hội nghị Cấp cao ASEAN 42 tại Labuan Bajo. Trong bài phát biểu ở phiên toàn thể, Thủ tướng nêu ra ba vấn đề cốt lõi quyết định bản sắc, giá trị, sức sống và uy tín của ASEAN là giữ vững độc lập, tự chủ chiến lược, bứt phá thành tâm điểm của tăng trưởng và thích ứng ngày càng tốt hơn trước những biến động bên ngoài. Hội nghị Cấp cao ASEAN 42 đã thông qua 10 văn kiện về các lĩnh vực hợp tác trên cả ba trụ cột cộng đồng chính trị - an ninh, kinh tế và văn hóa - xã hội. Đáng chú ý trong đó là các Tuyên bố về Hướng đến Tầm nhìn Cộng đồng ASEAN sau 2025, ứng phó nạn mua bán người do sử dụng công nghệ trái mục đích, thiết lập hệ sinh thái xe điện ở khu vực, thúc đẩy kết nối thanh toán khu vực và tăng cường giao dịch bằng đồng bản tệ. Ngọc Ánh",{"entities":[[10,25,"PER"],[32,54,"EVENT"],[104,113,"LOC"],[171,186,"PER"],[235,244,"LOC"],[245,256,"PER"],[323,328,"ORG"],[417,422,"ORG"],[432,441,"LOC"],[458,463,"ORG"],[537,542,"ORG"],[648,653,"ORG"],[706,721,"PER"],[751,773,"EVENT"],[778,787,"LOC"],[803,806,"MISC"],[830,845,"PER"],[853,862,"LOC"],[866,891,"EVENT"],[896,908,"LOC"],[1034,1039,"ORG"],[1183,1208,"EVENT"],[1364,1410,"MISC"],[1603,1611,"PER"]]}]]}