{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Lãnh đạo Triều Tiên Kim Jong-un được cho là sẽ tới Nga tháng này gặp Tổng thống Putin và thảo luận về khả năng cung cấp vũ khí cho Moskva. Truyền thông Mỹ hôm 4/9 dẫn nguồn tin từ chính quyền nước này và các đồng minh cho biết lãnh đạo Triều Tiên Kim Jong-un tháng 9 sẽ có chuyến công du nước ngoài hiếm hoi tới Vladivostok, Nga. Ông Kim Jong-un được cho là sẽ di chuyển bằng tàu. Khi ở Vladivostok, ông Kim Jong-un và ông Putin sẽ thảo luận về khả năng Triều Tiên cung cấp đạn pháo cùng tên lửa chống tăng cho Nga. Đổi lại, Moskva sẽ cung cấp cho Bình Nhưỡng công nghệ tiên tiến về vệ tinh và tàu ngầm chạy bằng năng lượng hạt nhân. Tổng thống Nga Vladimir Putin (phải) và lãnh đạo Triều Tiên Kim Jong-un tại Vladivostok hồi tháng 4/2019. Ảnh: KCNA Tin tức về kế hoạch thăm Nga của lãnh đạo Triều Tiên Kim Jong-un được đưa ra sau khi Moskva tuyên bố đang thảo luận về khả năng tổ chức tập trận chung với Bình Nhưỡng. \"Tại sao lại không nhỉ? Đó là láng giềng của chúng ta. Người Nga có câu ngạn ngữ cổ rằng: Không thể lựa chọn láng giềng nên tốt hơn hết hãy cùng nhau chung sống hòa bình\", Interfax dẫn lời Bộ trưởng Quốc phòng Nga Sergey Shoigu khi nói về khả năng tập trận chung với Triều Tiên. Hãng thông tấn Hàn Quốc Yonhap trước đó dẫn nguồn tình báo Hàn Quốc cho biết Bộ trưởng Shoigu, người đến thăm Bình Nhưỡng hồi tháng 7, đã đề xuất với ông Kim Jong-un rằng Nga - Triều sẽ tổ chức tập trận hải quân cùng với Trung Quốc. Nhà Trắng tháng trước nói Nga đang \"bí mật đàm phán\" nhằm mua đạn dược và vật tư quân sự từ Triều Tiên để dùng cho xung đột Ukraine. Mỹ cáo buộc Triều Tiên đã cung cấp tên lửa và rocket cho Nga từ năm ngoái, thêm rằng số vũ khí này được phân bổ cho tập đoàn Wagner sử dụng. Triều Tiên và Nga nhiều lần bác cáo buộc Bình Nhưỡng chuyển vũ khí cho Wagner. Giới chức Nga gọi đây là tin giả, trong khi Triều Tiên cáo buộc Mỹ cố gắng bôi nhọ hình ảnh của họ bằng cách \"vẽ ra những thứ không tồn tại\". Kể từ khi xung đột Nga - Ukraine bùng phát, Bình Nhưỡng đã củng cố mối quan hệ chặt chẽ với Moskva. Triều Tiên nhiều lần công khai ủng hộ Nga tại Liên Hợp Quốc, nhấn mạnh rằng \"chính sách bá quyền và độc đoán\" của Mỹ và các đồng minh phương Tây là nguyên nhân dẫn đến chiến sự. Ông Kim Jong-un và ông Putin đã có cuộc gặp thượng đỉnh đầu tiên vào năm 2019. Tổng thống Nga khen ngợi các sáng kiến của lãnh đạo Kim Jong-un giữ ổn định tình hình bán đảo Triều Tiên. Ông Kim cũng cam kết tăng cường quan hệ với Moskva. Ngọc Ánh (Theo Reuters)",{"entities":[[9,19,"LOC"],[20,31,"PER"],[51,54,"LOC"],[80,85,"PER"],[131,138,"LOC"],[152,154,"LOC"],[236,246,"LOC"],[247,258,"PER"],[312,323,"LOC"],[325,329,"LOC"],[334,345,"PER"],[387,398,"LOC"],[404,415,"PER"],[423,428,"PER"],[454,464,"LOC"],[511,515,"LOC"],[525,531,"LOC"],[548,559,"LOC"],[645,648,"LOC"],[649,663,"PER"],[683,693,"LOC"],[694,705,"PER"],[710,721,"LOC"],[745,749,"MISC"],[775,778,"LOC"],[792,802,"LOC"],[803,814,"PER"],[835,841,"LOC"],[905,917,"LOC"],[979,982,"LOC"],[1090,1098,"ORG"],[1128,1131,"LOC"],[1132,1145,"PER"],[1185,1196,"LOC"],[1212,1220,"LOC"],[1221,1227,"ORG"],[1256,1264,"LOC"],[1284,1290,"PER"],[1307,1318,"LOC"],[1351,1362,"PER"],[1368,1371,"LOC"],[1374,1379,"LOC"],[1418,1429,"LOC"],[1430,1439,"LOC"],[1456,1459,"LOC"],[1522,1532,"LOC"],[1554,1562,"LOC"],[1563,1565,"LOC"],[1575,1585,"LOC"],[1620,1623,"LOC"],[1688,1694,"ORG"],[1704,1714,"LOC"],[1718,1721,"LOC"],[1745,1756,"LOC"],[1775,1782,"ORG"],[1793,1796,"LOC"],[1827,1837,"LOC"],[1847,1849,"LOC"],[1944,1947,"LOC"],[1950,1957,"LOC"],[1969,1980,"LOC"],[2017,2024,"LOC"],[2025,2035,"LOC"],[2063,2066,"LOC"],[2071,2084,"ORG"],[2139,2141,"LOC"],[2159,2169,"MISC"],[2207,2218,"PER"],[2226,2231,"PER"],[2293,2296,"LOC"],[2334,2345,"PER"],[2376,2387,"LOC"],[2392,2395,"PER"],[2432,2439,"LOC"],[2440,2448,"PER"],[2455,2462,"MISC"]]}]]}