{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Chia sẻ lo ngại của Timor-Leste về nguy cơ khan hiếm lương thực, Thủ tướng Phạm Minh Chính khẳng định Việt Nam sẵn sàng hỗ trợ, hợp tác thương mại gạo. Chiều 5/9, nhân dịp dự Hội nghị Cấp cao ASEAN 43, Thủ tướng Phạm Minh Chính gặp Thủ tướng Timor-Leste Xanana Gusmao. Hai thủ tướng nhấn mạnh sẽ sớm hoàn tất đàm phán và ký Hiệp định Bảo hộ đầu tư song phương; phê chuẩn Hiệp định Thương mại giữa hai nước; khai thác hiệu quả lĩnh vực thương mại – đầu tư, du lịch, văn hóa, giáo dục và giao lưu nhân dân. Hai nước đồng thời chú trọng khai thác các lĩnh vực hợp tác mới, phù hợp với nhu cầu phát triển của Timor-Leste và tiềm năng, thế mạnh của Việt Nam như nông lâm ngư nghiệp, chuyển đổi số, chuyển đổi xanh... Trong đó, lãnh đạo Chính phủ Việt Nam khẳng định sẵn sàng hỗ trợ và đẩy mạnh hợp tác thương mại gạo với Timor-Leste; hai bên cần sớm trao đổi và ký Hiệp định thương mại gạo giữa hai Chính phủ nhằm tạo khuôn khổ pháp lý dài hạn và đưa hợp tác đi vào ổn định. Thủ tướng Phạm Minh Chính (bên phải) gặp Thủ tướng Timor-Leste Xanana Gusmao, chiều 5/9. Ảnh: Nhật Bắc Thủ tướng Phạm Minh Chính đề nghị Timor-Leste hỗ trợ và tạo điều kiện cho doanh nghiệp Việt Nam hợp tác, kinh doanh và triển khai các dự án đầu tư; giải quyết dứt điểm vấn đề pháp lý còn tồn tại, nhằm khuyến khích đầu tư nước ngoài vào nước này. Thủ tướng Xanana Gusmao nhất trí với những đề xuất thúc đẩy quan hệ của Thủ tướng Phạm Minh Chính, nhất là lĩnh vực viễn thông, thương mại, đầu tư, hợp tác về gạo. Ông nhấn mạnh những đóng góp quan trọng của Telemor (Viettel) vào sự phát triển ngành viễn thông nước này; cam kết tích cực giải quyết các vấn đề vướng mắc của các nhà đầu tư nước ngoài, trong đó có doanh nghiệp Viettel. Tiếp Chủ tịch Diễn đàn Kinh tế thế giới (WEF) Klaus Schwab, Thủ tướng Phạm Minh Chính cũng khẳng định sẵn sàng hỗ trợ các nước bảo đảm nguồn cung gạo ổn định và góp phần tăng cường an ninh lương thực trên phạm vi toàn cầu. Việt Nam tiếp tục đóng góp cho sáng kiến, hoạt động của WEF, mong tổ chức này phối hợp cùng Việt Nam đăng cai tổ chức nhiều hoạt động hội tụ chuyên gia, nhà chính sách kinh tế hàng đầu thế giới và khu vực. Các hoạt động này nhằm thảo luận những vấn đề quan tâm chung, góp phần tạo các động lực mới, trong đó có việc ứng dụng các tiến bộ của khoa học công nghệ để thúc đẩy phục hồi và tăng trưởng kinh tế toàn cầu. Viết Tuân",{"entities":[[20,31,"LOC"],[75,90,"PER"],[102,110,"LOC"],[175,200,"EVENT"],[212,227,"PER"],[242,253,"LOC"],[254,268,"PER"],[605,616,"LOC"],[644,652,"LOC"],[741,749,"LOC"],[816,827,"LOC"],[980,995,"PER"],[1021,1032,"LOC"],[1033,1046,"PER"],[1064,1072,"PER"],[1083,1098,"PER"],[1107,1118,"LOC"],[1160,1168,"LOC"],[1329,1342,"PER"],[1401,1416,"PER"],[1527,1534,"ORG"],[1536,1543,"ORG"],[1695,1703,"ORG"],[1718,1743,"ORG"],[1745,1748,"ORG"],[1750,1762,"PER"],[1774,1789,"PER"],[1927,1935,"LOC"],[1983,1986,"ORG"],[2019,2027,"LOC"],[2341,2350,"PER"]]}]]}