{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Ông Huỳnh Quang Hưng, Chủ tịch UBND TP Phú Quốc, bị kỷ luật khiển trách, chịu trách nhiệm về những sai phạm trong chỉ đạo, quản lý đất đai ở địa bàn. Hình thức kỷ luật đối với ông Hưng vừa được Ủy ban Kiểm tra tỉnh Kiên Giang đưa ra liên quan những sai phạm quản lý đất đai ở thành phố biển. Cùng bị khiển trách còn có ông Trần Chiến Thắng, nguyên Phó chủ tịch UBND Phú Quốc, hiện là Chánh thanh tra tỉnh Kiên Giang; ông Trương Thành Tấn, nguyên Trưởng phòng Tài nguyên và Môi trường Phú Quốc, đang là Chánh thanh tra Phú Quốc. Ông Huỳnh Quang Hưng, Chủ tịch UBND TP Phú Quốc. Ảnh: Dương Đông Trước đó, sau gần một năm vào cuộc, Thanh tra tỉnh Kiên Giang xác định 6/9 xã, phường ở Phú Quốc có biểu hiện buông lỏng, để xảy ra 744 trường hợp chiếm đất do nhà nước quản lý, xây nhà trái phép trên diện tích hơn 200 ha. Đoàn thanh tra phát hiện 202 khu phân lô bán nền tự phát, trong đó gần 80 khu xây trên đất ở, còn lại là đất nông nghiệp, phi nông nghiệp, đất chưa có sổ đỏ. Trong khi đó, các địa phương chỉ lập hồ sơ xử lý 29 khu. Liên quan đất rừng, ngành chức năng TP Phú Quốc phát hiện 986 trường hợp vi phạm, diện tích hơn 200 ha nhưng chỉ triển khai 274 quyết định xử lý, tồn đọng hơn 70%; 385 trường hợp lấn chiếm đất rừng do Vườn quốc gia Phú Quốc quản lý đến nay chưa giải quyết dứt điểm. Đoàn thanh tra còn phát hiện sai phạm của UBND phường An Thới khi tự ý cho thuê 800 m2 đất công; cho mượn hơn 2.000 m2 đất và giao 220 m2 đất cho hai cán bộ, công chức sai quy định. Địa phương này cũng thu 1,5 tỷ đồng tiền thuê đất không nộp ngân sách. Ngoài lãnh đạo tỉnh và Phú Quốc bị kỷ luât, cơ quan thạnh tra còn đề nghị kiểm điểm trách nhiệm 10 tập thể, 45 cán bộ, công chức, viên chức. Dương Đông",{"entities":[[4,20,"PER"],[36,47,"LOC"],[180,184,"PER"],[210,225,"LOC"],[323,339,"PER"],[366,374,"LOC"],[400,415,"LOC"],[421,437,"PER"],[484,492,"LOC"],[518,527,"LOC"],[532,548,"PER"],[564,576,"LOC"],[582,592,"PER"],[639,654,"LOC"],[681,689,"LOC"],[1067,1078,"LOC"],[1232,1254,"LOC"],[1344,1358,"LOC"],[1573,1581,"LOC"],[1691,1701,"PER"]]}]]}