{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng tiếp Trưởng ban Liên lạc Đối ngoại Trung ương đảng Cộng sản Trung Quốc Lưu Kiến Siêu tại Hà Nội. Tại cuộc tiếp sáng 5/9, Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng hoan nghênh ông Lưu Kiến Siêu thăm Việt Nam trong bối cảnh quan hệ hai nước duy trì đà phát triển tốt đẹp và có nhiều tiến triển, vào dịp kỷ niệm 15 năm thiết lập quan hệ Đối tác hợp tác chiến lược toàn diện. Tổng bí thư đề nghị ông Lưu Kiến Siêu chuyển tới Tổng bí thư, Chủ tịch nước Tập Cận Bình những lời hỏi thăm, chúc mừng tốt đẹp nhất. Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng cũng đánh giá cao tình cảm, sự đón tiếp chu đáo, trọng thị của lãnh đạo Trung Quốc trong chuyến thăm chính thức của Tổng bí thư hồi tháng 10/2022, theo thông cáo của Ban Đối ngoại Trung ương. Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng nhắc đến chuyến thăm và làm việc tại cửa khẩu Hữu Nghị ở tỉnh Lạng Sơn hồi tháng 8, nhấn mạnh luôn coi trọng và ưu tiên hàng đầu phát triển quan hệ Việt - Trung. Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng tiếp Trưởng ban Liên lạc Đối ngoại Trung ương đảng Cộng sản Trung Quốc Lưu Kiến Siêu ngày 5/9. Ảnh: TTXVN Tổng bí thư ghi nhận và đề nghị hai Ban Đối ngoại Trung ương tiếp tục phát huy cơ chế gặp gỡ thường niên, thúc đẩy hợp tác giữa các cơ quan tham mưu của hai đảng, nâng cao vai trò định hướng chiến lược của quan hệ giữa hai đảng đối với tổng thể quan hệ hai nước. Tổng bí thư cũng đề nghị hai bên cụ thể hóa Tuyên bố chung đạt được trong chuyến thăm chính thức Trung Quốc vừa qua, qua đó đưa quan hệ hợp tác hữu nghị truyền thống giữa hai đảng, hai nước lên tầm cao mới. Ông Lưu Kiến Siêu nhất trí cao và cho biết sẽ tiếp thu các ý kiến định hướng của Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng. Ông bày tỏ tin tưởng về tương lai phát triển tươi sáng của quan hệ hai đảng, hai nước và cho biết các cơ quan của Trung Quốc đã xây dựng kế hoạch tổng thể thực hiện các nhận thức chung, thỏa thuận cấp cao để đưa quan hệ hai đảng, hai nước bước lên tầm cao mới. Sáng cùng ngày, Trưởng Ban Đối ngoại Trung ương Lê Hoài Trung hội đàm với ông Lưu Kiến Siêu. Hai bên tập trung rà soát, đánh giá về những bước tiến triển trong quan hệ Việt - Trung từ sau chuyến thăm Trung Quốc của Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng, đồng thời trao đổi về phương hướng giao lưu, hợp tác trong thời gian tới. Trung Quốc là nước đầu tiên thiết lập quan hệ ngoại giao với Việt Nam vào ngày 18/1/1950. Hai quốc gia trở thành Đối tác hợp tác chiến lược toàn diện vào năm 2008. Trung Quốc là đối tác thương mại lớn nhất của Việt Nam nhiều năm liên tục, còn Việt Nam là đối tác lớn nhất của Trung Quốc trong khối ASEAN. Theo Tổng cục Hải quan Việt Nam, tổng kim ngạch thương mại song phương năm 2022 đạt 175,6 tỷ USD, tăng 5,47% so với năm 2021. Lũy kế đến tháng 6/2023, Trung Quốc đứng thứ 6 trong số 143 quốc gia và vùng lãnh thổ đầu tư FDI vào Việt Nam với 3.791 dự án còn hiệu lực, tổng vốn đăng ký đạt hơn 25 tỷ USD. Ngọc Ánh",{"entities":[[12,28,"PER"],[41,99,"ORG"],[100,113,"PER"],[118,125,"LOC"],[162,178,"PER"],[195,208,"PER"],[214,222,"LOC"],[412,425,"PER"],[464,476,"PER"],[533,549,"PER"],[622,632,"LOC"],[754,770,"PER"],[808,825,"LOC"],[828,841,"LOC"],[945,961,"PER"],[974,1032,"ORG"],[1033,1046,"PER"],[1062,1067,"MISC"],[1428,1438,"LOC"],[1542,1555,"PER"],[1631,1648,"PER"],[1763,1773,"LOC"],[1958,1971,"PER"],[1988,2002,"PER"],[2078,2082,"LOC"],[2085,2090,"LOC"],[2110,2115,"LOC"],[2137,2153,"PER"],[2229,2239,"LOC"],[2290,2298,"LOC"],[2393,2403,"LOC"],[2439,2447,"LOC"],[2472,2480,"LOC"],[2505,2515,"LOC"],[2527,2533,"ORG"],[2539,2565,"ORG"],[2685,2695,"LOC"],[2753,2756,"MISC"],[2761,2769,"LOC"],[2836,2844,"PER"]]}]]}