{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Lãnh đạo chính phủ Việt Nam đề nghị Trung Quốc, Hàn Quốc, Nhật Bản mở cửa hơn nữa cho hàng hóa xuất khẩu từ ASEAN, trong đó có nông sản, thủy sản, hoa quả. Phát biểu tại Hội nghị Cấp cao ASEAN với Trung Quốc sáng 6/9, Thủ tướng Phạm Minh Chính nhấn mạnh ASEAN và Trung Quốc cần tận dụng ưu thế gần gũi về địa lý để tăng chất lượng hợp tác, phối hợp đưa khu vực trở thành tâm điểm tăng trưởng kinh tế. Trung Quốc là đối tác thương mại lớn nhất của ASEAN liên tục trong 14 năm, với kim ngạch thương mại năm 2022 đạt mức kỷ lục 722 tỷ USD. Thủ tướng đề nghị Trung Quốc mở rộng thị trường, nâng hạn ngạch hàng hóa quá cảnh, đẩy nhanh tiến độ mở cửa cho nông thủy sản và hoa quả các nước ASEAN trung chuyển qua Việt Nam thâm nhập thị trường Trung Quốc. Thủ tướng Phạm Minh Chính tại Hội nghị Cấp cao ASEAN - Trung Quốc sáng 6/9. Ảnh: Dương Giang Ông cũng mong muốn Trung Quốc và ASEAN không chỉ là đối tác kinh tế - thương mại lớn nhất của nhau mà còn là một trong những đối tác chiến lược toàn diện quan trọng nhất của nhau vì hòa bình, hợp tác và phát triển. ASEAN và Trung Quốc cần tăng cường đối thoại, giải quyết hòa bình các tranh chấp ở khu vực, trong đó có Biển Đông, góp phần triển khai đầy đủ Tuyên bố DOC và sớm đạt được Bộ Quy tắc COC phù hợp với Công ước UNCLOS 1982. Thủ tướng Trung Quốc Lý Cường đề cao tầm quan trọng của Đối tác chiến lược toàn diện ASEAN - Trung Quốc, tin rằng hai bên sẽ vượt qua mọi khó khăn, thách thức với sự hiểu biết, tôn trọng lẫn nhau. Hai bên nhất trí tiếp tục đẩy mạnh hợp tác kinh tế, thương mại và đầu tư, ổn định chuỗi cung ứng, hỗ trợ tiếp cận thị trường, đồng thời mở rộng hợp tác về chuyển đổi số, kinh tế số, ứng phó biến đổi khí hậu, chuyển đổi năng lượng, phát triển xanh và bền vững. Thủ tướng Trung Quốc Lý Cường phát biểu tại Hội nghị Cấp cao ASEAN - Trung Quốc, sáng 6/9. Ảnh: Dương Giang Tại Hội nghị Cấp cao ASEAN - Hàn Quốc, phát biểu trên cương vị nước điều phối quan hệ, Thủ tướng Phạm Minh Chính hoan nghênh Sáng kiến Đoàn kết ASEAN - Hàn Quốc (KASI) nhằm nâng tầm quan hệ hai bên. Thủ tướng cảm ơn các nước ủng hộ sáng kiến Ngày ASEAN - Hàn Quốc vào tháng 11/2023 tại Việt Nam. Hàn Quốc là đối tác thương mại và đầu tư lớn thứ 5 của ASEAN, với kim ngạch thương mại hai chiều là 222,8 tỷ USD và tổng vốn FDI từ Hàn Quốc đạt 12,7 tỷ USD trong năm 2022. Thủ tướng mong muốn Hàn Quốc mở cửa thị trường hơn nữa cho hàng hóa xuất khẩu như nông thủy sản, trái cây từ các nước ASEAN, hỗ trợ doanh nghiệp ASEAN tham gia sâu hơn vào chuỗi cung ứng toàn cầu của các doanh nghiệp Hàn Quốc, tạo điều kiện cho doanh nghiệp ASEAN mở rộng cơ hội đầu tư sang Hàn Quốc. Thủ tướng nhấn mạnh ASEAN và Hàn Quốc cần nâng tầm đối tác, cùng chia sẻ lợi ích và trách nhiệm chung trong bảo đảm hòa bình, an ninh, ổn định và phát triển ở khu vực, trong đó có Biển Đông và bán đảo Triều Tiên. Tổng thống Hàn Quốc Yoon Suk-Yeol mong muốn ASEAN ủng hộ việc Hàn Quốc đăng cai tổ chức EXPO tại Busan, Hàn Quốc năm 2030. Tổng thống Hàn Quốc Yoon Suk-Yeol tại Hội nghị Cấp cao ASEAN - Hàn Quốc, sáng 6/9. Ảnh: Dương Giang Trong Hội nghị Cấp cao ASEAN - Nhật Bản, Thủ tướng Kishida Fumio tái khẳng định ủng hộ sự đoàn kết và vai trò trung tâm của ASEAN. Thủ tướng Phạm Minh Chính đề nghị Nhật Bản, đối tác thương mại lớn thứ 4 và đối tác đầu tư lớn thứ 2 của ASEAN, tạo thuận lợi hơn cho xuất khẩu của các nước ASEAN vào thị trường nước này, hỗ trợ các doanh nghiệp ASEAN tham gia sâu rộng vào chuỗi cung ứng của doanh nghiệp Nhật và toàn cầu. Thủ tướng mong muốn các nhà đầu tư chiến lược của Nhật Bản chung tay với ASEAN thúc đẩy hơn nữa các lĩnh vực hợp tác mới nổi, nhiều tiềm năng như kinh tế xanh, kinh tế số, kinh tế tuần hoàn. Thủ tướng Nhật Bản Kishida Fumio tại Hội nghị Cấp cao ASEAN - Nhật Bản, sáng 6/9. Ảnh: Dương Giang Thủ tướng Phạm Minh Chính hôm nay cũng hội kiến Quốc vương Brunei Darussalam Sultan Haji Hassanal Bolkiah, đề nghị hai nước sớm ký kết Hiệp định liên chính phủ về thương mại gạo, góp phần bảo đảm an ninh lương thực. Việt Nam mong muốn tăng cường hợp tác phát triển ngành sản xuất thực phẩm Halal (thực phẩm dành cho người Hồi giáo) vào Brunei. Thủ tướng cũng đề nghị Brunei tăng học bổng cho Việt Nam và thúc đẩy hợp tác giữa các đại học, mở rộng hợp tác an ninh - quốc phòng, giao lưu trực tiếp giữa các lực lượng, nhằm đưa quan hệ Đối tác toàn diện phát triển. Quốc vương Brunei cho biết sẽ tạo điều kiện thuận lợi cho doanh nghiệp Việt Nam sử dụng các cơ sở hậu cần ở nước này để xuất khẩu hàng hóa. Thủ tướng Phạm Minh Chính đang dự Hội nghị Cấp cao ASEAN lần thứ 43 và các hội nghị liên quan tại Jakarta. Đây hoạt động cấp cao thường niên lớn nhất khu vực với sự tham dự của lãnh đạo các nước Đông Nam Á và đối tác, cùng nhiều tổ chức quốc tế. Các đối tác tham gia họp với ASEAN gồm Trung Quốc, Hàn Quốc, Nhật Bản, Mỹ, Ấn Độ, Australia, Nga, Liên Hợp Quốc, Canada. Viết Tuân",{"entities":[[19,27,"LOC"],[36,46,"LOC"],[48,56,"LOC"],[58,66,"LOC"],[108,113,"ORG"],[170,192,"EVENT"],[197,202,"LOC"],[228,243,"PER"],[254,259,"ORG"],[263,273,"LOC"],[401,411,"LOC"],[447,452,"ORG"],[555,565,"LOC"],[683,688,"ORG"],[706,714,"LOC"],[736,747,"LOC"],[758,773,"PER"],[778,813,"EVENT"],[829,840,"PER"],[860,870,"LOC"],[874,879,"ORG"],[1049,1061,"ORG"],[1065,1075,"LOC"],[1160,1169,"LOC"],[1198,1210,"MISC"],[1227,1241,"MISC"],[1254,1275,"MISC"],[1286,1296,"LOC"],[1297,1305,"PER"],[1361,1366,"ORG"],[1369,1379,"LOC"],[1743,1753,"LOC"],[1754,1762,"PER"],[1777,1812,"EVENT"],[1829,1840,"MISC"],[1845,1878,"EVENT"],[1938,1953,"PER"],[1985,1990,"ORG"],[1993,2001,"ORG"],[2003,2007,"MISC"],[2088,2093,"ORG"],[2096,2104,"ORG"],[2127,2136,"LOC"],[2137,2145,"LOC"],[2192,2197,"ORG"],[2262,2265,"MISC"],[2269,2277,"LOC"],[2330,2338,"LOC"],[2428,2433,"ORG"],[2455,2460,"ORG"],[2527,2535,"LOC"],[2568,2573,"ORG"],[2601,2610,"LOC"],[2631,2636,"ORG"],[2640,2648,"LOC"],[2791,2800,"LOC"],[2812,2823,"LOC"],[2835,2843,"LOC"],[2844,2857,"PER"],[2868,2873,"ORG"],[2886,2894,"LOC"],[2912,2916,"EVENT"],[2921,2926,"LOC"],[2928,2936,"LOC"],[2958,2966,"LOC"],[2967,2980,"PER"],[2985,3018,"EVENT"],[3035,3046,"PER"],[3053,3086,"EVENT"],[3098,3111,"PER"],[3171,3177,"ORG"],[3188,3203,"PER"],[3212,3220,"LOC"],[3283,3288,"ORG"],[3335,3340,"ORG"],[3390,3395,"ORG"],[3450,3454,"LOC"],[3518,3526,"LOC"],[3541,3546,"ORG"],[3669,3677,"LOC"],[3678,3691,"PER"],[3696,3729,"EVENT"],[3746,3757,"PER"],[3768,3783,"PER"],[3817,3823,"LOC"],[3824,3863,"PER"],[3974,3982,"LOC"],[4048,4053,"MISC"],[4094,4101,"LOC"],[4125,4131,"LOC"],[4150,4158,"LOC"],[4332,4338,"LOC"],[4392,4400,"LOC"],[4471,4486,"PER"],[4495,4517,"EVENT"],[4559,4567,"LOC"],[4656,4666,"LOC"],[4736,4741,"ORG"],[4746,4756,"LOC"],[4758,4766,"LOC"],[4768,4776,"LOC"],[4778,4780,"LOC"],[4782,4784,"LOC"],[4787,4798,"LOC"],[4800,4803,"LOC"],[4805,4818,"ORG"],[4820,4827,"LOC"],[4828,4837,"PER"]]}]]}