{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Thủ tướng Phạm Minh Chính đề nghị Indonesia tạo điều kiện cho nông sản và các sản phẩm Halal có xuất xứ Việt Nam tiếp cận thị trường nước này. Hội kiến Tổng thống Indonesia Joko Widodo chiều 4/9 nhân dịp dự Hội nghị Cấp cao ASEAN 43 tại Jakarta, Thủ tướng Phạm Minh Chính đề nghị hai nước duy trì đà tăng trưởng thương mại theo hướng cân bằng hơn, phấn đấu đưa kim ngạch thương mại song phương đạt 15 tỷ USD vào năm 2028. Thủ tướng mong muốn hai nước cùng thúc đẩy các doanh nghiệp tăng cường đầu tư, nhất là trong lĩnh vực mới như kinh tế số, kinh tế xanh, chuyển đổi năng lượng, phát triển hệ sinh thái xe điện. Ông cũng đề nghị Indonesia hạn chế áp dụng các biện pháp phòng vệ thương mại đối với hàng xuất khẩu của Việt Nam, tạo thuận lợi cho nông sản và sản phẩm Halal từ Việt Nam, cũng như công nhận nỗ lực của Việt Nam về quản lý tàu cá, hạn chế tối đa hoạt động khai thác trái phép, không khai báo và không theo quy định (IUU). Thủ tướng Phạm Minh Chính (trái) hội kiến Tổng thống Indonesia Joko Widodo, chiều 4/9. Ảnh: Dương Giang Tổng thống Widodo hoan nghênh các doanh nghiệp Việt Nam, trong đó có Vinfast, đầu tư tại Indonesia, đẩy mạnh hợp tác phát triển năng lượng tái tạo, hệ sinh thái xe điện. Ông cũng đề nghị hai nước tăng cường hợp tác biển, nghề cá bền vững và sớm ký Bản ghi nhớ về hợp tác nghề cá. Hai lãnh đạo tái khẳng định ủng hộ duy trì đoàn kết và các nguyên tắc đã nhất trí của ASEAN trong vấn đề Biển Đông, nhất là việc ASEAN và Trung Quốc sớm đạt được Bộ quy tắc ứng xử (COC) hiệu lực, phù hợp luật pháp quốc tế và Công ước Liên Hợp Quốc về Luật Biển (UNCLOS) 1982. Halal trong tiếng Arab có nghĩa là hợp pháp hoặc được phép dùng. Trong Hồi giáo, thuật ngữ này dùng để chỉ sản phẩm được phép dùng hoặc hành động được làm trong khuôn khổ tôn giáo. Người Hồi giáo chỉ được phép sử dụng các sản phẩm Halal theo tiêu chuẩn nghiêm ngặt. Đông Nam Á là nơi có đông người Hồi giáo nhất thế giới, với 277 triệu người, chiếm khoảng 42% tổng dân số khu vực. Do đó, Đông Nam Á cũng là thị trường có nhu cầu cao với các sản phẩm Halal. Indonesia là nước có đông tín đồ Hồi giáo nhất thế giới với hơn 200 triệu người. Hồi tháng 7, khi hội đàm với Thủ tướng Malaysia Anwar Ibrahim, Thủ tướng Phạm Minh Chính cũng mong muốn tăng cường hợp tác với Malaysia để mở cánh cửa tiếp cận thị trường Halal toàn cầu trị giá 7.000 tỷ USD. Thủ tướng hồi tháng 6 đề nghị Các Tiểu vương quốc Arab Thống nhất (UAE) hỗ trợ Việt Nam phát triển ngành công nghiệp và dịch vụ Halal, đầu tư sản xuất sản phẩm và xây dựng các cơ chế hợp tác về chứng nhận Halal ở Việt Nam, qua đó góp phần nâng cao kim ngạch thương mại song phương. Viết Tuân",{"entities":[[10,25,"PER"],[87,92,"MISC"],[104,112,"LOC"],[163,172,"LOC"],[173,184,"PER"],[207,232,"EVENT"],[237,244,"LOC"],[256,271,"PER"],[631,640,"LOC"],[718,726,"LOC"],[767,772,"MISC"],[776,784,"LOC"],[816,824,"LOC"],[945,960,"PER"],[988,997,"LOC"],[998,1009,"PER"],[1027,1038,"MISC"],[1050,1056,"PER"],[1086,1094,"LOC"],[1108,1115,"MISC"],[1128,1137,"LOC"],[1405,1410,"ORG"],[1424,1433,"LOC"],[1448,1453,"ORG"],[1457,1467,"LOC"],[1481,1498,"MISC"],[1500,1503,"MISC"],[1544,1579,"MISC"],[1581,1587,"MISC"],[1595,1600,"MISC"],[1613,1617,"MISC"],[1826,1831,"MISC"],[1861,1871,"LOC"],[1983,1993,"LOC"],[2045,2051,"MISC"],[2052,2061,"LOC"],[2172,2180,"LOC"],[2181,2194,"PER"],[2206,2221,"PER"],[2260,2268,"LOC"],[2304,2309,"MISC"],[2371,2406,"LOC"],[2408,2411,"LOC"],[2420,2428,"LOC"],[2469,2474,"MISC"],[2546,2551,"MISC"],[2554,2562,"PER"],[2623,2632,"PER"]]}]]}