{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Cựu thủ lĩnh đối lập Gabon Raymond Ndong Sima, 68 tuổi, được chính quyền quân sự bổ nhiệm làm thủ tướng của chính phủ chuyển tiếp sau đảo chính. Các sĩ quan chính quyền quân sự Gabon hôm 7/9 đọc trên truyền hình sắc lệnh được ký bởi tướng Brice Oligui Nguema, người tuyên thệ nhậm chức tổng thống lâm thời đầu tuần này, thông báo ông Raymond Ndong Sima được bổ nhiệm làm thủ tướng. Phát biểu sau khi được bổ nhiệm, ông Ndong Sima cho biết sẽ đệ trình danh sách nội các cho ông Nguema \"trong ba hoặc bốn ngày\". \"Họ đưa ra một lộ trình và tôi sẽ cố gắng làm việc theo hướng quân đội đã xác định nhằm khôi phục tất cả thể chế của chúng ta, và đặc biệt mọi thứ liên quan khuôn khổ bầu cử\", Ndong Sima nói, thêm rằng ông muốn dành thời gian cho \"các cuộc tham vấn rộng rãi để các đảng phái đều tham gia chính phủ\". Ông Raymond Ndong Sima tại phủ tổng thống ở thủ đô Libreville, Gabon ngày 7/9. Ảnh: Reuters Ndong Sima, nhà kinh tế tốt nghiệp ở Pháp, từng nhiều lần chỉ trích Ali Bongo, tổng thống bị lật đổ trong cuộc đảo chính ngày 30/8. Ông giữ chức thủ tướng dưới thời ông Bongo từ năm 2012 đến năm 2014, sau đó từ chức và tranh cử tổng thống năm 2014. Ông tiếp tục tranh cử tổng thống năm 2016 và năm nay với tư cách thuộc liên minh đối lập. Bongo nắm quyền từ năm 2009 sau khi cha ông qua đời. Ông bị quản thúc tại gia sau cuộc đảo chính, nhưng chính quyền quân sự hôm 6/9 cho biết Bongo hiện được tự do và có thể ra nước ngoài kiểm tra y tế nếu muốn. Tướng Nguema là chỉ huy lực lượng Vệ binh Cộng hòa tinh nhuệ của Gabon, đơn vị phụ trách an ninh cho tổng thống. Ông là một trong những người có ảnh hưởng và bí ẩn nhất Gabon, được cho là có quan hệ họ hàng với tổng thống Bongo. Các quốc gia khác chưa công nhận Nguema là lãnh đạo hợp pháp của Gabon. Ông đang đối mặt áp lực đưa ra kế hoạch khôi phục chế độ dân sự. Một số quốc gia phương Tây lên án cuộc đảo chính, nhưng thừa nhận sự kiện này khác với những sự kiện tương tự ở châu Phi, do lo ngại về độ tin cậy của cuộc bỏ phiếu. Đảo chính ở Gabon là cuộc đảo chính thứ 8 trong ba năm ở Tây và Trung Phi. Abdou Abarry, đại diện đặc biệt của tổng thư ký Liên Hợp Quốc tại Trung Phi, đã gặp Nguema ở thủ đô Libreville hôm 6/9 và nói rằng Liên Hợp Quốc sẽ hỗ trợ đất nước này. Huyền Lê (Theo Reuters, AFP)",{"entities":[[21,26,"LOC"],[27,45,"PER"],[177,182,"LOC"],[239,258,"PER"],[334,352,"PER"],[419,429,"PER"],[477,483,"PER"],[686,696,"PER"],[814,832,"PER"],[861,871,"LOC"],[873,878,"LOC"],[894,901,"MISC"],[902,912,"PER"],[970,979,"PER"],[1071,1076,"PER"],[1241,1246,"PER"],[1382,1387,"PER"],[1458,1464,"PER"],[1517,1522,"LOC"],[1621,1626,"LOC"],[1674,1680,"PER"],[1714,1720,"PER"],[1746,1752,"LOC"],[1930,1938,"LOC"],[1996,2001,"LOC"],[2048,2058,"LOC"],[2059,2071,"PER"],[2107,2120,"ORG"],[2125,2134,"LOC"],[2143,2149,"PER"],[2159,2169,"LOC"],[2190,2203,"ORG"],[2228,2236,"PER"],[2243,2250,"MISC"],[2252,2255,"MISC"]]}]]}