{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["150 nhân viên cứu hộ đang tiếp cận Mark Dickey, nhà thám hiểm người Mỹ bị xuất huyết dạ dày lúc thám hiểm hang động sâu hơn 1 km. Liên đoàn hang động Thổ Nhĩ Kỳ ngày 7/9 cho hay lực lượng cứu hộ đang chạy đua để giải cứu Dickey, 40 tuổi, người bị ốm lúc đang ở sâu dưới hang Morca của Thổ Nhĩ Kỳ, gần bờ biển Địa Trung Hải. \"Về mặt hậu cần và kỹ thuật, đây là một trong những chiến dịch giải cứu hang động lớn nhất thế giới\", liên đoàn cho hay. Lực lượng cứu hộ tại hang Morca ngày 6/9. Video: Reuters Nhà thám hiểm người Mỹ bị xuất huyết dạ dày ở độ sâu 1.120 m trong lúc đi cùng một đoàn thám hiểm quốc tế. Anh đang được theo dõi sức khỏe tại một điểm cách mặt đất 1.040 m và đang được truyền máu. Liên đoàn đã phát động chiến dịch giải cứu với sự giúp đỡ của cơ quan ứng phó khẩn cấp Thổ Nhĩ Kỳ ngày 5/9. Một số đội quốc tế trong đó có Croatia và Italy, tham gia hỗ trợ. Đường dây điện thoại được thiết lập ở độ sâu 1.040 m. Lực lượng cứu hộ Croatia đang lập thêm hệ thống liên lạc CaveLink dự phòng. Hãng thông tấn DHA cho hay Dickey bắt đầu đổ bệnh từ 3/9. \"Tình trạng của Mark đang dần ổn định\", liên đoàn hang động Thổ Nhĩ Kỳ cho hay. \"Anh ấy đã ngừng chảy máu và có thể đi lại được nếu có người đỡ, nhưng không thể rời khỏi nơi đó nếu không có cáng\". Hang Morca là hang sâu thứ ba Thổ Nhĩ Kỳ, độ sâu là 1.276 m. Lực lượng cứu hộ có thể mất vài ngày mới đưa được Dickey ra ngoài an toàn. Mark Dickey tại Bend, bang Oregon, Mỹ, hồi tháng 8/2019. Ảnh: Reuters Hồng Hạnh (Theo AFP)",{"entities":[[35,46,"LOC"],[68,70,"MISC"],[130,160,"ORG"],[221,227,"PER"],[270,280,"LOC"],[285,295,"LOC"],[309,323,"LOC"],[466,476,"LOC"],[494,501,"MISC"],[522,524,"MISC"],[787,797,"LOC"],[839,846,"LOC"],[850,855,"LOC"],[945,952,"LOC"],[985,993,"MISC"],[1019,1022,"ORG"],[1031,1037,"PER"],[1078,1082,"PER"],[1122,1132,"LOC"],[1259,1269,"LOC"],[1289,1299,"LOC"],[1370,1376,"PER"],[1395,1406,"PER"],[1411,1415,"LOC"],[1417,1428,"LOC"],[1430,1432,"LOC"],[1457,1464,"MISC"],[1465,1474,"PER"],[1481,1484,"MISC"]]}]]}