{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Chính phủ Hàn Quốc quyết định cấp ngân sách phát triển làng Việt Nam ở Bắc Kyungsang, động thái được kỳ vọng mở đường để đưa dự án lên quy mô quốc gia. Nghị sĩ Park Hyeong-soo ngày 4/9 thông báo Hàn Quốc sẽ đưa Dự án Phát triển Làng Việt Nam ở xã Bonghwa, tỉnh Bắc Kyungsang vào ngân sách chính phủ năm 2024, theo TTXVN. Xã Bonghwa đã triển khai dự án này ba năm qua với các hạng mục như thành lập trung tâm trải nghiệm và phát triển nội dung văn hóa lịch sử Việt - Hàn, mở rộng Vườn ươm Baekduadegan. Hai hạng mục này cũng được phản ánh trong ngân sách 2024. Khoản chi ngân sách đầu tiên dự án nhận được là 200 triệu won (150.000 USD). Chính quyền xã và tỉnh Bắc Kyungsang đang phối hợp chặt chẽ với Seoul để điều chỉnh các hạng mục dự án và tìm nguồn tài chính bù đắp phần thiếu hụt từ ngân sách. Ban đầu, kế hoạch được xúc tiến như một dự án địa phương. Giới chức Bắc Kyungsang và Bonghwa đã nỗ lực vận động nhằm chuyển đổi, mở rộng dự án lên quy mô quốc gia. Quyết định đưa dự án vào ngân sách 2024 được kỳ vọng mở đường cho mục tiêu này. Người Việt mặc áo dài trong sự kiện văn hóa ở Bonghwa, tỉnh Bắc Kyungsang, Hàn Quốc, hồi tháng 3. Ảnh: Bonghwa KBS hồi tháng 8/2022 cho biết dự án Làng Việt Nam tại Bonghwa có nội dung đưa khu vực Chunghyodang (Trung Hiếu Đường), di tích của hậu duệ triều Lý Việt Nam ở địa phương, trở thành một danh thắng du lịch. Giới chức Bonghwa dự kiến xây làng truyền thống Việt Nam, cơ sở ăn nghỉ, tập huấn, biểu diễn văn hóa nghệ thuật trên khu đất rộng gần 4 ha, kỳ vọng thu hút 100.000 khách du lịch mỗi năm, tạo ra hiệu quả kinh tế 3,7 tỷ won (2,7 triệu USD), và 482 việc làm trực tiếp và gián tiếp. Vào thế kỷ 12, triều Lý suy vong. Hoàng tử Lý Long Tường, con thứ 7 của vua Lý Anh Tông, sinh năm 1174, đã vượt biển sang Cao Ly để lánh nạn và được vua Cao Tông của nước này khoản đãi. Lý Long Tường sau đó lập công chống quân Nguyên Mông và được phong là Hoa Sơn tướng quân, tước vị cao trong vương triều Cao Ly. Vua Cao Ly còn ban đất cho Hoàng tử tại Hoa Sơn, nay thuộc Triều Tiên, từ đó lập nên dòng họ Lý Hoa Sơn, sản sinh nhiều hậu duệ có chức tước cao trong lịch sử. Hiện Trung Hiếu Đường ở Bonghwa là di tích duy nhất còn sót lại của dòng tộc họ Lý ở Hàn Quốc, trong đó có bia tưởng niệm Hoàng tử Lý Long Tường. Theo KBS, xung quanh khu vực này có khoảng 10 hậu duệ họ Lý sinh sống. Đức Trung (Theo TTXVN, KBS World)",{"entities":[[10,18,"LOC"],[55,68,"LOC"],[71,84,"LOC"],[160,175,"PER"],[195,203,"LOC"],[228,241,"LOC"],[244,254,"LOC"],[256,274,"LOC"],[314,320,"MISC"],[321,331,"LOC"],[459,463,"LOC"],[466,469,"LOC"],[479,501,"LOC"],[655,673,"LOC"],[701,706,"LOC"],[867,880,"LOC"],[884,891,"LOC"],[1049,1053,"MISC"],[1089,1096,"LOC"],[1098,1116,"LOC"],[1118,1126,"LOC"],[1146,1157,"MISC"],[1190,1203,"LOC"],[1208,1215,"LOC"],[1240,1252,"LOC"],[1254,1270,"LOC"],[1302,1310,"LOC"],[1369,1376,"LOC"],[1407,1415,"LOC"],[1659,1661,"MISC"],[1681,1694,"PER"],[1714,1725,"PER"],[1760,1766,"LOC"],[1791,1799,"PER"],[1824,1837,"PER"],[1865,1876,"MISC"],[1894,1901,"MISC"],[1944,1951,"LOC"],[1956,1962,"LOC"],[1992,1999,"LOC"],[2011,2021,"LOC"],[2045,2055,"PER"],[2117,2133,"LOC"],[2136,2143,"LOC"],[2192,2194,"MISC"],[2197,2205,"LOC"],[2243,2257,"PER"],[2263,2266,"MISC"],[2315,2317,"MISC"],[2329,2338,"PER"],[2345,2350,"MISC"],[2352,2361,"MISC"]]}]]}