{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Giới chức Ukraine tuyên bố phòng không chặn toàn bộ đòn tấn công nhằm vào Kiev, nhưng để lọt 10 UAV tự sát trong cuộc không kích tại tỉnh Odessa. Bộ tư lệnh không quân Ukraine cho biết lực lượng Nga tiến hành đòn tấn công nhằm vào thủ đô Kiev và tỉnh Odessa ở miền nam rạng sáng 6/9, sử dụng 7 tên lửa hành trình Kh-55 và Kh-101/555, một tên lửa đạn đạo chiến thuật Iskander và 25 máy bay không người lái (UAV) tự sát kiểu Shahed-136/131. \"Các đơn vị phòng không đã bắn hạ 23 trong tổng số 33 mục tiêu, gồm 7 tên lửa hành trình, một tên lửa đạn đạo và 15 UAV tự sát\", cơ quan này cho hay. Lính cứu hỏa Ukraine tại hiện trường một đám cháy ở ngoại ô Kiev sau đòn không kích rạng sáng 6/9. Ảnh: Reuters Serhiy Popko, lãnh đạo cơ quan quân sự thủ đô Kiev, tuyên bố các tổ hợp phòng không Ukraine đã đánh chặn toàn bộ tên lửa và UAV tấn công thành phố. Hình ảnh được giới chức công bố sau đó cho thấy lính cứu hỏa triển khai ở nhiều địa điểm và một số xe cơ giới bị cháy rụi. Chưa rõ mức độ thiệt hại và thương vong cụ thể ở Kiev. Oleh Kiper, tỉnh trưởng Odessa, cùng ngày nói rằng nhiều cơ sở hạ tầng nông nghiệp và cảng biển đã bị hư hại ở Izmail, cảng xuất khẩu ngũ cốc chủ lực của Ukraine. \"Một nhân viên công ty nông nghiệp bị thương nặng và đã tử vong tại bệnh viện\", ông nói. Bộ Quốc phòng Nga chưa bình luận về thông tin. Nga đang đẩy mạnh các đòn tập kích trên khắp lãnh thổ Ukraine, dường như nhằm ngăn cản mạng lưới tiếp tế binh lực và khí tài cho chiến dịch phản công được Kiev tiến hành suốt hơn hai tháng qua. Nhiều đòn tấn công đã nhằm vào các kho chứa vũ khí, đạn dược, cơ sở dự trữ xăng dầu và nhà máy công nghiệp của quân đội Ukraine. Cục diện chiến sự Nga - Ukraine. Đồ họa: WP Một số đòn tập kích nhằm vào thủ đô Kiev cũng được tiến hành trong những tháng qua. Giới chuyên gia phương Tây nhận định đây là nỗ lực nhằm vô hiệu hóa lưới phòng thủ của Ukraine, đặc biệt là hệ thống Patriot, cũng như làm cạn kiệt đạn phòng không khi buộc họ liên tục khai hỏa tên lửa đắt tiền để đối phó với UAV hoặc tên lửa giá rẻ. Nhiều cuộc tấn công cũng được tiến hành với mục tiêu là cảng Reni và Izmail trên sông Danube, tuyến đường xuất khẩu ngũ cốc chủ lực của Ukraine kể từ khi Nga rút khỏi Sáng kiến Ngũ cốc Biển Đen hồi tháng 7. Ngũ cốc Ukraine được chuyển bằng sà lan từ hai địa điểm này tới cảng biển Constanta của Romania, sau đó lên đường tới những nơi khác. Vũ Anh (Theo Reuters)",{"entities":[[10,17,"LOC"],[74,78,"LOC"],[96,99,"MISC"],[133,145,"LOC"],[146,175,"ORG"],[195,198,"LOC"],[238,242,"LOC"],[246,257,"LOC"],[313,318,"MISC"],[322,332,"MISC"],[366,374,"MISC"],[406,409,"MISC"],[423,438,"MISC"],[555,558,"MISC"],[602,609,"LOC"],[649,653,"LOC"],[693,700,"MISC"],[701,713,"PER"],[747,751,"LOC"],[785,792,"LOC"],[825,828,"MISC"],[1021,1026,"LOC"],[1027,1037,"PER"],[1051,1057,"LOC"],[1138,1144,"LOC"],[1181,1189,"LOC"],[1279,1296,"ORG"],[1326,1329,"LOC"],[1380,1387,"LOC"],[1481,1485,"LOC"],[1640,1648,"LOC"],[1667,1670,"LOC"],[1673,1681,"LOC"],[1690,1692,"MISC"],[1729,1733,"LOC"],[1864,1871,"LOC"],[1894,1901,"MISC"],[2003,2006,"MISC"],[2084,2093,"LOC"],[2097,2103,"LOC"],[2109,2120,"LOC"],[2164,2171,"LOC"],[2182,2185,"LOC"],[2213,2221,"LOC"],[2243,2250,"LOC"],[2299,2318,"LOC"],[2319,2330,"LOC"],[2369,2375,"PER"],[2382,2389,"MISC"]]}]]}