{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Cảnh sát Anh mở cuộc truy tìm trên toàn quốc, sau khi một binh sĩ đang chờ xét xử tội khủng bố bỏ trốn khỏi nhà tù ở London. Daniel Abed Khalife, 21 tuổi, biến mất khỏi nhà tù Wandsworth, tây nam thủ đô nước Anh, lúc gần 8h ngày 6/9. Khalife đang bị giam chờ xét xử vì cáo buộc liên quan đến khủng bố và vi phạm Đạo luật Bí mật Công chức. Khalife là quân nhân Anh, bị bắt sau khi đặt bom giả gần một căn cứ quân sự. Chỉ huy Chống khủng bố của Cảnh sát London, Dominic Murphy, nói với phóng viên rằng Khalife mặc \"đồng phục đầu bếp, áo phông trắng, quần tây đỏ trắng, và giày nâu\" khi vượt ngục. Truyền thông Anh đưa tin Khalife trốn thoát bằng cách bám vào xe tải giao hàng. Murphy không xác nhận thông tin này. Daniel Abed Khalife, người trốn khỏi nhà tù ở London, Anh ngày 6/9. Ảnh: Cảnh sát London Cảnh sát đã phát động một cuộc truy tìm quy mô lớn và kêu gọi công chúng Anh hỗ trợ. Họ mô tả Khalife dáng người mảnh khảnh, tóc ngắn màu nâu và cao khoảng 1,9 mét. Các sân bay và bến cảng của Anh tăng cường biện pháp an ninh sau khi cảnh sát chống khủng bố cảnh báo những địa điểm này về vụ vượt ngục của Khalife. \"Chúng tôi đang làm việc rất chặt chẽ với các đồng nghiệp ở biên giới để cố gắng tìm hiểu mọi rủi ro có thể xảy ra khi anh ta rời khỏi đất nước\", Murphy nói. Vượt ngục hiếm khi xảy ra ở Anh. Dữ liệu từ chính phủ Anh cho thấy chỉ có một vụ trốn thoát trên khắp nước Anh và xứ Wales trong năm 2021-2022, không có trường hợp nào trong giai đoạn kế tiếp và chỉ một số ít những năm trước đó. Wandsworth là nhà tù loại B, cấp độ an ninh cao thứ hai trong 4 cấp độ. Đây là một trong những nhà tù lớn nhất nước Anh, giam hơn 1.600 tù nhân. Huyền Lê (Theo CNN)",{"entities":[[9,12,"LOC"],[117,124,"LOC"],[125,144,"PER"],[169,186,"LOC"],[208,211,"LOC"],[312,338,"MISC"],[339,346,"PER"],[360,363,"LOC"],[443,458,"ORG"],[460,474,"PER"],[500,507,"PER"],[608,611,"LOC"],[620,627,"PER"],[675,681,"PER"],[712,731,"PER"],[758,764,"LOC"],[766,769,"LOC"],[785,800,"MISC"],[895,902,"PER"],[994,997,"LOC"],[1107,1115,"PER"],[1262,1268,"PER"],[1302,1306,"LOC"],[1328,1331,"LOC"],[1381,1384,"LOC"],[1391,1396,"LOC"],[1503,1513,"PER"],[1619,1622,"LOC"],[1648,1656,"PER"],[1663,1666,"MISC"]]}]]}