{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Giới chức Romania cho biết họ phát hiện vật thể có thể là mảnh vỡ UAV Nga đã rơi xuống lãnh thổ nước này gần Ukraine. \"Tôi xác nhận thông tin rằng chúng tôi phát hiện các mảnh vỡ có thể là bộ phận của máy bay không người lái (UAV)\", Bộ trưởng Quốc phòng Romania Angel Tilvar cho biết ngày 6/9. Giới chức phát hiện mảnh vỡ gần Plauru, ngôi làng Romania ở phía bên kia sông Danube, đối diện với cảng Izmail của Ukraine. Ông Tilvar nói các mảnh vỡ sẽ được phân tích để xác nhận nguồn gốc, thêm rằng khu vực phát hiện mảnh vỡ không áp lệnh sơ tán vì chưa phát hiện dấu hiệu cho thấy chúng có thể gây ra mối đe dọa. Vị trí sông Danube. Đồ họa: RYV Tổng thống Romania Klaus Iohannis cùng ngày nói rằng nếu xác nhận được các mảnh vỡ ở nước này thuộc về UAV Nga, đó sẽ là điều không thể chấp nhận, vi phạm nghiêm trọng chủ quyền và toàn vẹn lãnh thổ của Romania. \"Chúng tôi đang trong tình trạng cảnh giác và liên lạc thường xuyên với các đồng minh NATO\", Tổng thống Romania cho hay. Tuy nhiên, ông Tilvar cũng nhắc lại rằng không có mối đe dọa trực tiếp nào tới Romania liên quan sự việc. Ông nói rằng chiếc UAV Nga có thể không phát nổ và chỉ đơn giản là nguyên chiếc UAV hoặc các mảnh vỡ của nó rơi xuống lãnh thổ Romania. \"Điều đó khiến chúng ta không hài lòng, nhưng tôi không nghĩ chúng ta có thể coi đó là cuộc tấn công và như tôi từng nói, chúng ta biết cách phân biệt giữa sự cố và cố ý xâm phạm\", Bộ trưởng khẳng định. Bộ trưởng Quốc phòng Romania Angel Tilvar tại Bucharest hôm 13/4. Ảnh: Reuters Ukraine hồi đầu tuần cho biết UAV Nga đã phát nổ ở Romania sau cuộc không kích qua đêm nhằm vào cảng ở sông Danube. Khu vực này chứng kiến các cuộc tấn công gia tăng từ tháng 7, khi Nga từ bỏ thỏa thuận Biển Đen. Sông Danube trở thành tuyến đường xuất khẩu ngũ cốc chủ lực của Ukraine kể từ khi Nga rút khỏi thỏa thuận. Ngũ cốc Ukraine được chuyển bằng sà lan từ cảng Reni và Izmail ở tỉnh Odessa tới cảng biển Constanta của Romania, sau đó lên đường tới những nơi khác. Trong khi chiến sự với Nga chủ yếu diễn ra trên lãnh thổ Ukraine, Kiev đôi khi vẫn tuyên bố xung đột đã lan sang một số nước châu Âu. Sự việc nghiêm trọng nhất là vụ tên lửa rơi gần biên giới Ba Lan hồi tháng 11/2022, khiến hai người thiệt mạng. Ba Lan và các đồng minh NATO sau đó xác nhận đây là tên lửa phòng không Kiev bắn nhầm nhưng vẫn chỉ trích Moskva, cho rằng nguyên nhân cốt lõi là chiến dịch của Nga tại Ukraine. Ngọc Ánh (Theo Reuters)",{"entities":[[10,17,"LOC"],[66,69,"MISC"],[70,73,"LOC"],[109,117,"LOC"],[226,229,"MISC"],[254,261,"LOC"],[262,274,"PER"],[326,332,"LOC"],[344,351,"LOC"],[367,378,"LOC"],[393,404,"LOC"],[409,417,"LOC"],[422,428,"PER"],[618,630,"LOC"],[639,642,"MISC"],[654,661,"LOC"],[662,676,"PER"],[746,749,"MISC"],[750,753,"LOC"],[846,854,"LOC"],[941,946,"ORG"],[959,966,"LOC"],[991,997,"PER"],[1055,1062,"LOC"],[1101,1104,"MISC"],[1105,1108,"LOC"],[1162,1165,"MISC"],[1209,1217,"LOC"],[1442,1449,"LOC"],[1450,1462,"PER"],[1467,1476,"LOC"],[1492,1499,"MISC"],[1500,1507,"LOC"],[1530,1533,"MISC"],[1534,1537,"LOC"],[1551,1558,"LOC"],[1603,1615,"LOC"],[1682,1685,"LOC"],[1703,1712,"LOC"],[1713,1724,"LOC"],[1777,1784,"LOC"],[1795,1798,"LOC"],[1828,1835,"LOC"],[1863,1872,"LOC"],[1876,1882,"LOC"],[1901,1920,"LOC"],[1925,1932,"LOC"],[1994,1997,"LOC"],[2028,2035,"LOC"],[2037,2041,"LOC"],[2096,2104,"LOC"],[2163,2169,"LOC"],[2217,2223,"LOC"],[2241,2245,"ORG"],[2289,2293,"LOC"],[2323,2329,"LOC"],[2378,2381,"LOC"],[2386,2394,"LOC"],[2395,2403,"PER"],[2410,2417,"MISC"]]}]]}