{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Ông Trump củng cố vị trí dẫn đầu đường đua đảng Cộng hòa, tăng khoảng cách với ứng viên số hai DeSantis, dù không tham gia tranh luận. Kết quả khảo sát được Reuters/Ipsos công bố ngày 25/8 cho thấy cựu tổng thống Donald Trump nhận được 52% sự ủng hộ, tăng 5 điểm phần trăm so với khảo sát hồi đầu tháng 8. Ở vị trí số hai là thống đốc Florida Ron DeSantis với tỷ lệ ủng hộ 13%. Khảo sát được thực hiện trực tuyến trong hai ngày 24-25/8 với 1.004 người trưởng thành, trong đó có 347 thành viên Cộng hòa, trên khắp Mỹ. Khảo sát có sai số khoảng 6%. Ông DeSantis cùng 7 ứng viên tổng thống đảng Cộng hòa tối 23/8 tham gia vòng tranh luận đầu tiên được tổ chức tại thành phố Milwaukee, bang Wisconsin. Cựu tổng thống Trump tuyên bố không tham gia tranh luận vì không thấy có lợi cho vị trí hiện tại, khi ông đang dẫn đầu hàng loạt khảo sát. Thay vào đó, nội dung cuộc phỏng vấn giữa ông Trump và nhà bình luận bảo thủ Tucker Carlson đã được Fox News phát sóng cùng thời điểm với cuộc tranh luận. Cựu tổng thống Mỹ Donald Trump lên bục phát biểu tại Lincoln Dinner 2023 ở Des Moines, bang Iowa ngày 28/7. Ảnh: AFP Cuộc tranh luận kéo dài khoảng hai giờ, với ông DeSantis dường như bị lu mờ bởi ứng viên Vivek Ramaswamy, doanh nhân 38 tuổi. Dù vậy, khoảng nửa số cử tri Cộng hòa nói họ sẽ bỏ phiếu cho ông DeSantis dựa trên những gì họ nghe được từ cuộc tranh luận. 40% sẽ ủng hộ Ramaswamy hoặc cựu đại sứ Mỹ tại Liên Hợp Quốc Nikki Haley. Cựu phó tổng thống Mike Pence nhận được 6% sự ủng hộ. 59% cử tri Cộng hòa tham gia khảo sát có theo dõi tranh luận, với 19% xem trực tiếp, phần còn lại xem một số trích đoạn hoặc đọc trên truyền thông. 41% nói họ không thấy hay nghe nói gì về sự kiện. Với câu hỏi về một trận tái đấu giữa ông Trump và Tổng thống Joe Biden \"nếu bầu cử diễn ra hôm nay\", 38% người tham gia khảo sát ủng hộ ứng viên đảng Cộng hòa, còn ông chủ Nhà Trắng nhận được tỷ lệ ủng hộ 32%. Số còn lại không chắc chắn, không bỏ phiếu hoặc chọn người khác. Các ứng viên đảng Cộng hòa tham gia tranh luận tối 23/8 tại Milwaukee, bang Wisconsin. Ảnh: Reuters Như Tâm (Theo Reuters)",{"entities":[[4,9,"PER"],[43,56,"ORG"],[95,103,"PER"],[157,170,"MISC"],[213,225,"PER"],[335,342,"LOC"],[343,355,"PER"],[493,501,"ORG"],[513,516,"LOC"],[551,559,"PER"],[587,600,"ORG"],[661,680,"LOC"],[682,697,"LOC"],[713,718,"PER"],[883,888,"PER"],[914,928,"PER"],[937,945,"ORG"],[1007,1009,"LOC"],[1010,1022,"PER"],[1045,1064,"EVENT"],[1067,1077,"LOC"],[1079,1088,"LOC"],[1105,1108,"MISC"],[1157,1165,"PER"],[1198,1213,"PER"],[1264,1272,"ORG"],[1300,1308,"PER"],[1374,1383,"PER"],[1400,1402,"LOC"],[1407,1420,"ORG"],[1421,1433,"PER"],[1453,1463,"PER"],[1727,1732,"PER"],[1747,1756,"PER"],[1831,1844,"ORG"],[1858,1867,"LOC"],[1974,1987,"ORG"],[2021,2030,"LOC"],[2032,2047,"LOC"],[2053,2060,"MISC"],[2061,2068,"PER"],[2075,2082,"MISC"]]}]]}