{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Đội Công binh số 2 tổ chức kỷ niệm 78 năm Ngày Quốc khánh tại Abyei (châu Phi), với sự tham gia của hơn 500 người là lực lượng gìn giữ hòa bình các nước. Tại buổi lễ ngày 2/9, khách mời tham dự đã được Đội công binh số 2 giới thiệu các nét văn hóa, con người Việt Nam và thưởng thức tiết mục văn nghệ, võ thuật. Đặc biệt, Đội công binh đã chuẩn bị 1.800 chiếc chả nem với ba loại nhân thịt bò, thịt gà và chay để mời hơn 500 vị khách thưởng thức. Kết thúc buổi lễ, khách mời được tặng quà là mũ, áo phông in cờ Việt Nam và nón lá. Thành viên Đội công binh số 2 biểu diễn văn nghệ chào mừng ngày Quốc khánh tại Abyei. Ảnh: Đội Công binh số 2 Đại tá Nguyễn Việt Hưng, Chỉ huy trưởng lực lượng Việt Nam tham gia gìn giữ hòa bình tại Phái bộ UNISFA, bày tỏ vui mừng trước sự gần gũi, thân thiện của những người bạn quốc tế khi tham gia lễ kỷ niệm Quốc khánh cùng Việt Nam. Ông nói trong suốt 78 năm từ khi Chủ tịch Hồ Chí Minh đọc Bản Tuyên ngôn độc lập, Đảng, Nhà nước và nhân dân Việt Nam không ngừng đấu tranh bảo vệ nền độc lập, chủ quyền, thống nhất, toàn vẹn lãnh thổ. Việt Nam luôn tích cực ủng hộ và phấn đấu, trách nhiệm cho hòa bình, quan hệ bình đẳng và sự phồn vinh ở khu vực và thế giới. Trong hơn một năm triển khai tại Phái bộ UNISFA, lực lượng mũ nồi xanh Việt Nam đã phối hợp với các cơ quan, đơn vị của Phái bộ để củng cố và xây dựng vùng đất Abyei trở nên tốt đẹp hơn, giúp đỡ những người dân nơi đây có điều kiện sinh hoạt tốt hơn, trẻ em có nền giáo dục phát triển hơn. Thừa nhận quá trình triển khai nhiệm vụ thời gian tới sẽ gặp nhiều khó khăn về khí hậu, nhân lực, vật liệu, song đại tá Hưng cho biết lực lượng Gìn giữ hòa bình Việt Nam và Đội Công binh sẽ cố gắng hoàn thành mọi nhiệm vụ được giao. Hơn 500 khách mời tham dự buổi lễ được thưởng thức nhiều món ngon Việt Nam. Ảnh: Đội Công binh số 2 Thiếu tướng Benjamin Olufemi Sawyerr, Tư lệnh Phái bộ, nói Việt Nam là hình mẫu của câu chuyện về hy vọng và sự thay đổi. \"Trải qua nhiều năm chiến tranh và giành được độc lập nhờ đấu tranh bền bỉ, nhân dân Việt Nam hiểu được giá trị của hòa bình\", ông nói, bày tỏ cảm kích khi Việt Nam luôn tích cực tham gia các hoạt động gìn giữ hòa bình của Liên Hợp Quốc. Tại buổi lễ, ông cũng bày tỏ cảm phục khi Việt Nam hiện là một trong những quốc gia có số lượng nữ quân nhân tham gia gìn giữ hòa bình Liên Hợp Quốc nhiều nhất. Lực lượng quan trọng này là cầu nối giúp Phái bộ có thể hỗ trợ hiệu quả hơn cho người dân địa phương. Đội Công binh số 2 lên đường sang Abyei ngày 8/8, với 184 người. Abyei là khu vực tranh chấp giữa Sudan và Nam Sudan. Hai nước đã ký Thỏa thuận ngày 20/6/2011, cam kết rút quân khỏi khu vực phi quân sự tại Abyei và thiết lập cơ chế hỗn hợp để giải quyết vấn đề. Tuy nhiên, cho đến nay hai nước chưa có nhiều tiến triển thực chất. UNISFA được thành lập năm 2011 theo Nghị quyết 1990 của Hội đồng Bảo an với nhiệm vụ bảo vệ thường dân và thúc đẩy phi quân sự hóa tại Abyei, được bổ sung nhiệm vụ hỗ trợ Cơ chế Hỗn hợp về Kiểm chứng và Giám sát biên giới chung (JBVMM) tại Abyei theo Nghị quyết 2024 ngày 14/12/2011. Sơn Hà",{"entities":[[0,18,"ORG"],[42,57,"EVENT"],[62,67,"LOC"],[69,77,"LOC"],[259,267,"LOC"],[511,519,"LOC"],[590,605,"EVENT"],[610,616,"LOC"],[622,640,"MISC"],[648,664,"PER"],[691,699,"LOC"],[730,744,"ORG"],[843,853,"EVENT"],[859,868,"LOC"],[911,922,"PER"],[927,949,"MISC"],[951,955,"ORG"],[1071,1079,"LOC"],[1230,1244,"ORG"],[1268,1276,"LOC"],[1357,1362,"LOC"],[1607,1611,"PER"],[1648,1656,"LOC"],[1786,1795,"LOC"],[1801,1819,"MISC"],[1832,1856,"PER"],[1879,1887,"LOC"],[2027,2035,"LOC"],[2098,2106,"LOC"],[2165,2179,"ORG"],[2222,2230,"LOC"],[2315,2328,"ORG"],[2443,2461,"ORG"],[2477,2482,"LOC"],[2508,2513,"LOC"],[2541,2546,"LOC"],[2550,2560,"LOC"],[2649,2654,"LOC"],[2773,2779,"ORG"],[2908,2913,"LOC"],[2944,3000,"MISC"],[3002,3007,"MISC"],[3013,3018,"LOC"],[3057,3063,"PER"]]}]]}