{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Việt Nam hoàn thành nhiệm kỳ Phó chủ tịch Đại hội đồng LHQ đảm nhận từ tháng 9/2022, với nhiều sáng kiến, giải pháp trên các vấn đề lớn được đề xuất. Đại Hội đồng Liên Hợp Quốc (LHQ) hôm 5/9 bế mạc Khóa họp lần thứ 77 tại trụ sở ở New York, Mỹ, đánh dấu việc Việt Nam đã hoàn thành xuất sắc nhiệm kỳ Phó chủ tịch, với việc tham gia sâu rộng vào quá trình thảo luận về chương trình nghị sự bao trùm mọi khía cạnh của đời sống quốc tế, tham gia đầy đủ vào quá trình đề xuất, hoạch định những quyết định quan trọng của thế giới. Kể từ khi đảm nhận cương vị Phó chủ tịch Đại Hội đồng LHQ khóa 77 từ tháng 9/2022, Việt Nam đã cùng một số nước đề xuất các sáng kiến, giải pháp trên nhiều vấn đề lớn của LHQ như đề cao luật pháp quốc tế, đại dương và luật biển, an ninh nguồn nước, trách nhiệm bảo vệ và phòng ngừa tội ác chống lại nhân loại, tiếp cận công lý bình đẳng. Việt Nam cũng tham gia chuẩn bị cho hội nghị cấp cao về phòng chống dịch bệnh, bảo hiểm y tế toàn cầu, bệnh lao, cải tổ hoạt động của Đại Hội đồng LHQ, báo cáo của Tổng thư ký LHQ về hoạt động của tổ chức, báo cáo của Tòa án Công lý Quốc tế (ICJ), báo cáo của Tòa án Hình sự Quốc tế (ICC). Đại sứ Đặng Hoàng Giang (trên màn hình), Trưởng Phái đoàn Việt Nam tại LHQ, tham gia chủ trì phiên họp kỷ niệm Ngày Quốc tế Mẹ Trái Đất trong vai trò Phó chủ tịch Đại Hội đồng LHQ tại New York, Mỹ, hôm 24/4. Ảnh: TTXVN Việt Nam đã chủ trì Đại Hội đồng LHQ thảo luận và thông qua nghị quyết yêu cầu ICJ đưa ra ý kiến tư vấn đối với vấn đề biến đổi khí hậu, các nghị quyết liên quan tổ chức phiên họp cấp cao về sẵn sàng phòng chống và ứng phó với dịch bệnh, bao phủ bảo hiểm y tế toàn cầu, bệnh lao, thúc đẩy các nội dung thảo luận tại Hội nghị của LHQ về nước. Việt Nam cũng đã hỗ trợ Chủ tịch Đại Hội đồng điều hành các công việc chung của LHQ, trong đó có các sự kiện lớn cấp cao và các phiên họp quan trọng, cũng như trong điều phối và dẫn dắt quá trình thảo luận, thương lượng xây dựng các văn kiện, tiến trình mang tính định hướng chiến lược lâu dài của LHQ cho các năm tiếp theo. Việt Nam là nước được Chủ tịch Đại Hội đồng LHQ khóa 77 tín nhiệm, giao chủ trì điều hành nhiều cuộc họp của Đại Hội đồng. Việt Nam hồi tháng 6/2022 được bầu là một trong những phó chủ tịch Đại Hội đồng LHQ khóa 77, đại diện cho khu vực châu Á - Thái Bình Dương. Việt Nam đảm nhiệm vị trí này trong vòng một năm, kể từ ngày 13/9/2022. Đại hội đồng là một trong 6 cơ quan chính của LHQ và là cơ quan duy nhất có đại diện của tất cả thành viên. Đại hội đồng có thẩm quyền rộng trong các lĩnh vực hợp tác chính trị, kinh tế, văn hóa, xã hội, có quyền thảo luận và đưa ra kiến nghị về các vấn đề thuộc phạm vi Hiến chương hoặc bất kỳ vấn đề nào thuộc thẩm quyền của các cơ quan của LHQ, nhằm thúc đẩy hợp tác quốc tế trên phạm vi toàn cầu. Ngọc Ánh (Theo TTXVN)",{"entities":[[0,8,"LOC"],[42,58,"ORG"],[150,176,"ORG"],[178,181,"ORG"],[231,239,"LOC"],[241,243,"LOC"],[259,267,"LOC"],[567,583,"ORG"],[609,617,"LOC"],[697,700,"ORG"],[864,872,"LOC"],[998,1014,"ORG"],[1040,1043,"ORG"],[1082,1104,"ORG"],[1106,1109,"ORG"],[1124,1146,"ORG"],[1148,1151,"ORG"],[1161,1177,"PER"],[1212,1220,"LOC"],[1225,1228,"ORG"],[1281,1289,"LOC"],[1317,1333,"LOC"],[1338,1346,"LOC"],[1348,1350,"LOC"],[1367,1372,"MISC"],[1373,1381,"LOC"],[1393,1409,"ORG"],[1452,1455,"ORG"],[1702,1705,"ORG"],[1715,1723,"LOC"],[1795,1798,"ORG"],[2013,2016,"ORG"],[2040,2048,"LOC"],[2071,2087,"ORG"],[2163,2171,"LOC"],[2230,2246,"ORG"],[2277,2283,"LOC"],[2286,2302,"LOC"],[2303,2311,"LOC"],[2421,2424,"ORG"],[2718,2721,"ORG"],[2776,2784,"PER"],[2791,2796,"MISC"]]}]]}