{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Gần một km bờ sông Sài Gòn ở Thủ Thiêm phần lớn là đất trống, đường mòn, cỏ cây um tùm, đang được chính quyền thành phố lên kế hoạch cải tạo. Mới đây, TP HCM lên kế hoạch cải tạo bờ sông Sài Gòn phía khu đô thị Thủ Thiêm (TP Thủ Đức). Đoạn bờ sông được cải tạo dài khoảng 830 m, từ cầu Ba Son đến nóc hầm Thủ Thiêm, đối diện là công viên bến Bạch Đằng, quận 1. Đây là các ý tưởng vừa được Sở Quy hoạch và Kiến trúc gửi UBND nhằm chỉnh trang không gian, tạo diện mạo mới cho khu vực. Việc triển khai các công việc trên được đặt mục tiêu hoàn thành trước Tết Dương lịch năm sau, nguồn vốn dự kiến từ xã hội hoá. Hiện đoạn bờ sông này còn khá hoang sơ, chưa có nhiều đường lớn kết nối, cây cỏ mọc kín, đối lập cảnh hiện đại bên phía bờ quận 1. Mới đây, TP HCM lên kế hoạch cải tạo bờ sông Sài Gòn phía khu đô thị Thủ Thiêm (TP Thủ Đức). Đoạn bờ sông được cải tạo dài khoảng 830 m, từ cầu Ba Son đến nóc hầm Thủ Thiêm, đối diện là công viên bến Bạch Đằng, quận 1. Đây là các ý tưởng vừa được Sở Quy hoạch và Kiến trúc gửi UBND nhằm chỉnh trang không gian, tạo diện mạo mới cho khu vực. Việc triển khai các công việc trên được đặt mục tiêu hoàn thành trước Tết Dương lịch năm sau, nguồn vốn dự kiến từ xã hội hoá. Hiện đoạn bờ sông này còn khá hoang sơ, chưa có nhiều đường lớn kết nối, cây cỏ mọc kín, đối lập cảnh hiện đại bên phía bờ quận 1. Trục chính dọc theo gần một km bờ sông vẫn là đường mòn rộng khoảng 8 m, rải sỏi, một số đoạn đường đất. Theo quy hoạch, khu vực này sẽ hình thành tuyến đường ven sông Sài Gòn dài 3 km, rộng hơn 28 m cho hai làn xe chạy. Trục chính dọc theo gần một km bờ sông vẫn là đường mòn rộng khoảng 8 m, rải sỏi, một số đoạn đường đất. Theo quy hoạch, khu vực này sẽ hình thành tuyến đường ven sông Sài Gòn dài 3 km, rộng hơn 28 m cho hai làn xe chạy. Phần lớn bờ sông đối diện quận 1 chưa có nhiều công trình, một số đoạn chưa xây kè, lắp lan can, cây cỏ mọc hoang dại, rác thải. Sở Quy hoạch và Kiến trúc đề xuất làm sạch, tạo thông thoáng cho đoạn sông nêu trên với chiều rộng khoảng 50 m vào phía bờ. Ví trí từng là bến phà Thủ Thiêm cũ giờ hoang phế, cây cối mọc um tùm. Khi không gian bờ sông được cải tạo, các cầu tàu ở khu vực trên sẽ được nâng cấp và phát triển các dịch vụ lưu động nhằm đáp ứng nhu cầu của người dân, kết hợp với quản lý, duy tu. Phần lớn bờ sông đối diện quận 1 chưa có nhiều công trình, một số đoạn chưa xây kè, lắp lan can, cây cỏ mọc hoang dại, rác thải. Sở Quy hoạch và Kiến trúc đề xuất làm sạch, tạo thông thoáng cho đoạn sông nêu trên với chiều rộng khoảng 50 m vào phía bờ. Ví trí từng là bến phà Thủ Thiêm cũ giờ hoang phế, cây cối mọc um tùm. Khi không gian bờ sông được cải tạo, các cầu tàu ở khu vực trên sẽ được nâng cấp và phát triển các dịch vụ lưu động nhằm đáp ứng nhu cầu của người dân, kết hợp với quản lý, duy tu. Một khu vực được rào chắn để làm nơi tập kết vật liệu xây dựng. Một khu vực được rào chắn để làm nơi tập kết vật liệu xây dựng. Ở gần nóc hầm Thủ Thiêm, cây cầu nhỏ bắc qua con rạch đổ ra sông Sài Gòn từ lâu không còn sử dụng, bị rào chắn hai đầu. Dự tính tại các vị trí bãi bồi, khu bán ngập nước ở đây được lắp đặt bè nổi trồng cây thuỷ sinh. Ở gần nóc hầm Thủ Thiêm, cây cầu nhỏ bắc qua con rạch đổ ra sông Sài Gòn từ lâu không còn sử dụng, bị rào chắn hai đầu. Dự tính tại các vị trí bãi bồi, khu bán ngập nước ở đây được lắp đặt bè nổi trồng cây thuỷ sinh. Ở nóc hầm Thủ Thiêm hiện có công viên ngay cạnh bờ sông. Một số đường kết nối ra công viên này cơ bản hoàn thiện, là điểm vui chơi, dạo mát của người dân. Đoạn gần hầm Thủ Thiêm dài 200 m được tính toán tận dụng rào chắn công trình kết hợp trồng tre, trúc, tạo tường xanh dọc bờ sông. Khu vực nóc hầm dự tính sẽ bố trí một số công trình trang trí như: đu quay, cầu đi bộ, khung vòm cảnh quan... Ở nóc hầm Thủ Thiêm hiện có công viên ngay cạnh bờ sông. Một số đường kết nối ra công viên này cơ bản hoàn thiện, là điểm vui chơi, dạo mát của người dân. Đoạn gần hầm Thủ Thiêm dài 200 m được tính toán tận dụng rào chắn công trình kết hợp trồng tre, trúc, tạo tường xanh dọc bờ sông. Khu vực nóc hầm dự tính sẽ bố trí một số công trình trang trí như: đu quay, cầu đi bộ, khung vòm cảnh quan... Ngay cạnh nóc hầm là Dòng Mến Thánh giá và Nhà thờ Thủ Thiêm được xây dựng trong các năm 1840 và 1859, như là minh chứng cho sự hình thành và phát triển của bán đảo Thủ Thiêm. Theo kế hoạch cải tạo bờ sông Sài Gòn, khu vực phía trước nhà thờ được bố trí các màn hình led phục vụ cổ động, tuyên truyền, tạo ánh sáng về đêm. Ngay cạnh nóc hầm là Dòng Mến Thánh giá và Nhà thờ Thủ Thiêm được xây dựng trong các năm 1840 và 1859, như là minh chứng cho sự hình thành và phát triển của bán đảo Thủ Thiêm. Theo kế hoạch cải tạo bờ sông Sài Gòn, khu vực phía trước nhà thờ được bố trí các màn hình led phục vụ cổ động, tuyên truyền, tạo ánh sáng về đêm. Cách đó khoảng 500 m là đình An Khánh, có từ thế kỷ 17, vừa được phục dựng lại ở đúng vị trí ban đầu. Cách đó khoảng 500 m là đình An Khánh, có từ thế kỷ 17, vừa được phục dựng lại ở đúng vị trí ban đầu. Một đoạn đường ngắn khoảng 300 m gần đình An Khánh và cầu Ba Son đã được trải nhựa, kè bờ sông, lắp lan can, trồng cây xanh trên vỉa hè. Một đoạn đường ngắn khoảng 300 m gần đình An Khánh và cầu Ba Son đã được trải nhựa, kè bờ sông, lắp lan can, trồng cây xanh trên vỉa hè. Quỳnh Trần Quỳnh Trần",{"entities":[[14,26,"LOC"],[29,38,"LOC"],[151,157,"LOC"],[182,194,"LOC"],[200,220,"LOC"],[222,232,"LOC"],[282,292,"LOC"],[301,314,"LOC"],[328,351,"LOC"],[389,414,"ORG"],[750,756,"LOC"],[786,793,"LOC"],[799,819,"LOC"],[821,831,"LOC"],[900,913,"LOC"],[927,950,"LOC"],[988,1013,"ORG"],[1503,1515,"LOC"],[1724,1736,"LOC"],[1911,1936,"ORG"],[2050,2067,"LOC"],[2416,2441,"ORG"],[2555,2572,"LOC"],[2930,2943,"LOC"],[2980,2992,"LOC"],[3147,3160,"LOC"],[3197,3209,"LOC"],[3360,3373,"LOC"],[3518,3531,"LOC"],[3755,3768,"LOC"],[3913,3926,"LOC"],[4165,4183,"LOC"],[4187,4204,"LOC"],[4301,4319,"LOC"],[4345,4357,"LOC"],[4488,4506,"LOC"],[4510,4527,"LOC"],[4624,4642,"LOC"],[4668,4680,"LOC"],[4814,4827,"LOC"],[4916,4929,"LOC"],[5031,5044,"LOC"],[5048,5058,"LOC"],[5168,5181,"LOC"],[5185,5195,"LOC"],[5268,5289,"PER"]]}]]}