{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Đại tá Pakhomov, tư lệnh không quân hải quân Nga, nói rằng lực lượng này từng bám đuôi tàu ngầm Mỹ suốt 9 giờ mà đối phương không phát hiện được. \"Hạm đội Thái Bình Dương hồi đầu năm tổ chức kiểm tra sẵn sàng chiến đấu đột xuất theo lệnh của Tổng tư lệnh tối cao Các lực lượng vũ trang Nga. Máy bay săn ngầm của hạm đội đã phát hiện một tàu ngầm Mỹ tại khu vực huấn luyện\", tư lệnh không quân hải quân Nga Andrei Pakhomov cho biết trong cuộc phỏng vấn được Zvezda công bố hôm nay. Đại tá Pakhomov nhấn mạnh không quân hải quân Nga đã bám theo tàu ngầm Mỹ suốt hơn 9 tiếng, thời gian lâu chưa từng có. \"Phía Mỹ tin rằng không ai có thể phát hiện họ và dường như không biết rằng mình đã lộ diện. Nếu biết đang bị theo dõi sát như vậy, họ chắc chắn đã thực hiện động tác cơ động gấp để cắt đuôi\", ông nói. Quan chức Nga không cho biết loại phi cơ săn ngầm tham gia nhiệm vụ, cũng như tình huống khiến tàu ngầm Mỹ bị phát hiện. Máy bay săn ngầm Tu-142MZ của Hạm đội Thái Bình Dương Nga huấn luyện hồi tháng 5/2020. Ảnh: TASS Giới chức Mỹ chưa bình luận về thông tin. Hạm đội Thái Bình Dương hải quân Nga hồi tháng 4 chuyển sang trạng thái báo động sẵn sàng chiến đấu cao nhất trong đợt kiểm tra đột xuất theo lệnh của Tổng thống Vladimir Putin. Không quân vũ trụ và nhiều lực lượng khác của quân đội Nga cũng tham gia diễn tập chiến đấu cùng Hạm đội Thái Bình Dương trong hoạt động này. Bộ trưởng Quốc phòng Nga Sergei Shoigu khi đó cho biết các lực lượng đã thực hành tình huống đối phó đòn tấn công quy mô lớn bằng tên lửa và máy bay, đẩy lùi nỗ lực đổ bộ lên khu vực Nam Kuril và bán đảo Sakhalin, cũng như săn tìm tàu ngầm và tập kích nhóm tiến công hải quân, cơ sở hạ tầng trên đất liền của đối phương giả định. Nguồn tin giấu tên trong hải quân Nga cho biết một tàu ngầm lớp Virginia của Mỹ từng bị máy bay săn ngầm Il-38 và tàu ngầm của Hạm đội Thái Bình Dương phát hiện ngoài khơi quần đảo Kuril ở phía bắc Thái Bình Dương hồi tháng 2/2022. Nhóm chiến hạm mặt nước do tàu khu trục Nguyên soái Shaposhnikov dẫn đầu lập tức gây sức ép với tàu ngầm Mỹ, buộc nó rời khỏi khu vực. Nguồn tin cho rằng tàu ngầm Mỹ chiếm ưu thế khi có thể phát hiện nhóm tàu mặt nước Nga từ sớm, nhưng dường như bị bất ngờ trước tốc độ phản ứng của lực lượng săn ngầm Nga và không kịp rời khu vực trước khi bị phát hiện. Hạm đội Thái Bình Dương là một trong 5 hạm đội chủ lực của Nga, phụ trách Thái Bình Dương, trong đó có khu vực tranh chấp với Nhật Bản, và một phần Bắc Cực. Hạm đội sở hữu 46 tàu chiến mặt nước và 24-26 tàu ngầm, trong đó có các tàu ngầm chiến lược mang tên lửa đạn đạo lớp Borey, tàu ngầm hạt nhân tấn công tối tân lớp Yasen và tàu ngầm Belgorod mang siêu ngư lôi Poseidon. Lực lượng này cũng biên chế nhiều trung đoàn không quân hải quân trang bị máy bay săn ngầm Tu-142 và Il-38, tiêm kích hạng nặng MiG-31, cùng hai lữ đoàn hải quân đánh bộ và một số đơn vị phòng thủ bờ vận hành tổ hợp tên lửa siêu thanh K-300P Bastion. Vũ Anh (Theo TASS)",{"entities":[[7,15,"PER"],[45,48,"LOC"],[96,98,"LOC"],[147,170,"ORG"],[286,290,"LOC"],[346,348,"LOC"],[402,405,"LOC"],[406,421,"PER"],[457,463,"ORG"],[488,496,"PER"],[527,530,"LOC"],[552,554,"LOC"],[607,609,"LOC"],[813,816,"LOC"],[907,909,"LOC"],[941,949,"MISC"],[954,977,"ORG"],[978,981,"LOC"],[1016,1020,"MISC"],[1031,1033,"LOC"],[1063,1086,"ORG"],[1096,1099,"LOC"],[1225,1240,"PER"],[1296,1299,"LOC"],[1338,1361,"ORG"],[1404,1407,"LOC"],[1408,1421,"PER"],[1566,1575,"LOC"],[1579,1595,"LOC"],[1747,1750,"LOC"],[1777,1785,"MISC"],[1790,1792,"LOC"],[1818,1823,"MISC"],[1840,1863,"ORG"],[1885,1899,"LOC"],[1911,1926,"LOC"],[1997,2009,"PER"],[2050,2052,"LOC"],[2108,2110,"LOC"],[2163,2166,"LOC"],[2247,2250,"LOC"],[2300,2323,"ORG"],[2359,2362,"LOC"],[2374,2389,"LOC"],[2426,2434,"LOC"],[2448,2456,"LOC"],[2574,2579,"MISC"],[2620,2625,"MISC"],[2638,2646,"MISC"],[2665,2674,"MISC"],[2766,2772,"MISC"],[2776,2781,"MISC"],[2803,2809,"MISC"],[2910,2925,"MISC"],[2926,2932,"PER"],[2939,2943,"MISC"]]}]]}