{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Quan chức nhà tù Thái Lan nói ông Thaksin có thể nộp đơn xin hoàng gia ân xá, trong đó nêu những đóng góp của bản thân và tình hình sức khỏe. Nastee Thongplad, giám đốc Nhà tù Tạm giam Bangkok, nơi ông Thaksin Shinawatra đang thụ án, hôm 27/8 nói rằng cựu thủ tướng Thái Lan, giống như mọi tù nhân khác, đều có quyền xin hoàng gia ân xá và ông hoặc người thân của mình sẽ phải chuẩn bị những lý do chính đáng khi làm điều này. Ông Nastee cho biết đơn xin hoàng gia ân xá sẽ được gửi đi từ nhà tù và quan chức nhà tù sẽ kiểm tra đơn trước khi chuyển nó tới Cục Cải huấn. Đơn này sau đó được chuyển đến Bộ Tư pháp, ban thư ký nội các và cuối cùng là văn phòng thư ký riêng của Quốc vương Thái Lan, nơi sẽ đề xuất hoàng gia xem xét ân xá. Mẫu đơn xin hoàng gia Thái Lan ân xá có sẵn và người làm đơn cần trình bày các tài liệu để chứng minh đóng góp của bản thân trong quá khứ cũng như hồ sơ điều trị y tế của mình. Cựu thủ tướng Thái Lan Thaksin Shinawatra tại sân bay Don Mueang, Bangkok, hôm 22/8. Ảnh: Reuters Ông Thaksin, 74 tuổi, hôm 22/8 trở về nước sau 15 năm sống lưu vong. Ông lập tức được chuyển tới Nhà tù Tạm giam Bangkok thuộc khu phức hợp nhà tù Klong Prem sau khi tòa tuyên án 8 năm. Cựu thủ tướng Thái Lan hôm 23/8 được chuyển vào bệnh viện đa khoa cảnh sát và được chẩn đoán có các vấn đề sức khỏe liên quan tim, phổi, huyết áp cao và thoái hóa cột sống. Ông Nastee cho biết cựu thủ tướng sẽ được tiếp người thân đến thăm tại bệnh viện từ ngày 28/8. Cục Cải huấn đang giới hạn lượng khách đến thăm ở mức 10 người một ngày và phải đăng ký trước cũng như không được tặng quà cho ông Thaksin. Ngọc Ánh (Theo Bangkok Post)",{"entities":[[10,25,"LOC"],[34,41,"PER"],[142,158,"PER"],[169,192,"LOC"],[202,220,"PER"],[266,274,"LOC"],[431,437,"PER"],[556,569,"ORG"],[601,611,"ORG"],[675,694,"LOC"],[736,772,"MISC"],[927,935,"LOC"],[936,954,"PER"],[959,977,"LOC"],[979,986,"LOC"],[1003,1010,"MISC"],[1015,1022,"PER"],[1108,1131,"LOC"],[1151,1168,"LOC"],[1211,1219,"LOC"],[1374,1380,"PER"],[1465,1477,"ORG"],[1596,1604,"PER"],[1605,1613,"PER"],[1620,1632,"MISC"]]}]]}