{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Trong lúc sinh hoạt tại khu nội trú trường tư thục ở TP Thủ Đức, nam sinh lớp 10 bị điện giật chết, nghi do rò rỉ từ bình lọc nước. Chiều hai hôm trước, nam sinh này chơi thể thao tại khu nội trú nằm trong khuôn viên trường tư thục Ngô Thời Nhiệm trên đường Hồ Bá Phấn, phường Phước Long A. Lúc sau, em chạy đến bình lọc nước nóng - lạnh gần đó để uống thì bị điện giật bất tỉnh. Nhiều người tại trường đưa nam sinh đi cấp cứu, song nạn nhân không qua khỏi. Lối vào khu nội trú, trường tư thục Ngô Thời Nhiệm. Ảnh: Đình Văn Đại diện UBND phường Phước Long A, cho biết có thể hệ thống bình lọc nước bị rò rỉ, gây giật điện khiến nạn nhân tử vong. Công an TP Thủ Đức đang điều tra vụ việc. Thầy Tưởng Nguyên Sử, hiệu trưởng trường tư thục Ngô Thời Nhiệm, cho biết trước khi học sinh nhập học đơn vị đã kiểm tra toàn bộ thiết bị điện. Tuy nhiên, đây là sự cố không mong muốn. Trường tư thục Ngô Thời Nhiệm có 6 cơ sở tại TP HCM và Bình Dương với 4 bậc gồm: mầm non, tiểu học, trung học cơ sở và trung học phổ thông. Trường có 8.500 học sinh theo học, trong đó có 3.000 em nội trú. Đình Văn",{"entities":[[53,63,"LOC"],[217,246,"LOC"],[252,268,"LOC"],[270,290,"LOC"],[479,509,"LOC"],[515,523,"PER"],[538,557,"LOC"],[654,664,"LOC"],[693,708,"PER"],[722,751,"LOC"],[873,902,"LOC"],[918,924,"LOC"],[928,938,"LOC"],[1078,1086,"PER"]]}]]}