{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Tổng thống Lukashenko cho biết từng cảnh báo trùm Wagner Prighozhin \"đề phòng những mối đe dọa đến tính mạng\" hai lần trước vụ rơi máy bay. \"Lần đầu tiên là khi tôi gọi cho ông ấy để đàm phán trong lúc lính Wagner hành quân hướng về Moskva\", hãng thông tấn Belta của Belarus ngày 25/8 dẫn lời Tổng thống Belarus Alexander Lukashenko kể về thông điệp cảnh báo gửi tới ông trùm Wagner Yevgeny Prigozhin. \"Tôi nói với ông ấy: 'Yevgeny, anh có hiểu rằng anh đang đưa bản thân và lính của mình tới chỗ diệt vong không?'\", Tổng thống Lukashenko cho hay. \"Ông ấy khi đó vừa trở về từ chiến trường và trong cơn bốc đồng, ông ấy trả lời: 'Vậy thì tôi sẽ chết!'\". Trong lần nói chuyện thứ hai với Prighozhin, lãnh đạo Belarus đã cảnh báo \"phải đề phòng mối đe dọa đến tính mạng\". Tổng thống Lukashenko nói với trùm Wagner rằng ông sẽ trao đổi với Tổng thống Nga Vladimir Putin và cam kết sẽ \"đảm bảo an ninh đầy đủ\" cho Prighozhin ở Belarus. \"Nếu ông đang lo sợ điều gì đó, tôi sẽ nói chuyện với ông Putin. Chúng tôi sẽ đưa ông tới Belarus và đảm bảo an ninh đầy đủ cho ông. Nhưng Prigozhin chưa từng yêu cầu tôi lưu tâm đến vấn đề an ninh cho ông ấy\", Tổng thống Lukashenko nói. Tổng thống Belarus Alexander Lukashenko dự cuộc họp tại Điện Kremlin, Moskva, ngày 25/5. Ảnh: AFP Theo lãnh đạo Belarus, ông Prigozhin cũng chưa từng đưa ra bất kỳ yêu cầu đảm bảo an ninh nào trước đó. \"Tôi không cần phải đảm bảo cho ông ấy. Các cuộc nói chuyện giữa chúng tôi cũng không bao giờ tập trung vào vấn đề này\". Lukashenko cho hay Dmitry Utkin, phó tướng thân cận của Prigozhin, cũng có mặt trong cuộc trò chuyện này. Tuy nhiên, ông không tiết lộ cuộc trao đổi thứ hai diễn ra ở đâu và trong hoàn cảnh nào. Ông Lukashenko từng đứng ra làm trung gian cho thỏa thuận kết thúc vụ Wanger nổi loạn ngày 24/6. Các thành viên Wagner không muốn ký hợp đồng với Bộ Quốc phòng Nga được miễn tố và sang Belarus cùng ông Prigozhin. Sau khi tới Belarus, Wagner tham gia một số hoạt động huấn luyện và diễn tập với quân đội nước này. Tổng thống Belarus nêu thông tin về hai lần cảnh báo Prigozhin ba ngày sau khi trùm Wagner được xác định có tên trong danh sách hành khách trên chuyến bay rơi ở tỉnh Tver, miền tây Nga. Tổng thống Nga Vladimir Putin ngày 24/8 gửi lời chia buồn tới thân nhân các nạn nhân trong vụ rơi máy bay, trong đó có thành viên Wagner. Ông đề cập đến Prigozhin ở thì quá khứ, nhưng không xác nhận trùm Wagner đã thiệt mạng. Trùm Wagner Yevgeny Prigozhin tại châu Phi trong bức ảnh được công bố ngày 21/8. Ảnh: Reuters Giới chức Nga thông báo đang khám nghiệm 10 thi thể để nhận dạng, nhưng chưa công bố thông tin chi tiết. Họ cũng không nói rõ Prigozhin đã chết hay chưa. Bình luận về vụ máy bay nghi chở lãnh đạo Wagner rơi, Tổng thống Lukashenko nhận định nhiều người đang tìm cách \"quy trách nhiệm cho Tổng thống Putin\". Tuy nhiên, Lukashenko cho rằng ông Putin không thể đứng sau việc này, bởi lãnh đạo Nga \"rất thận trọng và bình tĩnh\" nên không thể ra lệnh thực hiện hành động \"thô bạo và thiếu chuyên nghiệp\" như vậy. Điện Kremlin ngày 25/8 bác bỏ đồn đoán rằng họ ra lệnh sát hại lãnh đạo Wagner, gọi đây là \"những điều hoàn toàn dối trá\". Nga cũng cho biết giới chức đang \"thực hiện các hoạt động khám nghiệm cần thiết, trong đó có xét nghiệm ADN\" và sẽ công bố kết quả ngay khi có. Đức Trung (Theo CNN)",{"entities":[[11,21,"PER"],[50,56,"ORG"],[57,67,"PER"],[207,213,"ORG"],[233,240,"LOC"],[257,262,"ORG"],[267,274,"LOC"],[304,311,"LOC"],[312,332,"PER"],[376,382,"ORG"],[383,401,"PER"],[423,431,"PER"],[528,538,"PER"],[687,697,"PER"],[708,715,"LOC"],[781,791,"PER"],[805,811,"ORG"],[848,851,"LOC"],[852,866,"PER"],[910,920,"PER"],[923,931,"LOC"],[990,996,"PER"],[1022,1029,"LOC"],[1071,1080,"PER"],[1154,1164,"PER"],[1181,1188,"LOC"],[1189,1209,"PER"],[1226,1238,"LOC"],[1240,1246,"LOC"],[1264,1267,"MISC"],[1282,1289,"LOC"],[1295,1304,"PER"],[1493,1503,"PER"],[1512,1524,"PER"],[1549,1558,"PER"],[1692,1702,"PER"],[1758,1764,"ORG"],[1800,1806,"ORG"],[1834,1851,"ORG"],[1873,1880,"LOC"],[1890,1900,"PER"],[1913,1920,"LOC"],[1922,1928,"ORG"],[2012,2019,"LOC"],[2054,2063,"PER"],[2085,2091,"ORG"],[2162,2171,"LOC"],[2182,2186,"LOC"],[2198,2201,"LOC"],[2202,2216,"PER"],[2317,2324,"ORG"],[2340,2349,"PER"],[2391,2397,"ORG"],[2418,2424,"ORG"],[2425,2442,"PER"],[2447,2455,"LOC"],[2499,2506,"MISC"],[2517,2520,"LOC"],[2633,2642,"PER"],[2703,2709,"ORG"],[2726,2736,"PER"],[2805,2812,"PER"],[2824,2834,"PER"],[2848,2853,"PER"],[2896,2899,"LOC"],[3014,3026,"LOC"],[3086,3092,"ORG"],[3137,3140,"PER"],[3241,3245,"MISC"],[3281,3290,"PER"],[3297,3300,"MISC"]]}]]}