{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Robert Shonov bị Cơ quan An ninh Liên bang Nga khởi tố với cáo buộc thu thập thông tin về chiến dịch của Moskva ở Ukraine cho đại sứ quán Mỹ. \"Cơ quan An ninh Liên bang (FSB) đã chấm dứt các hành vi phạm pháp của công dân Nga Robert Shonov, cựu nhân viên lãnh sự quán Mỹ ở Vladivostok và là người đưa tin cho đại sứ quán Mỹ ở Moskva. Shonov bị buộc tội theo Điều 275.1 Luật Hình sự Nga vì 'bí mật hợp tác với nước ngoài'\", theo thông báo của FSB hôm nay. Điều 275.1 được đưa vào Luật Hình sự Nga hồi tháng 7/2022, với mức án cho người vi phạm là 3-8 năm tù và phạt tiền lên đến một triệu ruble (10.400 USD). Robert Shonov, công dân Nga bị cáo buộc thu thập thông tin cho đại sứ quán Mỹ ở Moskva. Ảnh: RIA Novosti FSB cho biết ông Shonov hành động theo sự chỉ đạo từ Jeffrey Sillin và David Bernstein, nhân viên phòng chính trị đại sứ quán Mỹ ở Moskva, từ tháng 9/2022 cho đến khi bị bắt. Shonov bị cáo buộc \"thu thập dữ liệu về chiến dịch quân sự đặc biệt của Nga, quy trình huy động quân, các rắc rối liên quan và tác động đến tâm lý người dân trước cuộc bầu cử tổng thống Nga năm 2024\". FSB công bố video thẩm vấn Shonov, trong đó công dân Nga này đã nhận tội và khai rằng ông được các nhân viên đại sứ quán Mỹ tiếp cận. Giới chức Nga đã gửi trát hầu tòa đối với Sillin và Bernstein đến đại sứ quán Mỹ. Đại sứ quán Mỹ tại Moskva chưa bình luận về thông tin. Shonov bị các đặc vụ liên bang Nga bắt hồi tháng 5 tại thành phố Vladivostok, sau đó chuyến đến nhà giam ở Lefortovo, Moskva để thẩm vấn và chờ xét xử. Bộ Ngoại giao Mỹ khi đó nói \"cáo buộc nhằm vào Shonov hoàn toàn vô căn cứ\" và \"vai trò duy nhất của Shonov khi ông bị bắt chỉ là tập hợp thông tin từ các kênh truyền thông đại chúng của Nga\". Như Tâm (Theo TASS, Reuters)",{"entities":[[0,13,"PER"],[17,46,"ORG"],[105,111,"LOC"],[114,121,"LOC"],[126,141,"ORG"],[143,168,"ORG"],[170,173,"ORG"],[222,225,"MISC"],[226,239,"PER"],[255,270,"MISC"],[273,284,"LOC"],[309,323,"ORG"],[326,333,"LOC"],[334,340,"PER"],[358,385,"MISC"],[442,445,"ORG"],[455,465,"MISC"],[479,495,"MISC"],[608,621,"PER"],[632,635,"MISC"],[671,685,"ORG"],[688,695,"LOC"],[701,712,"MISC"],[713,716,"ORG"],[730,736,"PER"],[766,780,"PER"],[784,799,"PER"],[827,841,"ORG"],[844,850,"LOC"],[888,894,"PER"],[960,963,"LOC"],[1074,1077,"LOC"],[1089,1092,"ORG"],[1116,1122,"PER"],[1142,1145,"MISC"],[1198,1212,"ORG"],[1233,1236,"LOC"],[1265,1271,"PER"],[1275,1284,"PER"],[1289,1304,"ORG"],[1305,1319,"ORG"],[1324,1330,"LOC"],[1360,1366,"PER"],[1391,1394,"LOC"],[1415,1436,"LOC"],[1467,1476,"LOC"],[1478,1484,"LOC"],[1512,1528,"ORG"],[1559,1565,"PER"],[1612,1618,"PER"],[1698,1703,"LOC"],[1704,1711,"PER"],[1718,1722,"MISC"],[1724,1731,"MISC"]]}]]}