{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Ông Tăng Minh Thêm, Phó chánh Thanh tra tỉnh Hậu Giang, bị cách chức Phó bí thư chi bộ do nhiều lần vào nhà nghỉ với nữ cán bộ đã có gia đình. Ngày 10/8, ông Thêm bị Ủy ban Kiểm tra Tỉnh ủy Hậu Giang cách chức Phó bí thư chi bộ Thanh tra tỉnh, nhiệm kỳ 2020-2025. Hiện UBND tỉnh xem xét kỷ luật về mặt chính quyền với cán bộ này. Theo Ủy ban Kiểm tra Tỉnh ủy, ông Thêm với cương vị Phó bí thư chi bộ, Phó chánh Thanh tra tỉnh, đã không trung thực trong kê khai tài sản, thu nhập; vi phạm quy định những điều đảng viên không được làm. Đã có vợ con, ông Thêm nhiều lần vào nhà nghỉ với nữ cán bộ (là phó chánh văn phòng một sở ở Hậu Giang, đã có gia đình). Sự việc bị quay video, phát tán trên mạng, gây dư luận xấu trong cán bộ, đảng viên. Trước đó nữ cán bộ bị cách chức. An Bình",{"entities":[[4,18,"PER"],[40,54,"LOC"],[158,162,"PER"],[190,199,"LOC"],[335,358,"ORG"],[772,779,"PER"]]}]]}