{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Ông Biden nói ông Trump là một trong những tổng thống hiếm hoi kết thúc nhiệm kỳ với tỷ lệ người thất nghiệp cao hơn so với lúc nhậm chức. Trong buổi mít tinh ngày 4/9 tại Philadelphia, bang Pennsylvania, Tổng thống Joe Biden giải thích các chính sách kinh tế của mình với thành viên các công đoàn địa phương, trong bối cảnh nhiều người Mỹ lo lắng về tình hình kinh tế dù lạm phát đã giảm và tỷ lệ thất nghiệp thấp. \"Cách đây không lâu, chúng ta mất nhiều việc làm ở đất nước này\", Tổng thống Biden nói. \"Trên thực tế, người tiền nhiệm của tôi là một trong hai tổng thống trong lịch sử kết thúc nhiệm kỳ với tỷ lệ người có việc làm ít hơn khi đắc cử\". Tổng thống Biden cũng cho rằng người tiền nhiệm đem việc làm của Mỹ tới quốc gia khác, trong khi chính phủ của ông đang mang chúng trở lại. Tỷ lệ thất nghiệp ở Mỹ giảm khi cựu tổng thống Donald Trump nhậm chức vào tháng 1/2017. Trong phần lớn nhiệm kỳ của ông Trump, thị trường việc làm ở Mỹ tăng trưởng mạnh mẽ. Tuy nhiên, tỷ lệ thất nghiệp sau đó tăng mạnh vào cuối nhiệm kỳ của ông Trump trong bối cảnh kinh tế suy thoái vì đại dịch Covid-19. Từ tháng 1/2021, trung bình mỗi tháng Mỹ có thêm 436.000 việc làm và tổng số hiện tại cao hơn mức trước dịch là 4 triệu. Tổng thống Joe Biden phát biểu tại Philadelphia, bang Pennsylvania ngày 4/9. Ảnh: AFP Steven Cheung, phát ngôn viên của ông Trump, nói rằng Tổng thống Biden \"hủy diệt việc làm của người Mỹ, đồng thời tiếp tục làm lạm phát phi mã bằng những khoản chi tiêu lớn và liều lĩnh của chính phủ\", trong khi cựu tổng thống Trump \"tạo ra phục hồi kinh tế bùng nổ\" khi còn đương chức. Các vấn đề kinh tế có thể đóng vai trò quan trọng trong cuộc đua vào Nhà Trắng năm 2024 với khả năng Tổng thống Biden, đảng viên Dân chủ, tái đấu với ông Trump, thành viên đảng Cộng hòa. Pennsylvania là một trong số các bang chiến trường được đánh giá có thể quyết định ai sẽ trở thành tổng thống Mỹ sau cuộc bầu cử năm 2024. Các bang có tính chất tương tự Pennsylvania là Arizona, Georgia và Wisconsin. Một cuộc thăm dò của Reuters/Ipsos vào tháng 8 cho thấy nền kinh tế, tình trạng thất nghiệp và việc làm vẫn là mối quan tâm hàng đầu của dân Mỹ. Theo cuộc thăm dò, 60% số người được hỏi, trong đó có 1/3 là đảng viên Dân chủ, cho biết họ không tán thành cách xử lý lạm phát của ông Biden. Một số đảng viên Cộng hòa và chuyên gia kinh tế cho rằng các chính sách của đảng Dân chủ góp phần làm giá cả tăng cao, khiến dân Mỹ phải trả thêm tiền thuê nhà, hàng hóa thiết yếu và xăng dầu. Các chuyên gia kinh tế cũng nhận định việc dỡ bỏ những hạn chế phòng chống Covid-19 và hoạt động kinh doanh phục hồi sau đại dịch cũng góp phần thúc đẩy lạm phát. Nguyễn Tiến (Theo Reuters)",{"entities":[[4,9,"PER"],[18,23,"PER"],[172,184,"LOC"],[186,203,"LOC"],[216,225,"PER"],[337,339,"LOC"],[493,498,"PER"],[663,668,"PER"],[717,719,"LOC"],[812,814,"LOC"],[839,851,"PER"],[912,917,"PER"],[941,943,"LOC"],[1037,1042,"PER"],[1136,1138,"LOC"],[1230,1239,"PER"],[1254,1266,"LOC"],[1268,1285,"LOC"],[1301,1304,"MISC"],[1305,1318,"PER"],[1343,1348,"PER"],[1370,1375,"PER"],[1405,1407,"LOC"],[1661,1670,"LOC"],[1704,1709,"PER"],[1746,1751,"PER"],[1779,1791,"LOC"],[1889,1891,"LOC"],[1949,1961,"LOC"],[1965,1972,"LOC"],[1974,1981,"LOC"],[1985,1995,"LOC"],[2017,2030,"ORG"],[2137,2140,"LOC"],[2277,2283,"PER"],[2413,2415,"LOC"],[2640,2651,"PER"],[2658,2665,"MISC"]]}]]}