{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Hương lộ 2 đi dọc sông Đồng Nai nối quốc lộ 51 với cao tốc TP HCM - Long Thành - Dầu Giây sau 3 năm thi công vẫn dang dở. Dự án hương lộ 2 dài gần 10 km nối quốc lộ 51 với cao tốc TP HCM - Long Thành - Dầu Giây khởi công cuối năm 2020 với kinh phí gần 1.500 tỷ đồng, chia làm hai giai đoạn. Giai đoạn 1, dự án sẽ làm 2 km, mặt đường rộng 25 m, dải phân cách giữa rộng 3 m, đường song hành mỗi bên rộng 8 m, vỉa hè rộng 2 m. Tuy nhiên, sau 3 năm, công trình vẫn thi công cầm chừng. Dự án hương lộ 2 dài gần 10 km nối quốc lộ 51 với cao tốc TP HCM - Long Thành - Dầu Giây khởi công cuối năm 2020 với kinh phí gần 1.500 tỷ đồng, chia làm hai giai đoạn. Giai đoạn 1, dự án sẽ làm 2 km, mặt đường rộng 25 m, dải phân cách giữa rộng 3 m, đường song hành mỗi bên rộng 8 m, vỉa hè rộng 2 m. Tuy nhiên, sau 3 năm, công trình vẫn thi công cầm chừng. Hạng mục quan trọng nhất dự án là nút giao hương lộ 2 với quốc lộ 51 hiện ngổn ngang, chưa thành hình. Nguyên nhân là khu đất của một hợp tác xã nằm trên tuyến đường chưa thể giải tỏa. UBND tỉnh Đồng Nai đã chỉ đạo UBND TP Biên Hòa cùng các sở ngành sớm giải tỏa phần đất trên, giao mặt bằng sạch cho nhà thầu thi công, đẩy nhanh tiến độ dự án. Hạng mục quan trọng nhất dự án là nút giao hương lộ 2 với quốc lộ 51 hiện ngổn ngang, chưa thành hình. Nguyên nhân là khu đất của một hợp tác xã nằm trên tuyến đường chưa thể giải tỏa. UBND tỉnh Đồng Nai đã chỉ đạo UBND TP Biên Hòa cùng các sở ngành sớm giải tỏa phần đất trên, giao mặt bằng sạch cho nhà thầu thi công, đẩy nhanh tiến độ dự án. Do vướng mặt bằng, máy móc đơn vị thi công bị \"đắp chiếu\", cống thoát nước được đưa đến công trường cũng nằm phơi mưa, phơi nắng. Do vướng mặt bằng, máy móc đơn vị thi công bị \"đắp chiếu\", cống thoát nước được đưa đến công trường cũng nằm phơi mưa, phơi nắng. Cầu An Hòa 2 bắc qua sông Bến Gỗ nối phường An Hòa và xã Long Hưng, TP Biên Hòa mới xây được hai trụ cầu, chưa thể thi công tiếp do vướng mặt bằng. \"Đây là hạng mục quan trọng của giai đoạn 1, từ quốc lộ 51 đến khu đô thị Long Hưng, song đến nay chúng tôi chưa nhận được mặt bằng sạch nên không thể triển khai\", đại diện đơn vị thi công nói. Cầu An Hòa 2 bắc qua sông Bến Gỗ nối phường An Hòa và xã Long Hưng, TP Biên Hòa mới xây được hai trụ cầu, chưa thể thi công tiếp do vướng mặt bằng. \"Đây là hạng mục quan trọng của giai đoạn 1, từ quốc lộ 51 đến khu đô thị Long Hưng, song đến nay chúng tôi chưa nhận được mặt bằng sạch nên không thể triển khai\", đại diện đơn vị thi công nói. Khu vực đường dẫn qua cầu An Hòa 2 có nền đất yếu, đơn vị thi công đang đổ cát để xử lý nền trước đi trải nhựa, nên đoạn này vắng bóng công nhân làm việc. Khu vực đường dẫn qua cầu An Hòa 2 có nền đất yếu, đơn vị thi công đang đổ cát để xử lý nền trước đi trải nhựa, nên đoạn này vắng bóng công nhân làm việc. Nhiều khối bêtông sử dụng làm cống thoát nước để lâu trên công trường qua phường An Hòa, TP Biên Hòa, cỏ mọc um tùm, sắt hoen rỉ. Nhiều khối bêtông sử dụng làm cống thoát nước để lâu trên công trường qua phường An Hòa, TP Biên Hòa, cỏ mọc um tùm, sắt hoen rỉ. Cách đó chừng 2 km, cầu Vàm Cái Sứt kinh phí gần 387 tỷ đồng khởi công 2020 cũng là hạng mục quan trọng của dự án hương lộ 2. Công trình dài 650 m, rộng hơn 23 m có 4 làn xe hiện dang dở, do vướng giải phóng mặt bằng và ảnh hưởng Covid-19. Cách đó chừng 2 km, cầu Vàm Cái Sứt kinh phí gần 387 tỷ đồng khởi công 2020 cũng là hạng mục quan trọng của dự án hương lộ 2. Công trình dài 650 m, rộng hơn 23 m có 4 làn xe hiện dang dở, do vướng giải phóng mặt bằng và ảnh hưởng Covid-19. Sau gần ba năm xây dựng, cầu đã hai lần gia hạn tiến độ, đến nay công trình đã hoàn thành thi công móng cọc bêtông cốt thép mố, trụ cầu, sàn giảm tải, đắp cát xử lý nền đất yếu, lao lắp dầm 10/13 nhịp. Dự kiến cuối tháng 9 cầu sẽ được hợp long và hoàn thành toàn bộ dự án trong năm 2024. Sau gần ba năm xây dựng, cầu đã hai lần gia hạn tiến độ, đến nay công trình đã hoàn thành thi công móng cọc bêtông cốt thép mố, trụ cầu, sàn giảm tải, đắp cát xử lý nền đất yếu, lao lắp dầm 10/13 nhịp. Dự kiến cuối tháng 9 cầu sẽ được hợp long và hoàn thành toàn bộ dự án trong năm 2024. Khu vực công trường có khoảng 50 công nhân làm việc, chủ yếu là gia cố hành lang và đường dẫn lên cầu Vàm Cái Sứt, phía xã Long Hưng. Khu vực công trường có khoảng 50 công nhân làm việc, chủ yếu là gia cố hành lang và đường dẫn lên cầu Vàm Cái Sứt, phía xã Long Hưng. Khoảng 2 km hương lộ 2 đi qua khu đô thị Long Hưng cơ bản được hoàn thành bởi các nhà đầu tư có dự án đi qua. Tuy nhiên, đoạn đường từ cầu Vàm Cái Sứt đến cao tốc TP HCM - Long Thành - Dầu Giây dài chừng 6,7 km vẫn chưa có chủ trương đầu tư để kết nối. Tỉnh Đồng Nai đánh giá tuyến đường hoàn thành giúp giảm lượng xe đi trên quốc lộ 51, rút ngắn khoảng cách từ Đồng Nai đi TP HCM; phát triển khu vực kinh tế mở Long Hưng và các đô thị ven sông của tỉnh. Khoảng 2 km hương lộ 2 đi qua khu đô thị Long Hưng cơ bản được hoàn thành bởi các nhà đầu tư có dự án đi qua. Tuy nhiên, đoạn đường từ cầu Vàm Cái Sứt đến cao tốc TP HCM - Long Thành - Dầu Giây dài chừng 6,7 km vẫn chưa có chủ trương đầu tư để kết nối. Tỉnh Đồng Nai đánh giá tuyến đường hoàn thành giúp giảm lượng xe đi trên quốc lộ 51, rút ngắn khoảng cách từ Đồng Nai đi TP HCM; phát triển khu vực kinh tế mở Long Hưng và các đô thị ven sông của tỉnh. Hướng tuyến hương lộ 2. Đồ hoạ: Khánh Hoàng Hướng tuyến hương lộ 2. Đồ hoạ: Khánh Hoàng Phước Tuấn Phước Tuấn",{"entities":[[0,10,"LOC"],[18,31,"LOC"],[36,46,"LOC"],[51,89,"LOC"],[128,138,"LOC"],[157,167,"LOC"],[172,210,"LOC"],[487,497,"LOC"],[516,526,"LOC"],[531,569,"LOC"],[883,893,"LOC"],[898,908,"LOC"],[1030,1043,"LOC"],[1060,1071,"LOC"],[1228,1236,"LOC"],[1243,1253,"LOC"],[1375,1388,"LOC"],[1405,1416,"LOC"],[1790,1802,"LOC"],[1811,1822,"LOC"],[1827,1840,"LOC"],[1844,1856,"LOC"],[1858,1869,"LOC"],[1986,1996,"LOC"],[2005,2021,"LOC"],[2132,2144,"LOC"],[2169,2182,"LOC"],[2186,2198,"LOC"],[2200,2211,"LOC"],[2328,2338,"LOC"],[2347,2363,"LOC"],[2496,2508,"LOC"],[2651,2663,"LOC"],[2858,2871,"LOC"],[2873,2884,"LOC"],[2988,3001,"LOC"],[3003,3014,"LOC"],[3064,3079,"LOC"],[3274,3283,"MISC"],[3304,3319,"LOC"],[3398,3409,"LOC"],[3514,3523,"MISC"],[4198,4213,"LOC"],[4220,4233,"LOC"],[4332,4347,"LOC"],[4354,4367,"LOC"],[4402,4418,"LOC"],[4503,4518,"LOC"],[4523,4561,"LOC"],[4621,4634,"LOC"],[4730,4738,"LOC"],[4742,4748,"LOC"],[4857,4873,"LOC"],[4958,4973,"LOC"],[4978,5016,"LOC"],[5076,5089,"LOC"],[5185,5193,"LOC"],[5197,5203,"LOC"],[5284,5301,"LOC"],[5310,5321,"PER"],[5334,5345,"LOC"],[5354,5365,"PER"],[5366,5376,"PER"],[5377,5387,"PER"]]}]]}