{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Hàng chục kiểm lâm, cảnh sát và người dân đang tìm kiếm già làng mất tích khi đi hái măng trong rừng Cát Tiên ba hôm trước. Ngày 4/9, ông Phạm Xuân Thịnh, Giám đốc Vườn quốc gia Cát Tiên, cho biết lực lượng kiểm lâm đang phối hợp với chính quyền địa phương tìm ông K'sơ, 65 tuổi, già làng ở xã Tà Lài, huyện Tân Phú mất tích trong rừng. Nhiều kiểm lâm, người dân tham gia tìm kiếm già làng. Ảnh: Lực lượng tìm kiếm Theo người dân làng Tà Lài ở vùng đệm Vườn quốc gia Cát Tiên, ngày 30/8, ông K'Sơ vào rừng theo hướng về phía khu Bàu Sấu, tiếp giáp tam giác suối Ràng (rừng Mã Đà) để hái măng nhưng sau ba ngày vẫn chưa thấy về. Khi vào rừng tìm kiếm, người dân phát hiện vết chân trên đất nghi của ông K'Sơ, một đống măng rừng và ba đoạn cây cắm xuống đất từ thấp lên cao (báo hiệu bị lạc). \"Mấy ngày nay trong rừng mưa suốt, chúng tôi đã bố trí cán bộ kiểm lâm dẫn mấy chục người địa phương vào tìm kiếm nhưng đến nay vẫn chưa có kết quả\", ông Thịnh nói. Người dân phát hiện đống măng được cho do già làng để lại. Ảnh: Lực lượng tìm kiếm Trải dài ở ba tỉnh Đồng Nai, Lâm Đồng và Bình Phước, Vườn quốc gia Cát Tiên rộng 71.000 ha được bao quanh bởi hơn 80 km sông Đồng Nai, có chức năng quan trọng trong việc kiến tạo hệ sinh thái, bảo tồn đa dạng sinh học, đồng thời đóng góp vai trò to lớn trong việc tạo sinh kế và củng cố đời sống cho người dân vùng đệm. Phước Tuấn",{"entities":[[96,109,"LOC"],[138,153,"PER"],[164,186,"LOC"],[265,269,"PER"],[291,300,"LOC"],[302,315,"LOC"],[396,414,"MISC"],[430,441,"LOC"],[453,475,"LOC"],[492,496,"PER"],[529,536,"LOC"],[557,566,"LOC"],[568,578,"LOC"],[702,706,"PER"],[945,950,"PER"],[1020,1038,"MISC"],[1053,1066,"LOC"],[1068,1076,"LOC"],[1080,1090,"LOC"],[1092,1114,"LOC"],[1159,1172,"LOC"],[1359,1369,"PER"]]}]]}