{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Chiều 25/8, Tổng Bí thư Nguyễn Phú Trọng cùng Đại sứ Trung Quốc tại Việt Nam Hùng Ba đến thăm, trồng cây lưu niệm ở Cửa khẩu quốc tế Hữu Nghị (Lạng Sơn). Chuyến thăm nằm trong chương trình công tác của Tổng bí thư tại tỉnh Lạng Sơn. Sau khi tham quan khu vực cửa khẩu, Tổng bí thư đã nghe lãnh đạo Bộ chỉ huy Bộ đội Biên phòng tỉnh Lạng Sơn giới thiệu về cột mốc 1116 và báo cáo tình hình hoạt động xuất nhập khẩu, giao thương và xuất nhập cảnh thời gian qua. Trò chuyện với Đại sứ Trung Quốc tại Việt Nam Hùng Ba và đại diện các đơn vị, lực lượng chức năng tại cửa khẩu Hữu Nghị, Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng nhấn mạnh, trên thế giới chỉ có duy nhất khu vực biên giới ở đây có cửa khẩu mà Việt Nam đặt tên là Hữu Nghị và Trung Quốc cũng thống nhất đặt tên là \"Hữu Nghị Quan\". Theo Tổng bí thư, tên gọi Hữu Nghị thể hiện tình hữu nghị truyền thống lâu đời giữa nhân dân hai nước Việt - Trung. Việt Nam luôn coi trọng và ưu tiên hàng đầu việc xây dựng, phát triển quan hệ tốt đẹp với Đảng, Nhà nước và nhân dân Trung Quốc. Tổng bí thư đánh giá cao những nỗ lực của Đảng bộ, chính quyền tỉnh Lạng Sơn và các lực lượng chức năng tại cửa khẩu trong việc cùng Trung Quốc thúc đẩy quan hệ hữu nghị, hợp tác giữa các địa phương hai nước, trong đó có quản lý, xây dựng đường biên giới hòa bình, hợp tác và phát triển. Ông đề nghị tỉnh Lạng Sơn và cửa khẩu quốc tế Hữu Nghị tiếp tục phát huy kết quả đã đạt được, đóng góp tích cực hơn nữa, góp phần thúc đẩy quan hệ hợp tác Việt Nam - Trung Quốc ngày càng phát triển. Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng tặng quà các lực lượng chức năng cửa khẩu quốc tế Hữu Nghị. Ảnh: TTXVN Cửa khẩu quốc tế Hữu Nghị nằm trên tuyến Quốc lộ 1A, cách thành phố Lạng Sơn 17 km về phía Bắc, cách Hà Nội 171 km về phía Đông Bắc. Đây là địa bàn chiến lược, trọng điểm về đối ngoại, quốc phòng, an ninh, cửa ngõ rất quan trọng của đất nước. Cửa khẩu có cột mốc 1116 gắn Quốc huy của nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam, là điểm đầu Quốc lộ 1A nối Lạng Sơn với Mũi Cà Mau. Đây cũng là nơi diễn ra các hoạt động xuất nhập cảnh giữa Việt Nam và Trung Quốc; là địa điểm quan trọng trong hành lang kinh tế, góp phần thúc đẩy phát triển kinh tế Việt - Trung cùng các nước trong khu vực ASEAN. Tuyến hành lang chính gồm: Nam Ninh - Lạng Sơn - Hà Nội - Hải Phòng theo thỏa thuận giữa lãnh đạo cấp cao của hai nước. Làm việc với Ban Thường vụ Tỉnh ủy Lạng Sơn, Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng đề nghị tỉnh chú trọng phát triển kinh tế cửa khẩu, biên mậu vì nơi đây có nhiều cửa khẩu Hữu Nghị lớn nhất, lâu đời nhất giữa Việt Nam với Trung Quốc. \"Cần xác định rõ, phát triển kinh tế cửa khẩu không chỉ để phát triển kinh tế của tỉnh mà quan trọng hơn là góp phần phát triển kinh tế cả nước, đặc biệt là các tỉnh miền Bắc, đồng thời tăng cường mối quan hệ láng giềng hữu nghị, tin cậy với nước bạn Trung Hoa\", Tổng bí thư nói. Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng thăm và làm việc tại tỉnh Lạng Sơn, ngày 25/8. Ảnh: TTXVN Theo Tổng bí thư, địa phương cần kết hợp hài hòa giữa phát triển kinh tế với văn hóa xã hội; khai thác các thế mạnh như nền văn hóa đa dạng, phong phú với nét đặc trưng hiếm có, gần 400 di tích, danh lam thắng cảnh, 360 lễ hội dân gian và nhiều món ăn đã trở thành thương hiệu cho ẩm thực xứ Lạng. Tỉnh cũng cần ưu tiên phát triển nguồn nhân lực và làm tốt công tác cán bộ. Liên kết vùng cần được coi trọng để tạo động lực phát triển, xây dựng Lạng Sơn phát triển nhanh, bền vững, có kết cấu hạ tầng đồng bộ, sớm trở thành tỉnh có dịch vụ, nông nghiệp, công nghiệp phát triển theo hướng hiện đại. \"Ngoài trọng trách là phên giậu quốc gia về quốc phòng, an ninh, Lạng Sơn đồng thời cũng là phên giậu về kinh tế, bảo vệ vững chắc thị trường nội địa cũng chính là bảo vệ chủ quyền, an ninh kinh tế của đất nước\", Tổng bí thư nói. TTXVN",{"entities":[[24,40,"PER"],[53,63,"LOC"],[68,76,"LOC"],[77,84,"PER"],[116,141,"LOC"],[143,151,"LOC"],[218,232,"LOC"],[327,340,"LOC"],[482,492,"LOC"],[497,505,"LOC"],[506,513,"PER"],[562,579,"LOC"],[593,609,"PER"],[690,698,"LOC"],[710,718,"LOC"],[722,732,"LOC"],[760,776,"LOC"],[803,811,"LOC"],[879,883,"LOC"],[886,892,"LOC"],[893,901,"LOC"],[983,987,"ORG"],[1010,1021,"LOC"],[1064,1068,"ORG"],[1085,1098,"LOC"],[1155,1165,"LOC"],[1322,1335,"LOC"],[1339,1364,"LOC"],[1465,1473,"LOC"],[1476,1486,"LOC"],[1521,1537,"PER"],[1571,1597,"LOC"],[1603,1608,"MISC"],[1609,1634,"LOC"],[1644,1660,"LOC"],[1667,1685,"LOC"],[1710,1716,"LOC"],[1899,1933,"ORG"],[1947,1957,"LOC"],[1962,1970,"LOC"],[1975,1986,"LOC"],[2045,2053,"LOC"],[2057,2067,"LOC"],[2154,2158,"LOC"],[2161,2166,"LOC"],[2195,2201,"ORG"],[2229,2237,"LOC"],[2240,2248,"LOC"],[2251,2257,"LOC"],[2260,2269,"LOC"],[2357,2365,"LOC"],[2379,2395,"PER"],[2477,2494,"LOC"],[2523,2531,"LOC"],[2536,2547,"LOC"],[2799,2809,"MISC"],[2840,2856,"PER"],[2878,2891,"LOC"],[2909,2914,"MISC"],[3207,3212,"MISC"],[3359,3367,"LOC"],[3577,3585,"LOC"],[3742,3747,"MISC"]]}]]}