{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Ngoại trưởng Trung Quốc Vương Nghị thăm Nga 4 ngày để bàn về an ninh khu vực cũng như các vấn đề liên quan giải pháp ở Ukraine. Bộ Ngoại giao Trung Quốc hôm nay cho biết trong chuyến thăm 4 ngày bắt đầu từ 18/9, ông Vương Nghị sẽ dự cuộc tham vấn an ninh chiến lược thường niên với Thư ký Hội đồng An ninh Nga Nikolai Patrushev. Bắc Kinh cho biết đây là \"sự kiện thường lệ\" nhằm \"thúc đẩy quan hệ song phương và trao đổi sâu sắc về các vấn đề quan trọng liên quan đến lợi ích an ninh chiến lược của hai nước\". Bộ Ngoại giao Nga tuần trước nói rằng ông Vương sẽ gặp người đồng cấp Sergey Lavrov và hai Ngoại trưởng dự định \"tập trung vào nỗ lực tăng cường hợp tác trên trường quốc tế\". Theo bộ này, cuộc hội đàm giữa hai quan chức cũng sẽ đề cập \"loạt vấn đề\", bao gồm cả \"tiếp xúc ở cấp cao hơn và cao nhất\". \"Sẽ có cuộc trao đổi chi tiết quan điểm về các vấn đề liên quan giải pháp ở Ukraine, cũng như cách thức đảm bảo sự ổn định và an ninh ở khu vực châu Á - Thái Bình Dương\", phát ngôn viên Bộ Ngoại giao Nga Maria Zakharova cho hay. Ngoại trưởng Trung Quốc Vương Nghị tại Phnom Penh, Campuchia ngày 13/8. Ảnh: AFP Chuyến thăm Nga của ông Vương Nghị là chuyến đi mới nhất trong loạt chuyến thăm cấp cao và các cuộc điện đàm giữa hai bên, đồng thời được cho là đặt nền móng cho chuyến thăm của Tổng thống Nga Vladimir Putin tới Trung Quốc. Cố vấn Điện Kremlin cho biết ông Putin có kế hoạch đến Trung Quốc vào tháng 10, khi Diễn đàn Vành đai và Con đường được tổ chức. Trung Quốc và Nga là đồng minh chiến lược, thường xuyên đề cao quan hệ đối tác \"không giới hạn\" cũng như hợp tác kinh tế và quân sự. Tháng trước, Bộ trưởng Quốc phòng Trung Quốc Lý Thượng Phúc thăm Nga và Belarus, kêu gọi hợp tác quân sự chặt chẽ hơn. Trong những tháng gần đây, hai nước tiến hành tuần tra chung trên biển và trên không. Hồi tháng 3, Chủ tịch Trung Quốc Tập Cận Bình thăm cấp nhà nước Nga và tuyên bố quan hệ song phương bước vào kỷ nguyên mới. Tại Diễn đàn Kinh tế phương Đông thường niên ở Vladivostok tuần trước, Tổng thống Nga nói với Phó thủ tướng Trung Quốc Trương Quốc Thanh rằng quan hệ song phương \"đã đạt đến mức chưa từng có trong lịch sử\". Trung Quốc là đối tác thương mại lớn nhất của Nga, với lượng giao dịch năm ngoái đạt 147 tỷ USD, tăng hơn 30% so với năm 2019. Giới chuyên gia nhận định Nga và Trung Quốc đang xích lại gần nhau hơn trong bối cảnh căng thẳng với phương Tây ngày càng gia tăng. Nhiều quan chức phương Tây cho rằng quan hệ đối tác với Trung Quốc là một trong những yếu tố quan trọng giúp Nga chống chọi loạt lệnh trừng phạt chưa từng có. Huyền Lê (Theo AFP, Reuters)",{"entities":[[13,23,"LOC"],[24,34,"PER"],[119,127,"LOC"],[128,152,"ORG"],[216,226,"PER"],[306,309,"LOC"],[310,328,"PER"],[329,337,"LOC"],[510,527,"ORG"],[552,557,"PER"],[580,593,"PER"],[885,892,"LOC"],[953,959,"LOC"],[962,978,"LOC"],[995,1012,"ORG"],[1013,1028,"PER"],[1051,1061,"LOC"],[1062,1072,"PER"],[1077,1087,"LOC"],[1089,1098,"LOC"],[1115,1118,"MISC"],[1131,1134,"LOC"],[1143,1153,"PER"],[1308,1311,"LOC"],[1312,1326,"PER"],[1331,1342,"LOC"],[1350,1362,"LOC"],[1376,1381,"PER"],[1398,1408,"LOC"],[1427,1457,"EVENT"],[1472,1482,"LOC"],[1486,1489,"LOC"],[1639,1649,"LOC"],[1650,1664,"PER"],[1670,1673,"LOC"],[1677,1684,"LOC"],[1832,1842,"LOC"],[1843,1855,"PER"],[1874,1877,"LOC"],[1938,1966,"EVENT"],[1981,1992,"LOC"],[2016,2019,"LOC"],[2042,2052,"LOC"],[2053,2070,"PER"],[2141,2151,"LOC"],[2187,2190,"LOC"],[2294,2297,"LOC"],[2301,2311,"LOC"],[2456,2466,"LOC"],[2509,2512,"LOC"],[2559,2567,"PER"],[2574,2577,"MISC"],[2579,2586,"MISC"]]}]]}