{"classes":["PER","ORG","LOC","MISC","EVENT"],"annotations":[["Đại sứ Mỹ tại Việt Nam Knapper đề cao mối quan hệ giữa Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng và Tổng thống Biden, cho rằng hai lãnh đạo đã tìm thấy sự đồng điệu từ lần đầu gặp nhau. \"Đây là lần đầu tiên một Tổng thống Mỹ đến thăm theo lời mời của Tổng bí thư Đảng Cộng sản Việt Nam\", Đại sứ Mỹ Marc Knapper nói trong cuộc gặp gỡ báo chí tại Hà Nội hôm nay, khẳng định Tổng thống Joe Biden và Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng đã duy trì quan hệ cá nhân tốt đẹp suốt gần 10 năm qua. Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng lần đầu gặp ông Biden, khi đó là Phó tổng thống Mỹ, năm 2015 trong chuyến thăm Mỹ theo lời mời của Tổng thống Barack Obama. Trong buổi chiêu đãi ở Bộ Ngoại giao Mỹ ngày 7/7/2015, ông Biden đã đọc bản tiếng Anh của hai câu thơ trong Truyện Kiều khi nâng ly chúc mừng quan hệ Việt - Mỹ cùng Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng. \"Tôi nghĩ Phó tổng thống Biden khi đó và Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng đã tìm thấy sự đồng điệu. Họ xây dựng quan hệ rất tốt ngay từ đầu, cùng dẫn những câu thơ trong Truyện Kiều. Hai lãnh đạo cũng thường xuyên trao đổi thư trong những năm tiếp theo và có cuộc điện đàm quan trọng hôm 29/3\", ông Knapper nói. Đại sứ Knapper trong cuộc gặp gỡ báo chí tại Hà Nội sáng 6/9. Ảnh: Vũ Anh Đại sứ Mỹ cho rằng chuyến thăm của Tổng thống Biden đến Việt Nam theo lời mời của Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng \"mang tính lịch sử\", phản ánh quan hệ cá nhân tốt đẹp giữa hai lãnh đạo và cho thấy \"sự trân trọng mà chúng tôi muốn thể hiện với Tổng bí thư\". Ông Knapper bày tỏ tin tưởng chuyến thăm \"sẽ rất tích cực và đặc biệt thành công\", cho người dân hai nước thấy chính quyền hai bên đánh giá mối quan hệ Việt - Mỹ quan trọng như thế nào. \"Sự kiện nhấn mạnh quan hệ cá nhân của hai lãnh đạo, cũng như quan hệ ngày càng sâu rộng giữa hai nước\", Đại sứ Knapper khẳng định. Ông Biden đọc thơ trong Truyện Kiều tại buổi chiêu đãi Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng ở thủ đô Washington của Mỹ tháng 7/2015. Video: BNG Mỹ Bộ Ngoại giao cho biết Tổng thống Mỹ Joe Biden sẽ thăm cấp nhà nước tới Việt Nam trong ngày 10-11/9 theo lời mời từ Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng. Đây sẽ là chuyến thăm Việt Nam đầu tiên của Tổng thống Biden kể từ khi ông nhậm chức đầu năm 2021. Quan hệ Việt - Mỹ được bình thường hóa từ tháng 7/1995 và nâng cấp lên Đối tác toàn diện tháng 7/2013. Thương mại Việt - Mỹ đạt hơn 123,86 tỷ USD năm 2022, tăng 11% so với năm 2021, và đạt hơn 51,2 tỷ USD trong 6 tháng đầu năm 2023. Mỹ là thị trường xuất khẩu lớn nhất và đối tác thương mại lớn thứ hai của Việt Nam, trong khi Việt Nam là đối tác thương mại lớn thứ 8 của Mỹ trên thế giới, lớn nhất trong ASEAN. 10 năm quan hệ Đối tác toàn diện Việt - Mỹ. Bấm vào hình để xem chi tiết Tổng thống Mỹ đầu tiên đến Việt Nam sau khi hai nước thiết lập quan hệ ngoại giao là ông Bill Clinton vào tháng 11/2000. Kể từ đó, các đời tổng thống Mỹ đều thăm Việt Nam, gồm George W. Bush, Barack Obama và Donald Trump. Sau ông Trump, ông Biden là tổng thống Mỹ thứ hai thăm Việt Nam trong nhiệm kỳ đầu kể từ năm 1995. \"Kể từ khi hai nước bình thường hóa quan hệ, mọi tổng thống Mỹ đều đã thăm Việt Nam. Điều này thể hiện Mỹ coi trọng mối quan hệ với Việt Nam\", Đại sứ Knapper nói. Ông nhấn mạnh trong 10 năm kể từ khi trở thành Đối tác toàn diện, quan hệ song phương đã phát triển mạnh mẽ trên mọi lĩnh vực như thương mại - đầu tư, quốc phòng - an ninh, y tế, chống biến đổi khí hậu, năng lượng, giáo dục, văn hóa, giao lưu nhân dân, không gian, công nghệ... \"Tôi hy vọng chuyến thăm của ông Biden sẽ làm nổi bật tất cả nỗ lực mà chúng ta đã thực hiện, đồng thời xem xét các cách thức để làm sâu sắc thêm mối quan hệ trong tương lai\", ông Knapper nói. Vũ Anh",{"entities":[[7,9,"LOC"],[14,22,"LOC"],[23,30,"PER"],[67,83,"PER"],[98,103,"PER"],[209,211,"LOC"],[250,272,"ORG"],[282,284,"LOC"],[285,297,"PER"],[332,338,"LOC"],[370,379,"PER"],[395,411,"PER"],[480,496,"PER"],[513,518,"PER"],[545,547,"LOC"],[576,578,"LOC"],[607,620,"PER"],[644,660,"ORG"],[680,685,"PER"],[703,706,"MISC"],[729,740,"MISC"],[771,775,"LOC"],[778,780,"LOC"],[798,815,"PER"],[841,846,"PER"],[869,885,"PER"],[982,994,"MISC"],[1111,1118,"PER"],[1131,1138,"PER"],[1169,1175,"LOC"],[1191,1197,"PER"],[1205,1207,"LOC"],[1244,1249,"PER"],[1254,1262,"LOC"],[1292,1308,"PER"],[1457,1464,"PER"],[1605,1609,"LOC"],[1612,1614,"LOC"],[1751,1758,"PER"],[1775,1780,"PER"],[1795,1806,"MISC"],[1838,1854,"PER"],[1864,1874,"LOC"],[1879,1881,"LOC"],[1903,1909,"MISC"],[1944,1946,"LOC"],[1947,1956,"PER"],[1982,1990,"LOC"],[2038,2055,"PER"],[2078,2086,"LOC"],[2111,2116,"PER"],[2163,2167,"LOC"],[2170,2172,"LOC"],[2269,2273,"LOC"],[2276,2278,"LOC"],[2388,2390,"LOC"],[2462,2470,"LOC"],[2482,2490,"LOC"],[2527,2529,"LOC"],[2560,2566,"ORG"],[2600,2604,"LOC"],[2607,2610,"LOC"],[2651,2653,"LOC"],[2667,2675,"LOC"],[2729,2741,"PER"],[2790,2792,"LOC"],[2802,2810,"LOC"],[2816,2830,"PER"],[2832,2844,"PER"],[2848,2861,"PER"],[2870,2875,"PER"],[2881,2886,"PER"],[2901,2903,"LOC"],[2917,2925,"LOC"],[3021,3023,"LOC"],[3036,3045,"LOC"],[3064,3066,"LOC"],[3093,3102,"LOC"],[3111,3118,"PER"],[3435,3440,"PER"],[3582,3589,"PER"],[3595,3601,"PER"]]}]]}